import{_ as h,o as i,c as o,a as n,m as l,t as d,C as y,M as b,U as w,F as c,p,e as f,f as j,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},S={class:"review-title"},M={class:"review-content"};function x(e,a,u,k,t,r){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",S,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(d(u.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",M,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(d(u.poem.answer),1)])])])}const N=h(q,[["render",x],["__scopeId","data-v-c1fd7104"]]),B=JSON.parse(`[{"question":"Mtu anawezaje kutunga shairi?","answer":"Kutunga shairi zuri kunahitaji ubunifu, hisia za kina, na ujuzi wa lugha. Mwanzo, chagua mada inayokuvutia au inayokugusa kihisia. Kisha, jieleze kwa hisia na kutumia lugha ya kuvutia, metafora, au mbinu nyingine za ushairi ili kufikisha ujumbe wako kwa njia ya kuvutia. Kujifunza na kusoma shairi za wapishi maarufu kunaweza kukusaidia kuendeleza ujuzi wako wa ushairi. Jihadhari na muundo wa shairi, sauti, na rythimu pia. Kumbuka, mazoezi mengi yatasaidia kuimarisha ustadi wako wa kutunga shairi"},{"question":"Inona no loko matetika mifandray amin'ny natiora, ny fitomboana?a) Mavob) Mangad) Maitsoe) Mavokely","answer":"d) Maitso no loko matetika mifandray amin'ny natiora, ny fitomboana"},{"question":"Qui était le compositeur Maurice Ravel ?","answer":"Maurice Ravel, compositeur français, illustre l'impressionnisme musical à travers ses compositions évocatrices qui évoquent souvent des images et des émotions vives. Sa suite orchestrale « Ma mère l'Oye » et le ballet « Daphnis et Chloé » mettent en valeur son don pour l'orchestration et sa capacité à évoquer des paysages sonores atmosphériques. Les compositions complexes pour piano de Ravel, telles que « Gaspard de la nuit », révèlent sa fascination pour les sources poétiques et littéraires, tandis que ses œuvres de chambre comme le « Quatuor à cordes » font preuve d'un savoir-faire méticuleux et d'une profondeur émotionnelle."},{"question":"ఉపాధ్యాయులను గౌరవించాలని ప్రబోధిస్తూ ఒక కరపత్రాన్ని సిద్ధం చేయండి.","answer":"“ఆచార్య దేవో భవ”సంఘములో మానవుల అభివృద్ధికి తల్లిదండ్రుల తర్వాత గురువులే ప్రధానపాత్ర వహిస్తారు. అందుకే మన ఉపనిషత్తులు ‘ఆచార్య దేవోభవ’ అని గురువును దైవంగా సేవించమని చెప్పాయి.గురువులు తమకు అప్పగించిన విద్యార్థులకు ఎంతో కష్టపడి విద్యను బోధించి, వారిని విజ్ఞానవంతులుగా తీర్చి దిద్దుతారు. అందువల్ల విద్యార్థులు, వారి తల్లితండ్రులూ గురువులను గౌరవించాలి. అందుకే సర్.యస్. రాధాకృష్ణన్ గారు తన పుట్టిన రోజును, అధ్యాపక దినోత్సవంగా జరుపుకోమని చెప్పారు. ఆనాడు ఉత్తమ ఉపాధ్యాయులను కేంద్ర, రాష్ట్ర ప్రభుత్వాలు సన్మానిస్తాయి.ఉపాధ్యాయులను ఆ రోజు ప్రతి గ్రామంలో, నగరంలో పెద్దలు సన్మానించాలి. విద్యార్థులు సైతం కృతజ్ఞతా పూర్వకంగా గురువులను అభినందించి సత్కరించాలి. పూర్వకాలంలో సైతం మహారాజులు గురువులకు ఈనాములిచ్చి పెద్ద గౌరవమిచ్చి, వారిని పోషించేవారు. మనది ప్రజా ప్రభుత్వము. అందువల్ల ప్రజలే అధ్యాపకులను “గురుభ్యోనమః” అని వారిని సత్కరించాలి."},{"question":"س105 - ما هو الإسم الحقيقي للسيدة زينب بنت جحش ؟","answer":"ج105 - برة"},{"question":"İsmet İnönü kimdir?","answer":"Tam adı Mustafa İsmet İnönü’dür. 24 Eylül 1884’te İzmir’de doğmuş, 25 Aralık 1973’te Ankara)’da vefat etmiştir. Osmanlı döneminde albay, Cumhuriyet döneminde orgeneral ve eski Genelkurmay Başkanı olan, cumhuriyetin ilanından sonraki Türkiye’nin ilk başbakanı, ikinci cumhurbaşkanı, İstiklal Madalyası sahibi asker ve siyasetçi. Cumhurbaşkanlık görevini Mustafa Kemal Atatürk’ün vefatından 1 gün sonra 11 Kasım 1938’den 22 Mayıs 1950 tarihine kadar sürdürmüştür."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Mới đây, chuyên trang du lịch Thrillist (Mỹ) đã lựa chọn vịnh Lan Hạ là điểm đến đẹp nhất của Việt Nam. Sau hai tháng chu du khắp Đông Nam Á, vùng đất có tới hơn 40 Di sản Thế giới được UNESCO công nhận, Kastalia Medrano, tác giả bài viết đăng trên Thrillist thừa nhận bản thân không tránh khỏi cảm giác FOMO (hội chứng sợ bỏ lỡ) vì có quá nhiều điểm đến nổi tiếng, ấn tượng. 11 quốc gia Đông Nam Á nổi bật với cảnh quan đa dạng từ rừng nhiệt đới, sông, hồ, các ngôi đền cổ và những tòa nhà chọc trời hiện đại. Nền ẩm thực ở đây cũng vô cùng phong phú từ món ăn đường phố đến nhà hàng cao cấp được trao sao","answer":"Michelin. Ngoài Vịnh Lan Hạ của Việt Nam, Medrano còn gợi ý du khách đến những điểm du lịch khác ở Đông Nam Á như Angkor Wat (Campuchia), thác Kuang Si (Lào), cố đô Bagan (Myanmar), Chiang Mai (Thái Lan), đảo Borneo (Malaysia), công viên Gardens by the Bay (Singapore), ruộng bậc thang Banaue (Philippines), vườn quốc gia Kelimutu (Indonesia), thành phố nổi Kampong Ayer (Brunei) và đảo Atauro (Đông Timor). Kastalia Medrano viết: \\"Làng nổi trên đảo Cát Bà có khoảng 200 ngôi nhà với lịch sử hàng nghìn năm trước. Vịnh sở hữu hàng trăm hòn đảo, trong đó Cát Bà là lớn nhất. Du khách có thể thuê thuyền khám phá hoặc dành cả ngày để tắm biển ở đây. Có hơn 100 khách sạn trong khu vực lân cận cho du khách muốn nghỉ lại đây lâu hơn\\". Trước đó, Scott McRae - một diễn viên, nghệ sĩ và nhà văn chuyên viết về du lịch cũng có một bài viết ca ngợi vịnh Lan Hạ trên trang Westernweekender. Cuối tháng 5/2020, vịnh Lan Hạ của Việt Nam đặc biệt được truyền thông trong nước và quốc tế chú ý đông đảo sau khi vùng vịnh này xuất hiện trên Instagram của nam diễn viên nổi tiếng Leonardo DiCaprio. Tài tử Hollywood thích thú trước vịnh biển tuyệt đẹp này của Việt Nam, anh nhận định \\"nơi đây giống như một thiên đường\\"."},{"question":"السؤال: ما السورة التي بدأت باسم ثمرتين؟","answer":"الإجابة : التين"},{"question":"Đảo Bình Ba nằm ở đâu ở Việt Nam?","answer":"Bình Ba là hòn đảo thuộc thành phố Cam Ranh, tỉnh Khánh Hòa, cách TP Nha Trang 60 km về phía nam. Đảo có diện tích khoảng 3 km2, với bãi biển hoang sơ, nước xanh trong vắt, di chuyển khá thuận tiện. Nhiều năm gần đây, Bình Ba là một trong những điểm đến nổi tiếng của khách du lịch trong nước. Đảo Bình Hưng, cách đất liền chỉ 1 km, là một trong \\"Tứ Bình\\" cùng Bình Ba và hai hòn đảo khác là Bình Lập và Bình Tiên.Trước đó, vào năm 2015, theo quyết định của Thủ tướng về quy chế đảm bảo an ninh, an toàn căn cứ quân sự Cam Ranh, đảo Bình Ba và Bình Hưng cùng khu vực mũi Hời đã không được phép phát triển du lịch. Tuy nhiên, nhiều năm qua các tour nhỏ và khách lẻ vẫn công khai thực hiện.Các dự án ở Khánh Hòa, Ninh Thuận liên quan đến khu vực căn cứ quân sự Cam Ranh phải có ý kiến của Bộ Quốc phòng trước khi trình Chính phủ phê duyệt."},{"question":"Awọn afọbajẹ yari n’Iwoo, wọn l’Oluwoo gbọdọ kuro nipo ọba","answer":"Awọn afọbajẹ niluu Iwo ti kọ iwe ẹsun ranṣẹ si Gomina ipinlẹ Ọṣun, Alhaji Gboyega Oyetọla, pe ko rọ ọba ilu naa, Adewale Abdulrasheed Akanbi, loye.Ninu lẹta ti wọn fi le gomina lọwọ ni ọjọ Iṣẹgun, Tusifee, ọsẹ yii ni wọn ti ka ẹsun mẹtala si Oluwoo lẹsẹ. Wọn ni ọba naa ko yẹ lati maa jẹ Oluwoo pẹlu oniruuru iwa idojuti to n hu kaakiri nipasẹ eyi to n ba orukọ ilu naa jẹ.Lara awọn ti wọn fọwọ si iwe naa ni Oloye Raufu Murana Olorunlampe (Balogun), Oloye Fatai Alani Olaoye (Onto), Oloye Yekeen Bello Orobimpe (Oosa), Oloye Sunday Oyetunde Oyeniyi (Olosi), Oloye Ganiyu Kazeem Ayinde (Jagun) ati Oloye Moses Akanmu Ajao (Ọlọya).Awọn to ku ni Oloye Baṣiru Ajani Akinṣọla (Olukọtun), Oloye Lamidi Mọrufu Oyeleke (Ọḍọfin), Oloye Suraju Bello (Onju), Oloye Lateef Ishọla (Agoro), Oloye Moshood Amọo (Aṣape), Oloye Rasaki Akanmu Tijani (Olukosi) ati Oloye Amao Ọlaoṣebikan Taiwo (Aro).Lara awọn ẹsun ti wọn fi kan Ọba Adewale ni pe o ba ọba ẹgbẹ rẹ ja titi ti igbimọ lọbalọba ipinlẹ Ọṣun fi da a duro fodidi oṣu mẹfa. Oluwoo ti Iwo-Oke tun ti figba kan gbe e lọ sile-ẹjọ ṣugbọn ti ko lọ, to si jẹ pe awọn eeyan bii Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ lo yọ ọ lọwọ aṣẹ ti kootu pa.Wọn ni lọdun 2016, Ọba Adewale tun sọ pe gbogbo ọmọ Yoruba lo le di Ọọni ti Ifẹ, eleyii to le da wahala silẹ nilẹ Yoruba. Bakan naa lo tun gba iṣẹ Imaamu Agba ilu Iwo ṣe lọjọ ọdun Ileya lọdun naa.Awọn afọbajẹ fi kun ọrọ wọn pe Oluwoo tun ti figba kan sọrọ to le da wahala silẹ niluu Ibadan, nipinlẹ Ọyọ. Wọn lo sọ ninu ifọrọwerọ kan pe ilu Iwo lo maa n yan ẹni ti yoo jẹ Olubadan.Wọn ni ija igboro wa ninu ẹjẹ Oluwoo, ko si si eeyan nla nla ti ko ti i ba ja tan, lara wọn ni Ọọni ti Ifẹ, Alaafin ti Ọyọ, Ọrangun ti Ila, Oloye Abiọla Ogundokun, Imrah Adio ati bẹẹ bẹẹ lọ.Ju gbogbo rẹ lọ, awọn afọbajẹ yii sọ pe o jẹ nnkan ibanujẹ fun awọn pe ẹni to ti ṣẹwọn ri lorileede Amẹrika United States of America (USA) ati Canada ni Oluwoo.Wọn ni ki Gomina Oyetọla gba ilu Iwo lọwọ idojuti ti Ọba Adewale n mu ba a nipa yiyọ ọ nipo ọba to wa."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH de Santa Lúcia?","answer":"0,715."},{"question":"கேள்வி: கலாச்சார விதிமுறைகள் மற்றும் சமூக எதிர்பார்ப்புகள் தனிநபர்களின் தொழில் தேர்வுகளை எவ்வாறு வடிவமைக்கின்றன, மேலும் பல்வேறு துறைகளில் உள்ள தொழில் வேறுபாடுகளில் பாலினம் என்ன பங்கு வகிக்கிறது?","answer":"பதில்: கலாச்சார விதிமுறைகள் மற்றும் சமூக எதிர்பார்ப்புகள் தொழில் தேர்வுகளில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும். தனிநபர்கள் பாலினம், இனம் அல்லது பிற காரணிகளின் அடிப்படையில் சில தொழில்களை நோக்கி அல்லது விலகிச் செல்லலாம். பாலின வேறுபாடுகள், குறிப்பாக, ஒரே மாதிரியான மற்றும் சார்பு காரணமாக பல துறைகளில் நீடிக்கின்றன. தொழில் வாய்ப்புகளில் பாலின சமத்துவத்தை ஊக்குவிப்பதற்கு இந்தத் தடைகளை உடைத்து, பன்முகத்தன்மை மற்றும் உள்ளடக்கத்தை ஊக்குவித்தல் மற்றும் கல்வி மற்றும் வழிகாட்டுதலுக்கு சமமான அணுகலை வழங்க வேண்டும்."},{"question":"Sheeg bishii ay Muslimiintu furteen magaalada Maka.","answer":"Waxa ay furteen bil Ramadaan."},{"question":"ਔਰਤ ਬਾਹਰ ਛੱਜੇ ਵਿਚ ਬੈਠ ਗਈ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਉਹ ਸੂਰਜ ਨੂੰ ਡੁੱਬਦੇ ਹੋਏ ਦੇਖਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਸੀ। ਚੋਣ 2 : ਉਸਨੇ ਸੋਚਿਆ ਕਿ ਉਸਨੇ ਬਿਜਲੀ ਲਿਸ਼ਕਦੀ ਵੇਖੀ ਹੈ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਉਹ ਸੂਰਜ ਨੂੰ ਡੁੱਬਦੇ ਹੋਏ ਦੇਖਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਸੀ।"},{"question":"ما هي الخطوات التالية لنشر لقاحي الملاريا، وما هي الأماكن التي سيُتاحان فيهما؟","answer":"منذ عام 2019، جرى بالفعل تطعيم مليوني طفل تقريباً في غانا وكينيا وملاوي بلقاح الملاريا RTS,S، وذلك من خلال برنامج التطعيم باللقاح المضاد للملاريا الذي تتولّى المنظمة تنسيقه.كما أن عملية نشر لقاح الملاريا RTS,S على نطاق أوسع تسير قدماً؛ ففي تموز/يوليو 2023، خُصصت لفائدة 12 بلداً جرعات لقاح الملاريا RTS,S المتاحة للفترة 2023-2025، البالغ عددها 18 مليون جرعة، وأُعطيت الأولوية في تلك الجرعات للمناطق الأكثر احتياجاً، حيث يبلغ معدل الإصابة بالملاريا والوفاة بسببها بين الأطفال أعلى مستوياته، إلى حين ازدياد إمدادات اللقاح من أجل تلبية الطلب بالكامل. ومع توافر المزيد من الإمدادات، ستوسع البلدان نطاق إدخال هذه الخدمات من أجل تلبية احتياجات الصحة العامة بالكامل.والطلب على لقاحات الملاريا لم يسبق له مثيل. ويخطط ما لا يقل عن 28 بلداً في أفريقيا إدخال لقاح الملاريا في برامجها لتمنيع الأطفال، وكجزء من استراتيجياتها الوطنية لمكافحة الملاريا.وفي كل عام، ستكون هناك حاجة إلى ما لا يقل عن 40-60 مليون جرعة من لقاح الملاريا بحلول عام 2026، وستبلغ الحاجة 80-100 مليون جرعة كل عام بحلول عام 2030.ومن المتوقع أن تؤدي إضافة لقاح الملاريا الثاني، R21، من أجل تكملة عملية النشر الجارية للقاح الملاريا الأول، RTS,S، إلى إمدادات كافية من اللقاح يستفيد منها جميع الأطفال الذين يعيشون في المناطق التي تشكّل فيها الملاريا خطراً كبيراً على الصحة العامة. ومن المتوقع أن تصل جرعات لقاح الملاريا R21 إلى البلدان في منتصف عام 2024."},{"question":"கேள்வி:உலகப்புகழ்  பெற்ற மோனலிஸா ஓவியத்தை வரைந்தவர் யார் ?","answer":"விடை:மோனாலிசா , பாப்லர் மரப் பலகையில் எண்ணெய் ஓவியம் வரைந்தவர்லியோனார்டோ டா வின்சி , அநேகமாக உலகின் மிகவும் பிரபலமான ஓவியம் . இது 1503 மற்றும் 1519 க்கு இடையில், லியோனார்டோ புளோரன்ஸ் நகரில் வாழ்ந்தபோது வரையப்பட்டது , இப்போது அது பாரிஸின் லூவ்ரே அருங்காட்சியகத்தில் தொங்குகிறது , அங்கு அது 21 ஆம் நூற்றாண்டில் புனித யாத்திரையாக இருந்தது. உட்கார்ந்தவரின் மர்மமான புன்னகை மற்றும் அவரது நிரூபிக்கப்படாத அடையாளம் ஆகியவை ஓவியத்தை தொடர்ச்சியான விசாரணை மற்றும் கவர்ச்சிக்கான ஆதாரமாக மாற்றியுள்ளன.பொருள்லியோனார்டோ டா வின்சி: மோனாலிசாலியோனார்டோ டா வின்சி: மோனாலிசாலியோனார்டோ டா வின்சியின் மோனாலிசாவின் கண்ணோட்டம் , அமர்ந்திருப்பவரின் அடையாளம் பற்றிய விவாதம்.இந்த கட்டுரைக்கான அனைத்து வீடியோக்களையும் பார்க்கவும்இந்த ஓவியம் ஒரு பெண்ணை அரை உடல் உருவப்படத்தில் முன்வைக்கிறது, அதன் பின்னணியில் தொலைதூர நிலப்பரப்பு உள்ளது. ஆயினும்கூட, நிலையான கலவையின் இந்த எளிய விளக்கம் லியோனார்டோவின் சாதனையைப் பற்றிய சிறிய உணர்வைத் தருகிறது. முக்கால்வாசி காட்சி, அதில் அமர்பவரின் நிலை பெரும்பாலும் பார்வையாளரை நோக்கித் திரும்பியது, இத்தாலிய கலையில் பயன்படுத்தப்படும் நிலையான சுயவிவர போஸில் இருந்து உடைந்து, விரைவில் அனைத்து உருவப்படங்களுக்கும் மாநாடாக மாறியது, இது 21 ஆம் நூற்றாண்டில் நன்கு பயன்படுத்தப்பட்டது. பொருளின் மென்மையான சிற்ப முகம் லியோனார்டோவின் திறமையான கையாளுதலைக் காட்டுகிறதுs (நுண்ணிய நிழலைப் பயன்படுத்துதல்) மற்றும் தோலின் அடியில் உள்ள தசை மற்றும் மண்டை ஓடு பற்றிய அவரது புரிதலை வெளிப்படுத்துகிறது. நுணுக்கமாக வர்ணம் பூசப்பட்ட முக்காடு, நேர்த்தியாக வடிவமைக்கப்பட்ட ட்ரெஸ்கள் மற்றும் மடிந்த துணியை கவனமாக வழங்குதல் ஆகியவை லியோனார்டோவின் ஆய்வுகள் மற்றும் விவரிக்க முடியாத பொறுமையைக் காட்டுகின்றன. மேலும், அமர்ந்திருப்பவரின் தலைமுடி மற்றும் ஆடைகளின் உணர்ச்சிகரமான வளைவுகள் அவளுக்குப் பின்னால் உள்ள பள்ளத்தாக்குகள் மற்றும் ஆறுகளின் வடிவங்களில் எதிரொலிக்கின்றன. ஓவியத்தில் அடையப்பட்ட ஒட்டுமொத்த நல்லிணக்கத்தின் உணர்வு-குறிப்பாக அமர்ந்திருப்பவரின் மங்கலான புன்னகையில்-மனிதநேயத்தையும் இயற்கையையும் இணைக்கும் பிரபஞ்ச இணைப்பு பற்றிய லியோனார்டோவின் யோசனையை பிரதிபலிக்கிறது, இந்த ஓவியத்தை லியோனார்டோவின் பார்வையின் நீடித்த பதிவாக மாற்றுகிறது. சிட்டர் மற்றும் நிலப்பரப்பின் நேர்த்தியான தொகுப்பில் , மோனாலிசா அனைத்து எதிர்கால உருவப்படங்களுக்கும் தரத்தை அமைத்தது.லியோனார்டோவின் மோனாலிசாவின் பொருளைக் கண்டறியும் முயற்சிகளை ஆராயுங்கள்லியோனார்டோவின் மோனாலிசாவின் பொருளைக் கண்டறியும் முயற்சிகளை ஆராயுங்கள்லியோனார்டோ டா வின்சியின் ஓவியமான மோனாலிசா என்ற தலைப்பைக் கண்டறியும் முயற்சிகளைப் பற்றி அறிக .இந்த கட்டுரைக்கான அனைத்து வீடியோக்களையும் பார்க்கவும்உருவப்படம் அமர்ந்திருப்பவரின் அடையாளம் குறித்து பல ஊகங்களும் விவாதங்களும் உள்ளன. அறிஞர்கள் மற்றும் வரலாற்றாசிரியர்கள் பல விளக்கங்களை முன்வைத்துள்ளனர், அவர்தான் லிசா டெல் ஜியோகோண்டோ (நீ கெரார்டினி), புளோரன்டைன் வணிகர் பிரான்செஸ்கோ டி பார்டோலோமியோ டெல் ஜியோகோண்டோவின் மனைவி, எனவே படைப்பின் மாற்று தலைப்பு, லா ஜியோகோண்டா . அந்த அடையாளத்தை முதன்முதலில் 1550 இல் கலைஞர் வாழ்க்கை வரலாற்றாசிரியர் ஜியோர்ஜியோ வசாரி பரிந்துரைத்தார் . மற்றொரு கோட்பாட்டின்படி, அந்த மாடல் லியோனார்டோவின் தாயார் கேடரினாவாக இருக்கலாம். அந்த விளக்கம் மற்றவர்களுக்கு மத்தியில், சிக்மண்ட் பிராய்டால் முன்வைக்கப்பட்டது , அவர் மோனாலிசாவின் மர்மமான புன்னகை, கேடரினாவின் புன்னகையின் நினைவாற்றலில் இருந்து வெளிப்பட்டது என்று நினைத்தார். மூன்றாவது பரிந்துரை என்னவென்றால், அந்த ஓவியம், உண்மையில், லியோனார்டோவின் சுய உருவப்படம், அமர்ந்திருப்பவரின் மற்றும் கலைஞரின் முக அம்சங்களுக்கு இடையே உள்ள ஒற்றுமையைக் கொடுக்கிறது. சில அறிஞர்கள் ஒரு பெண்ணாக மாறுவேடமிடுவது கலைஞரின் புதிர் என்று பரிந்துரைத்தனர். உட்காருபவர் அடையாளம் திட்டவட்டமாக நிரூபிக்கப்படவில்லை. 21 ஆம் நூற்றாண்டில் லிசா டெல் ஜியோகோண்டோவின் டிஎன்ஏவை பரிசோதிக்கவும் மற்றும் அவரது முகத்தின் உருவத்தை மீண்டும் உருவாக்கவும் லிசா டெல் ஜியோகோண்டோவின் எச்சங்களைத் தேடுவதன் மூலம் விவாதத்தைத் தீர்க்க பல முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன.வரலாறுலியோனார்டோ டா வின்சி 1503 இல் மோனாலிசாவை ஓவியம் வரையத் தொடங்கினார் , 1519 இல் அவர் இறந்தபோது அது அவரது ஸ்டுடியோவில் இருந்தது. அவர் பல ஆண்டுகளாக இடைவிடாமல் அதில் பல அடுக்குகளில் மெல்லிய எண்ணெய் படிந்து உறைந்திருப்பார். வண்ணப்பூச்சில் உள்ள சிறிய விரிசல்கள், க்ரேக்லூர் என்று அழைக்கப்படுகின்றன, அவை முழு பகுதியிலும் தோன்றும், ஆனால் அவை கைகளில் நன்றாக இருக்கும், அங்கு மெல்லிய மெருகூட்டல்கள் லியோனார்டோவின் பிற்பகுதிக்கு ஒத்திருக்கும்.பிரெஞ்சு மன்னர்பிரான்சிஸ் I , யாருடைய நீதிமன்றத்தில் லியோனார்டோ தனது வாழ்க்கையின் கடைசி ஆண்டுகளைக் கழித்தார், கலைஞரின் மரணத்திற்குப் பிறகு வேலையைப் பெற்றார் , மேலும் அது அரச சேகரிப்பின் ஒரு பகுதியாக மாறியது. பிரெஞ்சுப் புரட்சியின் போது (1787-99) அரச சேகரிப்பு மக்களின் சொத்தாக கிளர்ச்சியாளர்கள் உரிமை கொண்டாடும் வரை, பல நூற்றாண்டுகளாக பிரெஞ்சு அரண்மனைகளில் உருவப்படம் தனிமைப்படுத்தப்பட்டிருந்தது . நெப்போலியனின் படுக்கையறையில் தொங்கிய காலத்தைத் தொடர்ந்து , மோனாலிசா 19 ஆம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் லூவ்ரே அருங்காட்சியகத்தில் நிறுவப்பட்டது .1911 ஆம் ஆண்டில், ஓவியம் திருடப்பட்டது, இது உடனடி ஊடக உணர்வை ஏற்படுத்தியது. ஒரு காலத்தில் ஓவியம் தொங்கவிடப்பட்டிருந்த வெற்று இடத்தைப் பார்க்க மக்கள் லூவ்ருக்கு திரண்டனர், அருங்காட்சியகத்தின் ஓவியங்களின் இயக்குனர் ராஜினாமா செய்தார், கவிஞர் மற்றும் கலைஞர்பாப்லோ பிக்காசோ சந்தேக நபராக கூட கைது செய்யப்பட்டார். இரண்டு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, புளோரன்ஸில் உள்ள ஒரு கலை வியாபாரி , ஒரு நபர் தனக்கு ஓவியத்தை விற்க முயன்றதாக உள்ளூர் அதிகாரிகளை எச்சரித்தார். க்கு சொந்தமான ஒரு டிரங்கின் தவறான அடிப்பகுதியில் உருவப்படம் பதுக்கி வைக்கப்பட்டிருந்ததை போலீசார் கண்டுபிடித்தனர் இத்தாலிய குடியேறியவர், அவர் லூவ்ரே பொருத்தும் கண்ணாடியில், மோனாலிசா உட்பட சில ஓவியங்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் சுருக்கமாக பணிபுரிந்தார் . அவரும் மற்ற இரண்டு தொழிலாளர்களும் ஒரே இரவில் ஒரு அலமாரியில் மறைத்து, ஆகஸ்ட் 21, 1911 காலை சுவரில் இருந்து உருவப்படத்தை எடுத்து, சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி ஓடிவிட்டனர் . பெருகியா கைது செய்யப்பட்டு, விசாரணை செய்யப்பட்டு சிறையில் அடைக்கப்பட்டார், அதே நேரத்தில் மோனாலிசா பிரான்சுக்கு வெற்றிகரமாக திரும்புவதற்கு முன்பு இத்தாலியில் சுற்றுப்பயணம் மேற்கொண்டது."},{"question":"Noo sant ? ","answer":"... laa sant ."},{"question":"La mejor universidad del mundo es la universidad de la vida según alguien que tiene mucha experiencia ¿Cómo se podría resumir este párrafo?","answer":"Hay una persona que nunca ha estudiado pero que tiene mucha experiencia laboral dijo: \\"La vida es la mejor universidad\\""},{"question":"請回答這個問題：什麼是地質學中的「構造地質學」？","answer":"答案：構造地質學是地質學的一個分支，研究地球內部的岩石結構和地殼變動。它關注於地殼的斷裂、褶皺、斷層和地層的變形等地球結構現象，以及它們與地震、火山和山脈形成的關係。"},{"question":"Waxaad sheegtaa cuntooyinka yareeya Kolestaroolka, Caafimaadka wadnaha xoojiya?","answer":"kolesteroolka waa nooc dufan oo kale ah taas oo laga helo dhiigga. Kolesterool waa shay uu jirku u baahanyahay waxa uu jirku u isticmaalaa dhisidda unugyada jirka, balse waa in xaddi sax ah ay jirkaaga ku jirtaa, hadii caddadka kolesterool ee ku jira dhiigaagga ay badato waxay khatar ku noqon kartaa caafimaadka wadnahaaga.Marka caddadka kolestaroolka ku jira dhiigga ay badato waxaa loo yaqaannaa “hypercholesterolemia”Noocyada kolestaroolkaHigh Density Lipoproteins (HDL): noocaan waxaa kaloo loo yaqaanaa “ bad cholesterol “ ama kolesterolka xun, waa nooca ugu xun noocyada cholesterolka waxay sababtaa in dufan badan ay ku dhegto darbiyada xididada dhiiga qaada taasoo sababaysa in dhuumaha xididadu yaraadaan kadibna isku socodka dhiigu uu yaraado. Taasoo aakhirka keenta wadno xanuun khatar ah.Low Density Lipoproteins (LDL): Kolestaroolkaan xun ee dhiiggaaga ku jira wuxuu ku kordhaa marinnada dhiiggaaga. Tani waxay keeni kartaa in marinnada dhiiggaagu ay ciriiri galaan, iyadoo dhibaato gelinaysa socodka dhiigga.Triglycerides: Cunidda Kaarbohaydareyt fara badan waxay kordhin kartaa heerka triglyceride.Joogtaynta cunnada banaanka laga cuno, jimicsi la’aanta, cunista cunnada dufanka badan leh ayaa kordhiya khatarta in kolestaroolku kor u kaaco. Kolestaroolka kancsan wuxuu horseedi karaa wadne xanuun, dhiig kar iyo cayil badan.Kolesraroolka waxaa lagu cabbiraa baaritaanka dhiigga.Hadaba sii akhri si aad wax badan uga ogaato cuntooyinka la dagaallama cudurka kolestaroolka:Waxaa jira xiriir toos ah oo ka dhexeeya cunnada aad u cunto iyo heerka kolestaroolkaaga. Khudaarta, furuutada, lawska, kalluunka iyo haruurka ayaa la isku waafaqsan yahay inay yareeyaan heerka kolestaroolka.Lawska:Lawska waxaa ku jira saliida aan cufnayn taasoo faa’ido u leh wadnaha, wuxuu lawska la dagaallamaa cudurka kolesatroolka oo ah subaga fadhiisto xididada wadnaha, taas oo ka hortag u ah xanuunka wadne qabadka iyo faaliga.Digirta soya-da:Dadka cudurka kolestaroolka waxaa lagula taliyaa inay cunnada ay qaataan ay ku daraan soya-da, maadaama ay qani ku tahay barootiinka dhirta. Waxaa ku jira fitamiinno, macdano iyo maada fiber oo hoos u dhiga kolestaroolka xun. Digirta iyo misirta iyaguna waxay ay ka mid yihiin cunnooyinka u wanaagsan kolestaroolka.Qoondarka:Qoondarka waxaa ku jira fiber, dufanka caafimaadka uroon ee “omega3” iyo maadada la yiraahdo “Lignans” oo ka kooban hormoonka estrogen iyo sunsaaraha “anti-oxidant”. Qoondarka oo maalin kasta la cuno waxay hoos u dhiigtaa heerka kolestaroolka. Qoondarka waxaad ku darsan kartaa cunnooyinka kale ee aad cunaysid sida mushaarida, caanaha fadhiyo (yoghurt), iyo suugada. Waxaad kaloo ku dari kartaa burka inta aadan dubin, cabitaannada khudraddana waad ku dhex shiidan kartaa.Xulbada:Waxaa xulbada ku jirta maado la yiraahdo “saponins” taas yaraysa kolestaroolka xun.Baytaraaf + tufaax + kaarooto + sanjabiil:Cabitaankaan ka kooban baytaraafka, tufaaxa kaarootada iyo sanjabiisha waxa uu jirka ka nadiifiyaa sunta waxaana ka buuxo fitamiinno iyo nafaqo aasaasi u ah caafimaadka. Baytaraaku waxa yareeyaa kolestarooka xun waxaana uu ka hortagaa wadne xanuunka."},{"question":"Dado el título y el resumen a continuación de un artículo, genere un artículo breve o el comienzo de un artículo largo para acompañarlos. Título : Me amenazaron para que \\"dejara a Trump en paz\\": la actriz porno Stormy Daniels revela detalles de su supuesta relación con el presidente de EE.UU.nSummary: \\"'Deja a Trump en paz', me dijo, luego miró a mi hija pequeña y agregó: 'Sería una pena que le ocurriera algo a su madre'\\".nArticle (Max 500 characters):","answer":"Stormy Daniels dijo que tuvo sexo con Donald Trump solo una vez.Así contó este domingo la actriz porno Stormy Daniels, cuyo verdadero nombre es Stephanie Clifford, la amenaza que recibió de un desconocido para guardar silencio en torno a un supuesto encuentro sexual con Donald Trump en 2006.  Ella dijo a la cadena estadounidense CBS News que un hombre se le acercó en un estacionamiento de Las Vegas en 2011 y la amenazó. Trump siempre negó haber tenido una aventura amorosa con la actriz."},{"question":"If you're visiting Japan for the first time, don't miss .. ","answer":"Kyoto, the ancient city. Kyoto, known for its historic tea shops, old temples, and lovely geisha districts, provides a window into Japan's illustrious history. To fully appreciate the city's enduring beauty, take a stroll down the Philosopher's Path during cherry blossom season, see the stunning Kinkaku-ji (Golden Pavilion), and partake in a traditional tea ceremony."},{"question":"Kirjoita seuraava lause omin sanoin: Henki, en halunnut, että näin käy. Sano, että voin vielä estää tuon.","answer":"Sielu, en toivonut tätä lopputulosta. Kerro, onko minulla vielä mahdollisuus estää se."},{"question":" खालिकांपैकी ७ बेटांचा शहर म्हणून कोणाला ओळखले जाते?(A) मुंबई(B) चेन्नई(C) कोची(D) कोलकाता=>","answer":"(A) मुंबई"},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? ĐT Futsal Việt Nam đã chính thức công bố danh sách triệu tập 23 cầu thủ và sẽ hội quân vào ngày mai (1/8). Đây sẽ là đợt tập trung đầu tiên của đội tuyển dưới thời tân HLV người Argentina - Giustozzi Diego Raul. HLV Giustozzi Diego Raul từng giúp ĐT Futsal Argentina giành chức vô địch World Cup Futsal năm 2016. Nhà cầm quân này cũng từng giúp Argentina giành HCB đại hội thể thao Nam Mỹ 2014, đánh bại Brazil ở giải tứ hùng sau đó và đăng quang tại giải Continental Cup lần thứ 3. Ở cấp CLB, chiến lược gia sinh năm 1978 từng giúp ElPozo Murcia (Tây Ban Nha) giành ngôi Á quân Champions League Futsal 2019/2020. Theo kế hoạch, HLV Giustozzi Diego Raul sẽ cùng ĐT Futsal Việt Nam sẽ tập luyện tại Nhà thi đấu Thái Sơn Nam (TPHCM) từ ngày 1/8 đến ngày 8/9. Sau đó, thầy trò HLV Giustozzi Diego Raul sẽ sang Thái Lan tham dự giải Futsal quốc tế từ ngày 9/9 đến 17/9. Tại giải đấu này, ĐT Futsal Việt Nam sẽ thử lửa với các đối thủ chất lượng gồm: Iran, Morocco, Phần Lan, Angola và chủ nhà Thái Lan. Về mục tiêu xa hơn, HLV Giustozzi Diego Raul được kỳ vọng sẽ mang đến làn gió mới cho ĐT Futsal Việt Nam tại VCK Futsal châu Á 2022, sau đó là hướng tới mục tiêu cạnh tranh suất dự VCK World Cup Futsal 2024. Sau giải Futsal quốc tế tại Thái Lan, thầy trò HLV Giustozzi Diego Raul sẽ trở về nước để hoàn thiện khâu chuẩn bị cuối cùng trước khi di chuyển sang Kuwait vào ngày 24/9 để tham dự VCK Futsal châu Á 2022, nơi mà ĐT Futsal Việt Nam sẽ gặp Hàn Quốc, Saudi Arabia và đương kim á quân Nhật Bản tại vòng bảng. Về lực lượng, HLV Giustozzi Diego Raul mới tiếp quản ĐT Futsal Việt Nam nên bộ khung của đội tuyển vẫn dựa trên dàn cầu thủ thời HLV Phạm Minh Giang như thủ môn Hồ Văn Ý, Fixo Trần Văn Vũ, Khổng Đình Hùng, Phạm Đức Hòa, Ala Lê Quốc Nam, Trần Thái Huy, Pivo Nguyễn Minh Trí kết hợp cùng các tài năng trẻ như Nguyễn Văn Hiếu, Châu Đoàn Phát, Nhan Gia Hưng.","answer":"\\"HLV từng vô địch World Cup sẽ cùng ĐT Futsal Việt Nam du đấu Thái Lan.\\""},{"question":"Türk Telekom akıllı saat hattı kaç TL?","answer":"10.07.2023 tarihi itibarıyla %18 olan Katma Değer Vergisi (KDV) oranı %20 olarak değiştirilmiş olup tarifenin taahhütsüz ücreti 66.02 TL ,12 ay taahhütlü ücreti 43.25 TL , 24 ay taahhütlü ücreti ise 31.87 olarak güncellenmiştir."},{"question":"Inona no atao hoe Baoejy?","answer":"Ny baoejy na bahoejy dia karazana mozika avy ao Madagasikara. Any avaratr'i Madagasikara, indrindra ny faritra Sofia no tena mampalaza ny baoejy ary efa miparitaka eran'ny nosy. Ny zavamaneno miaraka aminy dia ny angorodao sy ny kabosy ary ny hazolahy. Efa misy koa ny mpanakanto no mitendry baoejy amin'ny gitara."},{"question":"Kanus-a ka huling nag-ampo ug nagpasalamat sa Diyos?","answer":"Kagahapon ko huling nag-ampo ug nagpasalamat sa Diyos alang sa tanang iyang gasa."},{"question":"పాముకాటు నుండి రక్షణ పొందడానికి ఈ క్రింది ఆల్కలాయిడను ఉపయోగిస్తారు.A) క్వి నైన్B) రిసర్ఫిన్C) కెఫెన్D) నింబిన్","answer":"B) రిసర్ఫిన్"},{"question":"Quando a UFRN foi fundada?","answer":"A Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN) foi fundada em 25 de junho de 1958."},{"question":"Ìjọba ìbílẹ̀ mélòó ni ó wà ní ìpínlẹ̀ Rivers?","answer":"Ìjọba ìbílẹ̀ mẹ́tàlélógún ni."},{"question":"Inona no olana lehibe amin’ny fanabeazana eto Madagasikara ?","answer":" Ny fanamby(défi en français) lehibe indrindra amin'ny fanabeazana eto Madagasikara dia ny fampidinana ny tahan'ny tsy fahaizana mamaky teny sy manoratra ary ny fananganana foto-drafitr'asa."},{"question":"السؤال: متى حدثت مع الرسول صلى الله عليه وسلم حادثة شق الصدر؟","answer":"الإجابة: أثناء وجوده في بادية بني سعد"},{"question":"Which horoscope sign is a fish?","answer":"Pisces"},{"question":"ahoana ny dingana arahina amin’ny famindrana andian-tantely mandrazona atao anaty tohoka?","answer":"Toy izao ny dingana arahina amin’ny famindrana andian-tantely mandrazona atao anaty tohoka :- Miaro tena amin'ny sarotava voaly sy fiarovana izay mety ilaina amin’izany : fanetrohana syakanjo fiarovana- Mitondra kitapo na harona misarona fitondrana tantely- Tsofina rano ilay andian-tantely mba ho lena ka tsy afaka hiala eo amin'ny toerana ipetrahany- Araka ny filany dia hozongozonina moramora ilay ratsan-kazo hiatonany mba hilatsaka ao anatyharona na kitapo ny biby tantely- Angonina ao anaty harona ilay andian-tantely- Kendrena mba tsy adino ny mpanjaka fa tafaraka amin’ny andiany- Ny mpiompy sasantsasany dia mampiasa fitaovana fanagadrana mba hitazonana ny mpanjakany- Rehefa tonga eny amin’ny toeram-piompiana dia araraka ao anatiny sy manoloana ny lavaka navaravarana miditra ny tohoka ny andiany avy ao anaty harona ; atao izay ahitana ny mpanjakanyka gadraina ao anaty fitaovana voatokana amin’izany mandritra ny roa (2) andro ; apetraka eoanivon’ny kadira ny fitaovana fanagadrana mpanjaka- Arahi-maso afaka roa andro ka avotsitra ny mpanjaka rehefa hita fa efa milamina tsara ny andiany"},{"question":"விடுகதை:உடம்பில்லா ஒருவன் பத்து சட்டை அணீந்திருப்பான்? அவன் யார்?","answer":" பதில் : வெங்காயம்"},{"question":"மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"ஓர் அரசியல் கட்சியை ஆதரிப்பதும், எதிர்ப்பதும் தம் கொள்கையின் அடிப்படையில்தான். ஒரு கட்சியை ஆதரித்துத்தான் தீர வேண்டும் என்கிற அவசியமோ, ஆத்திரமோ, எதிர்த்தே தீர வேண்டும் என்ற வெறியோ, பகைமையோ எங்களுக்கு என்றைக்கும் இருந்தது கிடையாது."},{"question":"Vitamin D.","answer":"Shaqada ugu weyn ee Vitamin D waa inuu joogteeyo heerka caadiga ah ee Kaalshiyamkaiyo foosforka ku jira dhiigga. Vitamin D wuxuucaawiyaa nuugista jirka ee kaalsiyam; asagoogacan ka geysta sameysanka iyo joogteynta lafo adag."},{"question":"\\"ААК\\" - кыскартылган сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"ААК - ачык акционердик коом"},{"question":"END SARS: Awọn eeyan n wa ile ti wọn ko ounjẹ Korona si kiri nipinlẹ Ogun","answer":"Bi awọn to n wọ ile ounjẹ Korona tijọba tọju ṣe n mọ ibẹ ko ye ọpọ eeyan to n lọ sibẹ lati ko ounjẹ ọhun,  ṣugbọn ko jọ pe eyi wulẹ kan wọn tẹlẹ naa, bi wọn yoo ṣe maa mọ awọn ibi ti ile ounjẹ naa wa lo jẹ wọn logun, gẹgẹ bawọn eeyan kan nipinlẹ Ogun ṣe n wa ọna ti wọn yoo fi ri ile ounjẹ lọdọ tiwọn bayii, bi wọn ṣe ti ri i l’Ekoo, Ọṣun, Kwara atawọn ibomi-in.Ohun ti pupọ ninu awọn ti akọroyin wa fọrọ wa lẹnu wo l’Abẹokuta, Mowe, Arigbajo, Ijẹbu-Ode, Arepo, Ilaro ati Ifọ sọ ni pe ko sohun to ni kawọn naa ma lọọ ja ile ounjẹ Korona gẹgẹ bii awọn ilu yooku. Wọn ni ai ti i mọ ibi ti iru ile ounjẹ bẹẹ wa nipinlẹ Ogun ni ko jẹ kawọn pẹlu ti ya bo ibẹ, kawọn si ko ounjẹ bamu bii tawọn ilu yooku kaakiri.Koda, obinrin kan to pe orukọ ara ẹ ni Fumbi, ṣalaye pe Arepo loun n gbe, Erekuṣu Eko ( Lagos Island) loun si ti n ṣiṣẹ ni banki kan. O ni ṣugbọn pe oun n ṣiṣẹ ni banki ko tumọ si pe oun lowo lọwọ, iyẹn ko si ni ki wọn ri ile ounjẹ laduugbo oun koun ma lọọ gbe toun nibẹ.Obinrin naa sọ pe ọmọ mẹta loun bi, oun ko lọkọ, nitori baba wọn ti fi oun silẹ lọọ fẹ iyawo mi-in lati bii ọdun mẹta sẹyin. Eyi lo ni o fa a to fi jẹ pe boun ba ri anfaani ounjẹ ọfẹ nibikibi nitosi Arepo yii, oun yoo lọ sibẹ lati ko toun.  Awọn ọdọ lo pọ ju ninu awọn ti wọn ni awọn n wa ile ounjẹ Korona yii, wọn ni yoo dun mawọn gidi bawọn ba le ṣawaari iru ile naa nipinlẹ Ogun.Ẹ oo ranti pe lati Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ to kọja yii, lawọn eeyan ti n ko ounjẹ kẹtikẹti lawọn ibi ti wọn ti n ri wọn. Ilu Eko ni wọn ti kọkọ ri iru ile naa ni Mazamaza, ko too di pe wọn n ri i kaakiri awọn ilu bii Ekiti, Ondo, Ọṣun ati ni Jos to jẹ ilẹ Hausa.Bo tilẹ jẹ pe iwa yii ku diẹ kaato loju awọn araalu mi-in, ti wọn si bu ẹnu atẹ lu u pe ko yẹ ki araalu lọọ maa fagidi ko ounjẹ tijọba ko fun wọn, sibẹ, awọn to ni awọn ko ran ijọba niṣẹ lo pọ, wọn ni nigba ti wọn ti ri awọn ile ounjẹ yii lawọn ilu yooku, ko si kinni kan to ni ki ipinlẹ Ogun naa ma ri tiwọn."},{"question":"Tẹgbọn-taburo wa lara awọn tile-ẹjọ da sẹwọn lori ẹsun biba aafin Akire jẹ","answer":"Adajọ ile-ẹjọ Majisreeti kan niluu Oṣogbo ti paṣẹ pe ki wọn lọọ fi awọn eeyan mẹjọ ti wọn fẹsun kan pe wọn fa wahala laafin ọba ilu Ikire pamọ sọgba ẹwọn.Awọn olujẹjọ mẹjẹẹjọ naa ni Akeem Ọkẹowo, Hammed Rafiu, Lakin Oyetade, Ọkẹowo Saheed, Ibrahim Musiliu, Ahmed Sunmonu, Kareem Kamọrudeen ati Kọlawọle Ọpẹyẹmi.Inspẹkitọ Elisha Oluṣẹgun to jẹ agbefọba sọ fun kootu pe laaarọ ọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu kẹwaa, ọdun yii, ni wọn huwa naa laafin Akire, Ọba Ọlatunde Falabi.O ṣalaye pe wọn jalẹkun wọnu aafin naa, wọn ba mọto Toyota Carina kan to ni nọmba AE 451 XXY to jẹ ti ọba naa jẹ, wọn si tun ba mọto Mazda to jẹ ti Oloye Falana Muritala jẹ lọjọ yii.Awọn mẹjẹẹjọ ni wọn sọ pe awọn ko jẹbi ẹsun ti wọn fi kan wọn, agbẹjọro wọn, M. O. Oyeyinka, rọ ile-ẹjọ pe ki wọn da igbẹjọ naa pada siluu Ikire.Majisreeti Modupẹ Awodele ni ki wọn ko awọn olujẹjọ lọ si ọgba ẹwọn ilu Ileefẹ, ki agbefọba gbe faili lọ si ẹka eto idajọ fun imọran.Lẹyin naa lo da ẹjọ naa pada siluu Ikire, ti igbẹjọ yoo si bẹrẹ lọjọ kọkanlelogun, oṣu kejila, ọdun yii."},{"question":"Shade Okoya","answer":"Fọláṣadé Noimat Ọkọ́ya (bíi ni ọjọ́ kẹẹ̀ẹ́dọ́gbọ̀n, oṣù kẹrin ọdún 1977) jẹ́ aláàkóso fún ilé-iṣẹ́ Eleganza Group èyí tí okọ rẹ̀ gbé kalẹ̀.Wọ́n bí Folashade ní ọjọ́ kẹẹdọgbọn, oṣù kẹrin ọdún 1977 sí ìdílé Àlhájì Tajú àti Àlhájà Nimosat Adeleye sí ìlú Èkó. Ó jẹ́ Mùsùlùmí, ó sì wá láti Ìjẹ̀bú òde ní Ìpínlẹ̀ Ògùn. Ó gboyè nínú ìmò ìfowópámọ́ jáde ilé ẹ̀kọ́ Lagos State Polytechnic. Ó tẹ̀ síwájú sí ilé ẹ̀kọ́ gíga tí University of Lagos níbi tí ó tí gboyè nínú ìmọ̀ Sociology.Folashade fẹ́ Razaq Okoya nígbà tí ó wà ní ọmọ ọdún mọ́kànlélógún, ní àkókò tí ọkọ rẹ̀ sì jẹ́ ọmọ ọdún mokandinlọ́gọ́ta. Ó tí bí ọmọ mẹ́rin. Folashade ní olùdásílẹ̀ ìdíje Folashade Okoya kids cup. Ní ọjọ́ kẹtàlélógún, oṣù kẹjọ ọdún 2014, ilé ẹ̀kọ́ gíga tí European American University fún ní ìwé ẹ̀rí nínú ìmò Business Management and Corporate Leadership. Ó gbà àmì Inspiring Executive Woman of the Year Award ní oṣù kẹjọ ọdún 2018."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH do Brunei?","answer":"Em 2021, o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) do Brunei foi 0,829. Este valor é classificado como \\"muito alto\\" e coloca o país na 51ª posição do ranking do IDH."},{"question":"Euskal musikaren estilo anitzak daude. Punk musika estiloan zein talde euskaldun da ospetsua?","answer":"Punk estiloan, \\"Kortatu\\" taldea oso ospetsua da Euskal Herrian."},{"question":"البوصلة تستخدم في تحديد الإتجاه. اختر أداة مشابهة من الخيارات التالية:(أ) ساعة: وقت(ب) صحيفة: إعلان(ج) كعبة: قبلة(د) كتابة: قلم","answer":"الإجابة (أ) حيث إن البوصلة تحدد الاتجاه والساعة تحدد الوقت."},{"question":"Apakah latar belakang Public Bank? ","answer":"Public Bank adalah sebuah bank berpusat di Malaysia. perniagaan Public Bank Group menamatkan tahun kewangan 2005 dengan satu not tinggi dengan RM111.6 bilion dalam aset, RM68.1 bilion pinjaman dan RM84.1 bilion dalam deposit. Dalam soal saiz kunci kira-kira, Public Bank Group adalah kumpulan perbankan ketiga terbesar di Malaysia dengan kira-kira US 41.76 bilion dalam jumlah aset di Malaysia dengan nisbah pinjaman tidak berbayar yang terendah.Bank ini diasas pada 6 April 1967 oleh Teh Hong Piow, yang kemudian menjadi pengurus besar Malayan Banking. Bank ini disenaraikan dalam Bursa Saham Malaysia pada 1967.Kini, Public Bank mempunyai 243 cawangan tempatan dan 3 cawangan luar negara iaitu, cawangan Hong Kong, cawangan Colombo, Sri Lanka dan cawangan Vientian, Laos. "},{"question":"Kañ lañu faat Tomaa Sànkara ?","answer":"15 oktoobar (Octobre ) 1987."},{"question":"ما هي مقدونيا القديمة ؟ أجب على السؤال السابق.","answer":"الإجابة هي: مملكة في اليونان القديمة، بدأت بالظهور في القرن التاسع قبل الميلاد وكانت متمركزة في الزاوية الشمالية الشرقية لشبه الجزيرة اليونانية"},{"question":"Bir kişiyi takip etmenin cezası nedir?","answer":"1. Suçun Temel Halinin Cezası : Israrlı takip suçunun TCK m.123/A-1'de düzenlenen temel halinin cezası 6 aydan 2 yıla kadar hapis cezasıdır. Kanunda temel ceza sadece hapis cezası olarak öngörülmüştür."},{"question":"Inona no anaran'ilay tilikambo mitongilana malaza any Pisa, Italia?","answer":"Ny tilikambo mitongilana malaza any Pisa any Italia dia ny Tilikambon'i Pisa."},{"question":"Ahitsio izay diso fanoratra na diso tsipelina anatin'ity fehezanteny ity:\\"Efa nisakafo ve ianao?\\"","answer":"Tsy misy diso fanoratra na diso tsipelina io fehezanteny io."},{"question":"What is the role of mitochondria in cellular biology, and how does it impact cellular energy production?","answer":"Mitochondria, often termed the \\"powerhouses\\" of the cell, are very useful in cellular biology. They are responsible for producing adenosine triphosphate (ATP), the primary energy currency of the cell. They achieve this through the process of oxidative phosphorylation, playing a crucial role in cellular metabolism and energy regulation."},{"question":"Apakah kantung mata?","answer":"Kantung mata, juga dikenali sebagai eyebag dalam bahasa Inggeris, merupakan masalah mata yang mengalami sembap, bengkak ringan atau bengkak pada bahagian bawah mata dan perkara ini adalah satu isu biasa apabila anda semakin meningkat usia."},{"question":"Gịnị bụ Udu?","answer":"Udu bụ aerophone dị ukwuu (na nke a implosive) na idiophone nke ndị Igbo nke Nigeria . N’ala Igbo, ùdù pụtara ‘arịa’. Nke ite mmiri nwere oghere, ọ bụ ụmụ nwanyị ndị Igbo aku udu na oge mmemme. A na-eji ụrọ eme udu. A na-eji aka aku ya. Ọ na-ewepụta ụda bass site na ịkụ nnukwu oghere nọ ya n'ahu ngwa ngwa. Enwere ọtụtụ ụzọ enwere ike igbanwe uda ya, dabere n'otú esi dose kpisiri aka dị n'elu obere oghere dị n'elu. Ọzọkwa, enwere ike iji mkpịsị aka rụọ corpus dum. Taa, ndị na-eji aka n'aku egwu na udi di iche- iche n'eji ya emeputa egwu."},{"question":"Төмөндөгү үзүндүгө кайрылыңыз, андан кийин ошол эле тилдеги суроого жооп бериңиз:  Пачино эч качан үйлөнбөсө да, үч баланын атасы. Улуусу, Джули Мари (1989-жылы туулган), актёрдук чеберчиликке машыктыруучу Жан Тарранттан төрөлгөн кызы. Анын актриса Беверли Д'Анжело менен 1996-жылдан 2003-жылга чейин мамилеси болгон. Андан болсо эгиздер, уулу Антон Джеймс жана кызы Оливия Роуз (2001-жылдын 25-январында туулган) төрөлгөн. Пачинонун Дайан Китон менен болгон мамилеси \\"Крестный отец II\\" тасмасынын тартылышынан кийин аяктаган. Пачинонун аргентиналык актриса Люсила Полак менен 2008-2018-жылдар аралыгында он жылдай мамилеси болгон. Жубайлар эч качан расмий түрдө баш кошпосо да, Полактын кызы Камила Морроне Пачинону өзүнүн өгөй атасы деп эсептейт.  Суроо: Пачинонун кызынын аты кандай?","answer":"Оливия Роуз"},{"question":"Nêu cách quy đồng mẫu nhiều phân số có tử và mẫu là số nguyên dương.","answer":"Lời giải:Dựa vào tính chất cơ bản của phân số ta có thể quy đồng mẫu nhiều phân số có tử và mẫu là số nguyên.Để quy đồng mẫu nhiều phân số, ta thường làm như sau:Bước 1. Viết các phân số đã cho về phân số có mẫu dương. Tìm BCNN của các mẫu dương đó để làm mẫu chung.Bước 2. Tìm thừa số phụ của mỗi mẫu (bằng cách chia mẫu chung cho từng mẫu).Bước 3. Nhân tử và mẫu của mỗi phân số ở Bước 1 với thừa số phụ tương ứng."},{"question":"கேள்வி: இருபது20 துடுப்பாட்டப் போட்டிகள் விளையாடும் நாடுகளை பட்டியலிடுங்கள்","answer":"பதில்:ஆஸ்திரேலியா, நியூசிலாந்து, இங்கிலாந்து, தென்னாப்பிரிக்கா, மேற்கிந்தியத் தீவுகள், இலங்கை, பாகிஸ்தான், வங்காளதேசம், ஜிம்பாப்வே, இந்தியா, கென்யா, ஸ்காட்லாந்து, நெதர்லாந்து, அயர்லாந்து, கனடா, பெர்முடா, ஆப்கானிஸ்தான் ஆகிய நாடுகள்இருபது20 துடுப்பாட்டப் போட்டிகள் விளையாடும் நாடுகள் ஆகும்."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Polônia?","answer":"0,876."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Uganda tana da nau'ikan namun daji iri-iri, gami da gorilla na tsaunuka. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"Unsay hilig kantahon sa mga Pinoy inig ka Pasko?","answer":"Ang hilig kantahon sa mga Pinoy kung ting Pasko kay mga kanta ni:- Jose Mari Chan- Mariah CareyUg uban pa. Ang Pasko sa Philippines gasugod pagka-September hangtud January."},{"question":"নিচের অনুচ্ছেদটি পড়ুন এবং তারপর অনুচ্ছেদটি হিসাবে একই ভাষায় পরে প্রশ্নের উত্তর দিনঃ  প্যাসেজ: অক্টোবর ২০১৫ সালে, মূল আলফাগো প্রথম কম্পিউটার গো প্রোগ্রাম হয়ে ওঠে যা কোনও পেশাদার মানব খেলোয়াড়কে হ্যান্ডিক্যাপ ছাড়াই পূর্ণ আকারের 19 × 19 বোর্ডে পরাজিত করে। ২০১৬ সালের মার্চ মাসে, এটি পাঁচ-গেম ম্যাচে লি সেডলকে পরাজিত করেছিল, প্রথমবারের মতো কোনও কম্পিউটার গো প্রোগ্রাম কোনও প্রতিবন্ধকতা ছাড়াই একটি 9-দান পেশাদারকে পরাজিত করেছে। যদিও চতুর্থ ম্যাচে লি সেডলের কাছে হেরেছিল, লি চূড়ান্ত ম্যাচে পদত্যাগ করে, আলফাগোর পক্ষে 4 টি গেম থেকে 1 টি চূড়ান্ত স্কোর দেয়। এই জয়ের স্বীকৃতি হিসেবে কোরিয়া বাদুক অ্যাসোসিয়েশন কর্তৃক আলফাগোকে সম্মানসূচক ৯-দান প্রদান করা হয়। লি সেডলের সাথে লিড আপ এবং চ্যালেঞ্জ ম্যাচটি একটি ডকুমেন্টারি ফিল্মে নথিভুক্ত করা হয়েছিল যার শিরোনামও আলফাগো, গ্রেগ কোহস পরিচালিত। ২০১৬ সালের ২২ ডিসেম্বর সাইন্স কর্তৃক এটি বছরের অন্যতম অগ্রগতি রানার্স-আপ হিসাবে নির্বাচিত হয়েছিল। ২০১৭ সালের ফিউচার অফ গো সামিটে, এর উত্তরসূরি আলফাগো মাস্টার তিন ম্যাচের ম্যাচে কে জিকে পরাজিত করেছিলেন, যিনি তখন বিশ্বের এক নম্বর র্যাঙ্কিংয়ের খেলোয়াড় ছিলেন (আরও শক্তিশালী আলফাগো জিরো ইতিমধ্যে বিদ্যমান ছিল তবে এখনও ঘোষণা করা হয়নি) । এর পরে, আলফাগোকে চীনা ওয়েইকি অ্যাসোসিয়েশন দ্বারা পেশাদার 9-ডান পুরষ্কার দেওয়া হয়েছিল। আলফাগো এবং এর উত্তরসূরিরা মন্টে কার্লো ট্রি সার্চ অ্যালগরিদম ব্যবহার করে এর আগে মেশিন লার্নিং দ্বারা \\"শিক্ষিত\\" জ্ঞানের ভিত্তিতে তার পদক্ষেপগুলি খুঁজে পেতে, বিশেষত কৃত্রিম নিউরাল নেটওয়ার্ক (একটি গভীর শেখার পদ্ধতি) দ্বারা ব্যাপক প্রশিক্ষণের মাধ্যমে, উভয়ই মানুষের এবং কম্পিউটার খেলার মাধ্যমে। একটি নিউরাল নেটওয়ার্ককে প্রশিক্ষণ দেওয়া হয়েছে AlphaGo-এর নিজস্ব পদক্ষেপের নির্বাচন এবং বিজয়ীর খেলাগুলোও ভবিষ্যদ্বাণী করতে। এই নিউরাল নেটটি গাছের অনুসন্ধানের শক্তি উন্নত করে, যার ফলে পরবর্তী পুনরাবৃত্তিতে উচ্চ মানের পদক্ষেপ নির্বাচন এবং শক্তিশালী স্ব-খেলা হয়।  প্রশ্নঃ কোন বছর আলফাগো লি সাদোলকে পাঁচ ম্যাচে পরাজিত করে?","answer":"২০১৬ সালে আলফাগো লি সাদোলকে পাঁচ ম্যাচে পরাজিত করে |"},{"question":"Sheeg kafaara gudka uu la imanayo qofki qof dila marki uu diyada iyo makta iska baxsho?","answer":"Waa Labo bilood oo soon ah ."},{"question":"සජීව පදාර්ථයේ අඩංගු මූලික කාබනික සංයෝග වර්ග හතරකි. ඒවා නම් කරන්න.","answer":"1.  කාබොහයිඩ්රේට2. ප්‍රෝටීන්3. ලිපිඩ4. නියුක්ලෙයික් අම්ල"},{"question":":  Waxaad sheegtaan Furashadii Maka CIKrima Abii Jahal xageebuu u cararay?? yaa u weydiiyay in lacafiyo Cikrima?","answer":": Wuxuu ucararay dhinaca yemen iyo ithoobiya Xaaskiisa ayaa Nabiga (scw) u tagtay oo la oranjiray (umu xakiim bintul xaarith)    "},{"question":"கடல் நீரை குடிநீராக மாற்றும் முறை","answer":"உலக தண்ணீர் தினம் கடந்த மாதம் 22-ம் தேதி உலகம் முழுவதும் கொண்டாடப்பட்டது. தண்ணீரைச் சேமிப்பது மற்றும் அதைப் பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை உலக மக்கள் அனைவரும் தென் ஆப்ரிக்காவின் \\"ஜீரோ டே\\" மூலமாகப் புரிந்துகொண்டு இருப்போம். ஆனால், அதற்கான தீர்வாக \\"இன்றைய உலகமயமாக்க அறிவியல்\\" கூறும் மாற்றுகளில் பலவும் பல்வேறு பின்விளைவுகளைக் கொண்டவையாகவே இருப்பது வேதனைக்குரியது. அத்தகைய ஒன்றுதான் கடல் நீரைக் குடிநீராக்கும் திட்டம். உலகின் முதல் பெரிய உப்பு நீக்கி கடல் நீரைக் குடிநீராக்கும் நிலையம் சவுதி அரேபியாவின் ஜெட்டாவில் திறக்கப்பட்டது. அதன் வெற்றிகரமான செயற்பாட்டினைத் தொடர்ந்து உலகின் பல்வேறு பகுதிகளில் திறக்கப்பட்டது. இந்தியாவிலும் இது நிகழ்ந்தது. இந்தியாவின் மிகப்பெரிய உப்பு நீக்கிக் குடிநீராக்கும் நிலையமாக தமிழ்நாட்டின் மீஞ்சூரில் உள்ளது.வெண்கண்டல், சதுப்புநிலக் காடுகளில் வளரக்கூடிய தாவரம். இதன் மூலம் தான் இந்தக் கடல் நீரில் இருந்து குடிநீர் முறையே சாத்தியமானது. இந்தத் தாவரம் வளர்வதோ உப்பு நீர் நிறைந்த கடலோரப் பகுதியில். ஆனால், அது வளர்வதற்குத் தேவையோ நன்னீர். முதலில் தன்னைச் சுற்றியுள்ள உப்புநீரையே உறிஞ்சிக்கொண்டு, அதில் இருக்கும் நல்ல நீர், ஊட்டச்சத்துகள் அனைத்தும் எடுத்துக்கொள்ளும். மீதமிருக்கும் உப்பைத் தனது இலைத்துளைகள் மூலமாக வெளியே துப்பிவிடும்.கடல் நீரைக் குடிநீராக்குவதற்கு இதைப் பின்பற்றியே, ரிவர்ஸ் ஆஸ்மாசிஸ் எனப்படும் எதிர் சவ்வூடுபரவுதல் என்ற செயல்முறையைப் பயன்படுத்துகிறார்கள். மேலும், சில செயல்முறைகள் இருந்தாலும் இதுவே பெரும்பாலும் பயன்படுத்தப்படுகிறது. உலகில் உள்ள 66% உப்பு நீக்க நிலையங்கள் இதைத்தான் பின்பற்றுகின்றன. அதாவது கடலுக்குள் இருந்து இந்த நிலையத்தில் இருக்கும் செயலாக்கத் தொட்டிக்குக் குழாய் வழியாகக் கடல்நீர் கொண்டு செல்லப்படுகிறது. அங்கிருந்து உயிரினங்கள் ஏதேனும் இருந்தால்கூட அது வடிகட்டப்பட்டு நீரில் இருந்து உப்பைப் பிரிப்பதற்குக் கொண்டு செல்லப்படுகிறது. உள்ளே செலுத்தப்படும் நீர் வடிகட்டுவது உட்பட ஏழு செயல்பாடுகளுக்கு உள்ளாக்கப்படும்.வடிகட்டப்பட்ட கடல்நீர், முதலில் அதிக காற்றழுத்தத்துக்கு உட்படுத்தப்பட்டுப் பல அடுக்குகளாக இருக்கும் மெல்லிய தோல் போன்ற தொகுப்பு வழியாகச் செலுத்தப்படும். அதன் மூலம் நீரில் இருக்கும் பாக்டீரியாக்கள் உறிஞ்சப்படும். அத்தோடு உப்பின் அளவு குறைக்கப்பட்டு அது அடிமட்டத்தில் குவிக்கப்படும். இதன்மூலம், கிட்டத்தட்ட 80% தேவையற்ற பாக்டீரியாக்கள் மற்றும் உப்பின் அளவு குறைக்கப்பட்டு விடும். அதன்பிறகு, நீரின் பி.ஹெச் எண் (pH value) குடிநீரின் தரத்துக்கு ஏற்ப சரிசெய்யப்படும். மேற்கூறிய செயலின்போது தேவையற்ற பாக்டீரியாக்களோடு சில ஊட்டச்சத்துகளும் பிரிக்கப்பட்டுவிடும். அனைத்து சத்துகளையும் நீக்கிய நீரைக் குடிப்பதால் எந்தப் பயனும் இருக்காது. ஆகவே குடிநீருக்குத் தேவையான சில மினரல்களை செயற்கையாகச் சேர்த்து குடிநீராக விநியோகிக்கப்படும்."},{"question":"வினா: மொழி என்றால் என்ன? மூவகை மொழிகள் யாவை? ","answer":" விடை:         மொழி என்பது கருத்து பரிமாற்றத்திற்கு பெரிதும் உதவும் ஒன்று. மனிதன் தன எண்ணங்களையும், கருத்துக்களையும், இன்பம், துன்பம் அனைத்தையும் மற்றவர்க்கு தெரிவிப்பதற்கு மொழி பெரிதும் பயன் படுகின்றது. இம்மொழி மூன்று வகைப்படும். மூவகை மொழி:1) தனிமொழி  2) தொடர்மொழி 3)பொதுமொழி                                    \\"ஒருமொழி ஒருபொருளனவாம்                                    தொடர்மொழி பலபொருளனபொது                                     இருமையும் ஏற்பன\\".  (நன்னூல் - 260) தனிமொழி :ஒரு சொல் தனித்து நின்று பொருள் தருமாயின் அது தனிமொழி எனப்படும்.பிரிக்க முடியாத பகாப்பதம் அல்லது பிரிக்கக் கூடிய பகுபதமாக இது அமையும். எ.கா.                   கண் , படி  -  பகாப்பதம்                 கண்ணன் , படித்தான் - பகுபதம்தொடர்மொழி :     இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட தனிமொழிகள் தொடர்ந்து வந்து பொருள் தருவது தொடர்மொழி ஆகும். எ.கா .                           கண்ணன் வந்தான். மலர் வீட்டுக்குச் சென்றாள். பொதுமொழி :       ஒரு சொல் தனித்து நின்று ஒரு பொருளையும், அச்சொல்லே பிரிந்து நின்று வேறு பொருளையும் தந்து தனிமொழிக்கும், தொடர்மொழிக்கும் பொதுவாய் அமைவது பொதுமொழி எனப்படும். எ.கா.                       எட்டு - எட்டு என்ற எண்ணைக் குறிக்கும்                     வேங்கை - வேங்கை என்னும் மரத்தைக் குறிக்கும்.                     இவையே எள் + து எனவும் ,                       வேம் + கை எனவும் தொடர்மொழிகளாகப் பிரிந்து நின்று எள்ளை உண், வேகின்ற கை எனவும் பொருள் தரும். இவை இரு பொருள்களுக்கும் பொதுவாய் அமைவதால் பொது மொழியாகவும் இருக்கிறது. "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਤੂ ਠਾਕੁਰੁ ਤੁਮ ਪਹਿ ਅਰਦਾਸਿ ॥ਜੀਉ ਪਿੰਡੁ ਸਭੁ ਤੇਰੀ ਰਾਸਿ ॥ਤੁਮ ਮਾਤ ਪਿਤਾ ਹਮ ਬਾਰਿਕ ਤੇਰੇ ॥ਤੁਮਰੀ ਕ੍ਰਿਪਾ ਮਹਿ ਸੂਖ ਘਨੇਰੇ ॥ਕੋਇ ਨ ਜਾਨੈ ਤੁਮਰਾ ਅੰਤੁ ॥ਊਚੇ ਤੇ ਊਚਾ ਭਗਵੰਤ ॥ਸਗਲ ਸਮਗ੍ਰੀ ਤੁਮਰੈ ਸੂਤ੍ਰਿ ਧਾਰੀ ॥ਤੁਮ ਤੇ ਹੋਇ ਸੁ ਆਗਿਆਕਾਰੀ ॥ਤੁਮਰੀ ਗਤਿ ਮਿਤਿ ਤੁਮ ਹੀ ਜਾਨੀ ॥ਨਾਨਕ ਦਾਸ ਸਦਾ ਕੁਰਬਾਨੀ ॥੮॥੪॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 268 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੂੰ ਮਾਲਿਕ ਹੈਂ (ਸਾਡੀ ਜੀਵਾਂ ਦੀ) ਅਰਜ਼ ਤੇਰੇ ਅੱਗੇ ਹੀ ਹੈ, ਇਹ ਜਿੰਦ ਤੇ ਸਰੀਰ (ਜੋ ਤੂੰ ਸਾਨੂੰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ) ਸਭ ਤੇਰੀ ਹੀ ਬਖ਼ਸ਼ੀਸ਼ ਹੈ । ਤੂੰ ਸਾਡਾ ਮਾਂ ਪਿਉ ਹੈਂ, ਅਸੀ ਤੇਰੇ ਬਾਲ ਹਾਂ, ਤੇਰੀ ਮੇਹਰ (ਦੀ ਨਜ਼ਰ) ਵਿਚ ਬੇਅੰਤ ਸੁਖ ਹਨ । ਕੋਈ ਤੇਰਾ ਅੰਤ ਨਹੀਂ ਪਾ ਸਕਦਾ, (ਕਿਉਂਕਿ) ਤੂੰ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚਾ ਭਗਵਾਨ ਹੈਂ । ਜਗਤ ਦੇ ਸਾਰੇ ਪਦਾਰਥ ਤੇਰੇ ਹੀ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਟਿਕੇ ਹੋਏ ਹਨ; ਤੇਰੀ ਰਚੀ ਹੋਈ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਤੇਰੀ ਹੀ ਆਗਿਆ ਵਿਚ ਤੁਰ ਰਹੀ ਹੈ । ਤੂੰ ਕਿਹੋ ਜਿਹਾ ਹੈਂ ਤੇ ਕੇਡਾ ਵੱਡਾ ਹੈਂ—ਇਹ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈਂ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ, ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੇਰੇ ਸੇਵਕ (ਤੈਥੋਂ) ਸਦਾ ਸਦਕੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੮।੪।\\""},{"question":" Sheeg Afartii Wax Yaabood Ee Uu Gariiga (Greece) Ku Darsada Aqoonta Kimistiriga()Chemistry)?","answer":"Wuxu Ku Darsaday1Dhulka,2Badka,3Hawada,4Biyaha,22 Sheeg Ileyska Imisa Nooc Ayuu U Kala Baxaa?23Jawaab"},{"question":"أريد إنشاء قصيدة مدح من البحر الطويل. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"إليك هذه القصيدة من البحر الطويل:قَصَدتُ العُلى وَالمَكرُماتُ سَبيلُوَطُلّابُها لَولا الكِرامُ قَليلُوَكُلُّ فَتىً لا يَطلُبُ المَجدَ أَعزَلٌوَكُلُّ عَزيزٍ لا يَجودُ ذَليلُصَبَغتُ الأَماني بِالمَعالي فَلَم تَحُلعَلى أَنَّ أَلوانَ الظُنونِ تَحولُفَأَينَ كَموسى وَالرِماحُ شَوارِعٌإِلى الطَعنِ وَالبيضُ الرِقاقُ تَجولُإِذا جَرَّ أَذيالَ العَوالي لِمَعرَكٍفَإِنَّ جَلابيبَ التُرابِ ذُيولُأَخو عَزَماتٍ لا يُكَفكِفُ عَزمَهُحِذارُ الأَعادي وَالدِماءُ تَسيلُوَلا يَستَكِنُّ الرَوعُ في طَيِّ قَلبِهِوَلا يَصحَبُ الصَمصامَ وَهوَ كَليلُفَكُلُّ فَلاةٍ مِن نَوالِكَ لِجَّةٌوَكُلُّ مَكانٍ مِن رِماحِكَ غيلُ"},{"question":"Escreva uma continuação para o parágrafo a seguir - Em 2002, estreou na maior competição do continente para a ginástica - os Jogos Asiáticos. Na edição de Busan, na Coreia do Sul, Yerimbetov qualificou-se para cinco das oito finais possíveis. Na primeira delas, por equipes, foi o quinto colocado, em seguida, no concurso geral, atingiu a oitava posição. Nos aparelhos repetiu a mesma colocação, foi quarto no salto, na barra fixa e nas paralelas. Mais tarde, no Mundial de Debrecen","answer":", na Hungria, foi à final do salto, na qual terminou em sexto lugar. No ano posterior, participou de outra edição dos Jogos Universitários. Na ocasião, conquistou a medalha de prata no individual geral e as de ouro nas provas do salto e das barras paralelas. Ainda em 2003, participou do Campeonato Mundial de Anaheim, nos Estados Unidos, no qual somou pontos para terminar entre os cinco primeiros, na quarta posição. Qualificado, pôde disputar sua primeira edição olímpica, os Jogos de Atenas, na Grécia. Neles, atingiu a aclassificação para duas finais: individual geral (14º) e paralelas (8º)."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Eriksen hòa nhập nhanh, đáp ứng tốt Tiền vệ người Đan Mạch đến Old Trafford theo dạng miễn phí nhưng cách anh đá trên sân không hề giống một cầu thủ bị đào thải dẫn đến việc phải chuyển nhượng tự do. Khi vào sân thay Martial trong hiệp 2 trước Atletico Madrid. Gần như ngay lập tức, Eriksen thực hiện những đường chuyền nguy hiểm cho Rashford và Elanga. Trong khoảnh khắc, có thể chính Rashford với Elanga cũng không ngờ được Eriksen lại hòa nhập nhanh đến thế. Sau đó, Eriksen còn có pha lật cho Maguire rất thuận lợi, đáng tiếc trung vệ đội trưởng của Man United lại đánh đầu chệch cột dọc trong gang tấc. Nếu màn trình diễn này được giữ nguyên, M.U nên tìm cách để Eriksen đá được với Bruno trên hàng tiền vệ và bỏ dần ý định săn đón De Jong là vừa khi thương vụ này đã bế tắc 2 tháng qua. Chất thép trong mỗi cầu thủ Điểm khác biệt lớn nhất của Ten Hag so với Rangnick là thể lực và thể hình của các cầu thủ đã được cải thiện đáng kể. Thế nhưng, chất thép ở đây còn được hiểu là độ máu lửa của các ngôi sao. Hành động nhận thẻ đỏ của Fred không đáng tuyên dương nhưng độ máu lửa của tiền vệ người Brazil trong pha va chạm của anh với Morata cho thấy, dù giao hữu nhưng các cầu thủ M.U vẫn tập trung cao độ. Những người còn lại như Elanga, Maguire hay Martial thường xuyên né xô xát trên sân nhưng giờ đây cũng sẵn sàng lao vào dằn mặt đối thủ. Còn với McTominay, anh đã lao thẳng vào thủ môn Oblak của Atletico trước giờ nghỉ giữa hiệp, châm ngòi cho một pha đòi ăn thua đến từ cả đôi bên. Việc các cầu thủ va chạm dẫn đến thẻ đỏ là điều cần tránh nhưng nếu ở mức khiến đối phương chùn chân và lung lay tâm lý, Ten Hag sẽ rất thích điều này. Mùa trước, hình ảnh M.U bạc nhược trước Liverpool và Man City đã trở thành bài học quá lớn. Không ghi bàn được sẽ thua Trận thua Atletico là lần đầu tiên trong chuyến du đấu Hè này, Man United không ghi bàn. Trong bối cảnh cả Martial, Rashford và Maguire đều mắc lỗi, M.U không có người thay thế. Sancho trước trận","answer":"đấu đã bị ốm và M.U coi như \\"liệt\\" mất một mũi tấn công. Ngoài chuyện phải cải thiện khả năng ghi bàn cho các mũi công, Ten Hag cũng cần để ý hơn tới việc ăn tập và sinh hoạt của các cầu thủ, tránh trường hợp như Sancho. Malacia sẽ thay thế Shaw? Với màn trình diễn ở giai đoạn tiền mùa giải này, Malacia xứng đáng có suất đá chính trong đội hình của Ten Hag. Tất nhiên, Telles và Williams sẽ bị đánh bật. Được đá chính trước Atletico, tân binh từ Feyenoord không bỏ phí từng phút nào trên sân. Ngay khi trận đấu mới bắt đầu được 2 phút, chính Malacia đã tạo ra cơ hội nguy hiểm từ cánh trái, kết hợp với Bruno và Rashford. Nhanh, máu lửa và thích được thể hiện bản thân bên hành lang cánh trái, đó là những gì đọng lại về Malacia. Nếu ở trận đấu với Rayo Vallecano, Shaw xuống phong độ, có thể cờ sẽ đến tay Malacia. Dalot đã nắm chắc suất đá chính Từ khi Rangnick còn tại vị, Dalot đã vượt trội hơn so với Wan-Bissaka. Đến giai đoạn tiền mùa giải này, tuyển thủ Bồ Đào Nha một lần nữa nhấn mạnh, hành lang cánh phải của M.U phải thuộc về anh. Ngoài pha kiến tạo cho Martial ở trận gặp Melbourne Victory, Dalot còn cải thiện được đáng kể tốc độ và thể lực. Điểm yếu duy nhất của ngôi sao này là phòng ngự cũng đang tốt lên qua từng trận. Giờ đây, Dalot không ngại các cầu thủ có thể hình vượt trội nữa, cái anh cần tốt hơn trong thời gian tới là độ quái để đối chọi được với những cầu thủ theo mẫu này bên phía đối phương. Bàn thắng của Felix vào lưới De Gea có phần lỗi của Dalot khi hậu vệ này chọn sai vị trí phòng ngự."},{"question":"Qual é a espécie de árvore mais alta do mundo?","answer":"A sequoia costeira (Sequoia sempervirens) é a espécie de árvore mais alta da Terra."},{"question":"请解释“多行不义必自毙”的意思。","answer":"这句话的意思是坏事干多了,结果是自己找死。"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: \\"Theo Variety, nhà điều hành rạp chiếu phim Golden Screen Cinemas của Malaysia mới đây ra thông báo rằng Thor: Love and Thunder không được công chiếu trong nước. Hai tuần trước, cơ quan chức năng thông báo bộ phim bị tạm hoãn vô thời hạn. Nhiều fan cho rằng cảnh Thor khỏa thân là nguyên nhân lớn nhất khiến phim bị cấm chiếu. Cụ thể, Malaysia Golden Screen Cinemas cho hay: \\"Các khách hàng thân mến. Thor: Love and Thunder của Marvel Studios chính thức không được phát hành tại Malaysia. Chúng tôi ghi nhận sự chờ đợi của các bạn và xin lỗi vì sự bất tiện này\\". Thor: Love and Thunder do Taika Waititi làm đạo diễn. Bộ phim nói về tình yêu giữa Thor (Chris Hemsworth) và bạn gái cũ là nhà khoa học Jane Foster (Natalie Portman đóng) - người cuối cùng trở thành Thần Sấm phiên bản nữ. Tình yêu của Thor không thể trọn vẹn khi Foster bị ung thư giai đoạn cuối. Cô qua đời sau khi dùng hết sức lực để phối hợp chiến đấu với bạn trai. Cảnh khỏa thân hoàn toàn của Thor trong Thor: Love and Thunder (chỉ nhìn từ phía sau) là một trong những phân đoạn được chú ý nhất trong phim.\\"","answer":"Cho tới lúc này Thor 4 vẫn giúp Disney kiếm tiền tốt sau khi ra rạp ngày 8/7. Theo Variety, phim thu về 283 triệu USD tại Bắc Mỹ. Trên toàn cầu, phần tiếp theo về vị thần Bắc Âu kiếm được 685 triệu USD tại rạp chiếu."},{"question":"Câu hỏi: ai là người bước chân đầu tiên lên mặt trăng vào năm 1969?","answer":"Người bước chân đầu tiên lên mặt trăng vào năm 1969 là Neil Armstrong"},{"question":"ارزیابي څه شی ده او هدف يې واضح کړئ ؟","answer":"تعلیمي ارزونه د تدریس او زده کړې پروسې یوه مهمه برخه ده، د اکادمیک منځپانګې او مهارتونو په اړه د زده کونکو د پوهاوي اندازه کولو لپاره د یوې وسیلې په توګه کار کوي. د ارزونې بیلابیل میتودونه، لکه ازموینې، پوښتنې او پروژې، د ښوونکو لخوا ګمارل کیږي ترڅو د لارښوونې اغیزمنتوب اندازه کړي او د پرمختګ لپاره ساحې وپیژني. د دې ارزونو لومړنۍ موخه د زده کونکو د فعالیت په اړه د فیډبیک چمتو کول دي، ښوونکو ته دا توان ورکوي چې خپل تدریسي ستراتیژۍ په ښه توګه د زده کونکو مختلف اړتیاوو پوره کولو لپاره تنظیم کړي. برسیره پردې، ارزونې د تعلیمي پروګرامونو او نصاب په ټولیزه ارزونه کې مرسته کوي، د تعلیمي موسسو سره مرسته کوي چې خپل وړاندیزونه اصلاح کړي او د اکادمیک لوړتیا لوړ معیارونه وساتي.مالي ارزونه په سوداګرۍ او اقتصادي منظره کې مهم رول لوبوي، افرادو او سازمانونو ته اجازه ورکوي چې د دوی مالي روغتیا ارزونه وکړي او باخبره پریکړې وکړي. پانګه اچوونکي او مالي موسسې ارزونه د خطر اندازه کولو او د پانګې اچونې احتمالي بیرته راګرځولو لپاره کاروي، پداسې حال کې چې سوداګرۍ مالي تحلیلونه ترسره کوي ترڅو د ګټې څارنه وکړي او د مالي پایښت ډاډمن کړي. برسېره پردې، مالي ارزونې د کریډیټ ارزونو لپاره لازمي دي، د پور ورکوونکو سره مرسته کوي د پورونو په لټه کې د اشخاصو او سوداګرۍ اعتبار ارزونه وکړي. د مالي بیانونو، د نغدو پیسو د نمونو، او د فعالیت کلیدي شاخصونو په څیړلو سره، شریکان کولی شي اقتصادي منظرې په ډیر باور سره حرکت وکړي، د خطرونو کمولو او مالي پایلو ښه کولو سره."},{"question":"ඉන්දියාවේ ප්‍රාන්ත ගණන කීයද?","answer":"28"},{"question":"Úgwú mụta Mgbaji Úkwù","answer":"Agadi nwaanyị amụta arịkata ezuru ike"},{"question":"వివిధ ప్రభుత్వ రాబడి మార్గాలు గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"ఆధునిక ప్రభుత్వాలు అనేక విధులను నిర్వహించడమే కాకుండా అనేక సంక్షేమ కార్యక్రమాలు నిర్వహించడం వల్ల ప్రభుత్వ వ్యయం క్రమంగా పెరుగుతోంది. ప్రభుత్వం వివిధ మార్గాల ద్వారా ఆదాయాన్ని సేకరిస్తుంది. పన్నులు, ఫీజులు, ప్రత్యేక విధింపులు, గ్రాంట్లు, వాణిజ్య ఆదాయాలు, రుణ సేకరణ, కరెన్సీనోట్ల ముద్రణ మొదలైన మార్గాల ద్వారా ప్రభుత్వం ఆదాయాన్ని సమకూర్చుకుంటుంది. వాటిలో పన్నులు ప్రధానమైనవి.1. పన్నులు: వ్యక్తులు, సంస్థలు ప్రభుత్వానికి నిర్బంధంగా చెల్లించేవి ‘పన్నులు’ ఇవి రెండు రకాలు.ప్రత్యక్ష పన్నులు: ఉదా: వ్యక్తిగత ఆదాయ పన్ను, కార్పొరేటు పన్ను.పరోక్ష పన్నులు: వస్తువు, సేవలపై విధించే పన్నులు, ఎక్సైజ్ డ్యూటీ.2. పన్నేతర రాబడులు: ప్రభుత్వానికి పన్నులు కాకుండా ఇతర మార్గాల ద్వారా లభించే ఆదాయాలను ‘పన్నేతర రాబడులు’ అంటారు.ఎ. పాలనా రాబడులు: కొన్ని సేవలను అందించడం ద్వారా ఇలాంటి రాబడి ప్రభుత్వానికి లభిస్తుంది. ఉదా: లైసెన్స్ ఫీజు, ట్యూషన్ ఫీజు, జరిమానాలు, పెనాల్టీలు.బి. వాణిజ్య రాబడులు: ప్రభుత్వ సంస్థల్లో ఉత్పత్తి అయిన వస్తు సేవలను విక్రయించగా వచ్చిన ఆదాయాలను ‘వాణిజ్య రాబడులు’ అంటారు.ఉదా: ఇండియన్ ఆయిల్ కార్పొరేషన్, బి.ఎస్.ఎన్.ఎల్, రైల్వేలు, స్టేట్ రోడ్డు రవాణా, ఇండియన్ ఎయిర్లైన్స్.సి. రుణాలు: స్వదేశీ, విదేశీ రుణాలు, అంతర్గత, బహిర్గత రుణాలు.డి. గ్రాంట్లు: ఒక ప్రభుత్వం మరొక ప్రభుత్వానికి చేసే ద్రవ్య సహాయాన్నే ‘గ్రాంట్లు’ అంటారు.ఉదా: కేంద్రం రాష్ట్రానికి, రాష్ట్రాలు స్థానిక ప్రభుత్వాలకు ఇచ్చే గ్రాంట్లు. ఇవి రెండు రకాలు.సాధారణ గ్రాంట్లు: ఎలాంటి ప్రత్యేక అంశాలకు కాకుండా సాధారణ ఆర్థిక వనరుల కొరత ఏర్పడినప్పుడు ఇచ్చే గ్రాంట్లు.ప్రత్యేక గ్రాంట్లు: ఒక ప్రతేక పనికి నిర్దేశించి ఇచ్చే గ్రాంట్లు.ఉదా: విద్య, ఆరోగ్యం, ప్రజాసంక్షేమ కార్యక్రమాల కోసం ఇచ్చే గ్రాంటు."},{"question":"રવિશંકર વ્યાસની ભારતના સ્વાતંત્ર્ય સંગ્રામમાં ભૂમિકાઓ જણાવો.","answer":"રવિશંકર વ્યાસની ભારતના સ્વાતંત્ર્ય સંગ્રામમાં ભૂમિકારવિશંકર વ્યાસ એક પ્રખ્યાત ગુજરાતી સ્વાતંત્ર્ય સેનાની, સામાજિક કાર્યકર અને સાહિત્યકાર હતા. તેમણે ગુજરાતના સ્વાતંત્ર્ય સંગ્રામમાં એક મહત્વપૂર્ણ ભૂમિકા ભજવી હતી અને તેમના સામાજિક કાર્ય અને સાહિત્ય દ્વારા ઘણા લોકોને પ્રેરણા આપી હતી.જન્મ અને શિક્ષણરવિશંકર વ્યાસનો જન્મ 25 ફેબ્રુઆરી 1884ના રોજ મહેમદાવાદના એક ગામમાં થયો હતો. તેમના પિતા શ્રી પીટાબહેર વ્યાસ એક શિક્ષક હતા અને તેમની માતા શ્રીમતી શીતલબહેન ગૃહિણી હતા.રવિશંકર વ્યાસે તેમનું પ્રાથમિક શિક્ષણ સ્થાનિક ગામમાં અને તેમનું ઉચ્ચ શિક્ષણ મહેમદાવાદમાં મેળવ્યું હતું. તેઓ 1908માં બી.એ. કર્યા હતા.રાજકીય સંગ્રામમાં પ્રવેશ1919માં, રવિશંકર વ્યાસ ગાંધીજીના અસહકાર આંદોલનમાં જોડાયા અને તેમની સાથે દેશભરમાં પ્રવાસ કર્યો.1922 અને 1923માં, તેમને ખેડૂતોના કાયદાના ઉલ્લંઘનના મામલે ધરપકડ કરવામાં આવી હતી અને તેમને વર્ષો સુધી જેલમાં રાખવામાં આવ્યા હતા.1930માં, રવિશંકર વ્યાસ દાંડી સત્યાગ્રહમાં ભાગ લીધો અને તેમાં તેમણે ખેડૂતોને આગળ ધપાવ્યું અને સ્વતંત્રતાની લડતમાં તેમનું સમર્થન કર્યું.સ્વતંત્રતા પછીની ભૂમિકાભારત 15 ઓગસ્ટ 1947ના રોજ સ્વતંત્ર થયું ત્યારે, રવિશંકર વ્યાસે ભારતના ગરીબો અને અછૂપેદાને સેવા આપવાનું ચાલુ રાખ્યું.તેઓ એક સુપ્રસિદ્ધ સામાજિક કાર્યકર અને સાહિત્યકાર હતા અને તેમણે ઘણા સામાજિક સુધારણાના કાર્યો કર્યા છે અને ઘણા પુસ્તકો લખ્યા છે.તેઓ 1984માં અવસાન પામ્યા હતા.રવિશંકર વ્યાસ એક મહાન માણસ હતા જેમણે સામાજિક ન્યાય અને સમાનતાના આદર્શોને અપનાવ્યા હતા અને તેમના દેશ પર ઉદાર દિલથી સેવા આપી હતી."},{"question":"ਲਾਹੌਰ, 3 ਮਾਰਚਪਾਕਿਸਤਾਨ ’ਚ ਵਿਰੋਧੀ ਧਿਰ ਦੇ ਆਗੂ ਅਤੇ ਪੀਐੱਮਐੱਲ-ਐੱਨ ਮੁਖੀ ਸ਼ਾਹਬਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ ਨੇ ਬੀਤੇ ਦਿਨ ਆਪਣੇ ਵੱਡੇ ਭਰਾ ਤੇ ਸਾਬਕਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਵਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ਼ ਨਾਲ ਇੱਥੇ ਕੋਟ ਲੱਖਪਤ ਜੇਲ੍ਹ ਵਿੱਚ ਮੁਲਾਕਾਤ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਮੌਜੂਦਾ ਹਾਲਾਤ ਬਾਰੇ ਜਾਣੂ ਕਰਵਾਇਆ। ਮੀਡੀਆ ਰਿਪੋਰਟ ਅਨੁਸਾਰ ਇਸ ਮੁਲਾਕਾਤ ਦਾ ਮਕਸਦ ਨਵਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ ਨੂੰ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਭਾਰਤ ਨਾਲ ਵਧੀ ਤਲਖੀ ਬਾਰੇ ਜਾਣੂ ਕਰਵਾਉਣਾ ਸੀ। ਮੁਲਾਕਾਤ ਦੌਰਾਨ ਸ਼ਰੀਫ ਪਰਿਵਾਰ ਵਿਰੁਧ ਅਦਾਲਤੀ ਕੇਸਾਂ ’ਤੇ ਵੀ ਚਰਚਾ ਹੋਈ ਅਤੇ ਸ਼ਾਹਬਾਜ਼ ਨੇ ਨਵਾਜ਼ ਦੀ ਸਿਹਤ ਬਾਰੇ ਵੀ ਪੁੱਛਿਆ।ਨਵਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ ਨੂੰ ਕੌਣ ਮਿਲਿਆ?","answer":"ਨਵਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ ਨੂੰ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ’ਚ ਵਿਰੋਧੀ ਧਿਰ ਦੇ ਆਗੂ ਅਤੇ ਪੀਐੱਮਐੱਲ-ਐੱਨ ਮੁਖੀ ਸ਼ਾਹਬਾਜ਼ ਸ਼ਰੀਫ ਮਿਲੇ।"},{"question":"Slutför den här frasen: Vid 1964 års partikongress efterträddes Hagberg som partiordförande av C.-H. Hermansson. Han drog sig efter detta tillbaka till en pensionärstillvaro i Malexander. Där skrev han bland annat boken \\"Röd bok om en svart tid\\", som behandlar SKP:s historia under andra världskriget. Han lämnade dock inte politiken helt. Sedan SKP (då under namnet \\"Vänsterpartiet kommunisterna\\", \\"VPK\\") fördömt","answer":"Warszawapaktens invasion av Tjeckoslovakien 1968 och gått tillbaka stort i valet samma år, krävde Hagberg Hermanssons avgång som partiordförande. Hagberg ansåg att partiet skulle återgå till den Moskvatrogna, marxist–leninistiska linjen."},{"question":"Inona no iantsoanao ny lehilahy efa lehibe?a) lehilahyb) zazalahyd) Tanorae) Ramose","answer":"Valiny: a) lehilahy"},{"question":"Kodi Malawi ndi yabwino pa ulimi?","answer":"Mwachidule. Ulimi umalimbikitsa chuma cha dziko la Malawi, chomwe chimapangitsa gawo limodzi mwa magawo atatu a zinthu zonse zapakhomo. Ulimi umathandizira kwambiri pantchito, kukula kwachuma, ndalama zogulira kunja, kuchepetsa umphawi, kukhala ndi chakudya chokwanira, komanso zakudya."},{"question":"Ogoje awọn ọmọbinrin Naijiria ti ha si Saudi Arabia, ẹru ni wọn n fi wọn ṣe","answer":"Mejidijnlogoje (138) awọn ọmọ obinrin lati agbegbe gbogbo ni Naijiria ni wọn ti ha si Saudi Arabia bayii o, ko si si ohun meji ti wọn n fi wọn ṣe lọhun-un ju ẹru lo, ati awọn iṣẹ buruku mi-in ti ko ṣee sọ sita. Agbajọ awọn akọroyin kan ti wọn n ri si irin-ajo awọn ọmọ orilẹ-ede yii si ilẹ okeere (JIFORM) lo tu aṣiri yii sita.Alaga ẹgbẹ yii, Ajibọla Abayọmi lo kede bẹẹ lanaa, ọjọ Aiku, Sannde. O ni awọn ti ri akọsilẹ nipa awọn ọmọbinrin Naijiria wọnyi ni Saudi, nitori awọn ti wọn gbọroo iṣẹ ti awọn n ṣe ti bẹrẹ si i fi iroyin nipa awọn ọmọ Naijiria ti wọn ba ha silẹ mi-in ranṣẹ sawọn. Lara awọn ti wọn ha si Saudi yii, ọmọbinrin Kano kan wa ninu wọn ti ọga rẹ ti gba pasipọọtu rẹ sọwọ, ti ko sọna to fi le jade kuro ni orilẹ-ede yii. Amina Idris loruko rẹ.Ṣugbọn awon ọmọ Yoruba naa pọ nibẹ, ninu wọn si ni Atanda Idowu Esther ati Salawu Yetunde Victoria lati ipinle Ọyọ. Bẹẹ ni Gift Isreal Jonny to jẹ ọmọ ipinlẹ Rivers. Gbogbo won l ow an iSaudi, ti won s iti ha. Abayọmi ni awọn ti fi oruko wọn ranṣe sileeṣẹ ti n ri si ọrọ awọn ti wọn n ko awọn ọmọ  Naijiria lọ silẹ okeere lọna aitọ, ki wọn le mọ bi wọn yoo ti yọ wọn jade."},{"question":"Who was the first televised president?","answer":"Franklin D. Roosevelt"},{"question":"Ọwọ tẹ awọn marun-un pẹlu ọpọlọpọ apo igbo l’Ondo","answer":"Awọn afurasi to n gbin igbo marun-un lọwọ awọn oṣiṣẹ ajọ to n gbogun ti ilokulo oogun oloro, ẹka tipinlẹ Ondo, tẹ lagbegbe Ọgbẹṣẹ, nijọba ibilẹ Ariwa Akurẹ, lopin ọsẹ to kọja yii.Awọn oniṣowo igbo ọhun, Alex Moses, ẹni ọdun marundinlogoji, Oshie Emmanuel, ẹni ogun ọdun, Friday Effiong, ẹni ọdun mọkanlelọgbọn, Emmanuel Akpan, ẹni ọdun marundinlọgbọn ati David Friday, to jẹ ẹni ọdun mọkandinlogun ni wọn mu pẹlu ọpọlọpọ oogun oloro ninu igbo nla kan ti wọn fara pamọ si lagbegbe Agọ Oyinbo, Ọgbẹṣẹ, nijọba ibilẹ Ariwa Akurẹ.ALAROYE fidi rẹ mulẹ lati ẹnu Ọgbẹni Haruna Gagara to jẹ ọga agba patapata fun ajọ naa nipinlẹ Ondo pe lojiji lawọn lọọ ka awọn afurasi naa mọ inu oko ti wọn ti n ṣiṣẹ.Ilẹ ibi ti wọn dako igbo si lo ni o to bii ọtalelugba din mẹwaa sarè (250 hectares of land) ninu igbo naa.O ni ko tii pẹ rara tí awọn mu ọkọ nla kan to kun fọfọ fun igbo loju ọna marosẹ Ọgbẹṣẹ si Ọwọ.Gagara ni awọn pada fidi rẹ mulẹ ninu iwadii awọn pe ipinlẹ Kano ni wọn n ko awọn ẹru to lodi sofin naa lọ.Gbogbo awọn tọwọ tẹ naa lo ni wọn yoo foju bale-ẹjọ lẹyin ti iwadii ba ti pari lori ẹsun ti wọn fi kan wọn."},{"question":"Ijamba ina fọpọ dukia ṣofo l’Akurẹ","answer":"Ọpọ dukia lo ṣofo ninu ijamba ina kan to waye lagbegbe ileewe girama Oyemẹkun, niluu Akurẹ, lọsan-an Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii.Ko sẹni to ti i le sọ ohun to ṣokunfa ijamba ina ọhun, ṣugbọn awọn eeyan lo ṣee ṣe ko jẹ ina ijọba ti wọn mu wa lojiji ni ina fi sẹ yọ lati inu yara kan, eyi to ran mọ odidi ile ọhun, to si jo o kanlẹ patapata.Awọn ẹru olowo iyebiye bii aṣọ, tẹlifisan, ẹrọ amu-omi-tutu, aga ijokoo atawọn nnkan eelo ile mi-in ni ina naa sọ di eeru ki wọn too ri i pa.Ohun ta a gbọ ni pe ko pẹ rara sigba ti ina ọhun bẹrẹ tawọn panapana ti wọn pe fi de sibi iṣẹlẹ naa, ṣugbọn wọn ko ri irinṣẹ ti wọn gbe wa lo titi wọn fi pada lọ.Ina yii ti ba nnkan jẹ jinna ki awọn araadugbo atawọn oluworan too ri i pa pẹlu omi ati yeepẹ lẹyin-o-rẹyìn.Ninu alaye ti araadugbo kan, Stella, ba akọroyin ALAROYE sọ, o ni oorun nnkan to n jona loun deedee gbọ lati ibi ti oun wa.O ni igba toun gbiyanju lati yọju wo nnkan to n run loun ri eefin ina to n jade lati inu ọkan ninu awọn yara to wa ninu ile to jona.Abilekọ Eyitayọ Oguntuaṣe to jẹ ọkan ninu awọn olugbe ile ọhun ni ẹyinkule loun wa ti oun n wẹ ọmọ nigba ti ina ọhun bẹrẹ.O ni iwe-ẹri oun nikan loun raaye mu jade ki gbogbo ẹru oun yooku too jona mọle.Adekunle Ajayi ni oun ko ri ohunkohun mu jade ninu awọn ẹru oun ati ti iyawo oun nitori pe ibi iṣẹ loun wa lasiko ti iṣẹlẹ ina ọhun waye.Abilekọ Rachael Adejubẹẹ to jẹ lanleedi ile naa ti bẹbẹ fun iranlọwọ ijọba atawọn ẹlẹyinju aanu nitori pe ile to jona ọhun nikan loun fi n gbọ bukaata awọn ọmọ ti ọkọ oun fi silẹ saye lọ."},{"question":"السؤال: ما هو اسم والدة نبي الله عيسى عليه السلام ؟","answer":"الإجابة: السيدة مريم"},{"question":"ਮੈਂ ਟੋਲ ਬੂਥ ਅਟੈਂਡੰਟ ਨੂੰ ਭੁਗਤਾਨ ਕੀਤਾ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੇ ਮੈਨੂੰ ਟੋਲ ਬੂਥ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਣ ਦਿੱਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਉਸਨੇ ਮੈਨੂੰ ਟੋਲ ਬੂਥ ਤੇ ਰੋਕ ਲਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੇ ਮੈਨੂੰ ਟੋਲ ਬੂਥ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਣ ਦਿੱਤਾ।"},{"question":"Nibi t’ọba alaye ti n sa fun awọn ajinigbe ni wọn ti yinbọn fun un l’Ekiti","answer":"Awọn agbebọn kan tawọn eeyan fura si bii ajinigbe ti yinbọn lu Elewu tilu Ewu-Ekiti, nijọba ibilẹ Ilejemeje, Ọba Adetutu Ajayi.Nnkan bii aago meje alẹ ọjọ Ẹti, Furaidee, niṣẹlẹ naa waye nigba ti ọba alaye ọhun n lọ si Ayetoro-Ekiti lati ilu ẹ, iṣẹlẹ ọhun si ti sọ kabiyesi di ero ileewosan.Gẹgẹ bi a ṣe gbọ, ṣe lawọn agbebọn yii deede yọ si Ọba Alabi, nigba to si n gbiyanju lati sa fun wọn ni wọn dabọn bo mọto ẹ, bẹẹ ni ọta ba a ni ẹsẹ, apa ati ikun.Nigba to n fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, Alukoro ọlọpaa Ekiti, ASP Sunday Abutu, fẹdun ọkan sọrọ pe iṣẹ takuntakun lawọn ẹṣọ laabo n ṣe lọwọlọwọ, ṣugbọn iru iṣẹlẹ bẹẹ tun pada waye.Abutu ni awọn ọlọpaa, ikọ Amọtẹkun, fijilante, ọdẹ, awọn oloye, ẹgbẹ onimọto, ẹgbẹ ọlọkada, awọn agbẹ atawọn tọrọ kan lẹka eto aabo lo n pawọ-pọ wa awọn eeyan naa kaakiri awọn igbo to wa l’Ekiti, iyalẹnu lo si jẹ bi wọn tun ṣe gba ọna mi-in yọ, ṣugbọn ọwọ yoo pada tẹ wọn.O waa ni eyi ko ni i fa irẹwẹsi sọkan awọn ẹṣọ alaabo, gbogbo ibi tawọn amookunṣikan ọhun ba si sapamọ si lawọn yoo lọọ ka wọn mọ nitori Ekiti ki i ṣe ile ọdaran."},{"question":"Qual agora famoso chef de TV começou a cozinhar aos oito anos de idade no pub de seus pais, 'The Cricketers, em Clavering, Essex?","answer":"Jamie Oliver"},{"question":"Indil péeteg waat yi ci kàddu gii: As lëf ci li Sëñ Useynu Sàmba di'b jàngalekat u yoon wàx: Li Ismaayla Maajoor Faal wàx du noonu, mu ne \\"Àttekat bi da fa bàyyi SIIF ak XOQTAL bi jël GER-NDAW daan ci Usmaan Sónko\\", nee na yoon du doxe noonu, ndàx fu yaar i tooñaange àme ci jenn jëmm, dees di jël la gën a màg daan ko ca, lii la yoon wàx.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"As lëf ci li Sëñ Useynu Sàmba di'b jàngalekat u yoon wàx: Li Ismaayla Maajoor Faal wàx du noonu, mu ne \\"Àttekat bi da fa bàyyi SIIF ak XOQTAL bi jël GER-NDAW daan ci Usmaan Sónko\\", nee na yoon du doxe noonu, ndàx fu yaar i tooñaange àme ci jenn jëmm, dees di jël la gën a màg daan ko ca, lii la yoon wàx.\\" ak séen i péete ñoo di:As: DETlëf: NOUNci: ADPli: PRONSëñ: PROPNUseynu: PROPNSàmba: PROPNdi: AUX'b: DETjàngalekat: NOUNu: ADPyoon: NOUNwàx: VERB:: PUNCTLi: PRONIsmaayla: PROPNMaajoor: PROPNFaal: PROPNwàx: VERBdu: AUXnoonu: ADV,: PUNCTmu: PRONne: SCONJ\\": PUNCTÀttekat: NOUNbi: DETda: AUXfa: PRONbàyyi: VERBSIIF: NOUNak: CCONJXOQTAL: NOUNbi: DETjël: VERBGER-NDAW: NOUNdaan: VERBci: ADPUsmaan: PROPNSónko: PROPN\\": PUNCT,: PUNCTnee: VERBna: AUXyoon: NOUNdu: AUXdoxe: VERBnoonu: ADV,: PUNCTndàx: SCONJfu: ADVyaar: NUMi: ADPtooñaange: NOUNàme: VERBci: ADPjenn: DETjëmm: NOUN,: PUNCTdees: AUXdi: AUXjël: VERBla: AUXgën: ADVa: PARTmàg: ADJdaan: VERBko: PRONca: ADP,: PUNCTlii: PRONla: AUXyoon: NOUNwàx: VERB.: PUNCT"},{"question":"What is the capital of United Arab Emirates?","answer":"The capital of United Arab Emirates is Abu Dhabi."},{"question":"పుష్పభాగాలు పుష్పాసనం మీద అమరి ఉన్న విధానాన్ని బట్టి వర్ణించండి.","answer":"పుష్పాసనంపై అండాశయ స్థానమును ఇతర పుష్పభాగాలలో పోల్చిపుష్పాలను మూడు రకాలుగా వర్గీకరించారు. అవి :1) అండకోశాథస్థిత పుష్పము :పుష్పాసనం అగ్రభాగంలో అండకోశం ఉంటుంది. మిగిలిన పుష్పభాగాలు దాని కింద అమరి ఉంటాయి. దీనిలోని అండాశయాన్ని ఊర్థ్వము అంటారు. ఉదా : ఆవాలు, వంగ2) పర్యండ కోశ పుష్పము :పుష్పాసనం మధ్యలో అండకోశం అమరి ఉండి, మిగిలిన పుష్పభాగాలు, పుష్పాసనం అంచునుండి ఒకే ఎత్తులో అమరి ఉంటాయి. దీనిలోని అండాశయాన్ని అర్థ-ఊర్ధ్వ అంటారు.ఉదా : గులాబీ, బఠాణీ3) అండకోశోపరిస్థిత పుష్పము :పుష్పాసనం అంచు పైకి పెరిగి, అండాశయాన్ని పూర్తిగా ఆవరించి ఉంటుంది. మిగిలిన పుష్పభాగాలు అండాశయం పైనుంచి ఏర్పడతాయి. దీనిలో అండాశయాన్ని నిమ్నం అని అంటారు.ఉదా : జామ, దోస"},{"question":"DPO àtàwọn ọlọ́pàá míì fara gbọta níbí aáwọ̀ tó tún bẹ́ sílẹ̀ láàrin Ifon àti Ilobu l'Osun","answer":"Rogbodiyan to n ṣẹlẹ laarin Ilobu ati Ifon nipinlẹ Osun tun bẹyin yọ lẹyin ti DPO ọlọpaa atawọn akẹgbẹ rẹ fara gbọta nigba ti aawọ mii tun bẹ silẹ ni Ọjọrọ.O ti to bi ọjọ mẹta tawọn eeyan ilu mejeeji ti n ba ara wọn ja lori ilẹ.Iroyin fidi rẹ mulẹ pe ọpọ ile niluu mejeeji ni wọn ti dana sun, koda wọn sun ọkọ ọlọpaa bakan naa.Agbẹnusọ ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Osun, Yemisi Opalola ṣalaye pe DPO agọ ọlọpaa to wa ni ilu kan lara ilu mejeeji fara gba ọta, nigba tawọn ọlọipaa mẹrin mii si n gba itọju lọwọ nile iwosan lẹyin tawọn naa fara gbọta.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa fidi rẹ mulẹ pe awọn eeyan kan lo lọ gẹgun de awọn ọlọpaa to n lọ pẹtu sija nibẹ ti wọn si ṣina ibọn fun wọn.Opalola ni ‘’wọn ti dana sun ọkọ ọlọpaa tuntun, ọwọ ni wọn si ti yinbọn fun DPO ọlọpaa.Oun naa si wa ni ile iwosan nibi ti o ti n gba itọju.Ohun ti awọn eeyan ti iṣẹlẹ ọhun ṣoju wọn sọ ni pe aawọ bẹ silẹ ni Ọjọru nigba ti iroyin kan gbalẹ pe awọn eeyan Ilobu ti gbẹmi ẹnikan ni Ifon.Lẹyin naa ni a gbọ pe awọn ara Ilobu naa ko oriṣiriiṣi ohun ija oloro ti wọn si lọ kọju ija si awọn eeyan Ifon.Iroyin kan tiẹ sọ pe ko din ni eeyan meji to ba iṣẹlẹ naa lọ nigba ti ọpọ eeyan si ti sa kuro ni ilu ti wọn si ti morile awọn ilu to sun mọ bii Osogbo, Ilajue, Erin-Osun, Agunbelewo atawọn ilu mii lagbegbe.Ijọba Osun gba ilẹ ti Ifon ati Ilobu n ja siẸwẹ, gomina ipinlẹ Osun, Ademola Adeleke ti sẹ ipade pọ pẹlu awọ ẹṣọ eleto abo atawọn adari ilu Ifon ati Ilobu lati wa ojutuu si aawọ to n ṣẹlẹ laarin ilu mejeeji.Iroyin kan tun fidi rẹ mulẹ pe gomina Adeleke ni ijọba ipinlẹ Osun ti gba ilẹ tawọn ilu mejeeji n ja le lori.Gomina ipinlẹ Osun sọ ninu ‘’ipade imọlẹ’’ naa to waye niluu Osogbo pe igbesẹ yii ṣe pataki ki asọyepọ le waye laarin gbogbo eeyan tọrọ kan.Bakan naa ni gomina ipinlẹ Osun sọ pe olori ọmogun oriilẹ, Ọgagun Taoreed Lagbaja ti ṣeleri pe gbogbo awọn to wa nidi aawọ yii ni yoo jẹ iyan wọn ni iṣu.‘’Awọn ẹṣọ eleto abo yoo da ṣeria fun ẹnikẹni to ba tun fẹ da rogbodiyan silẹ.Mi o le maa wo kawọn kan maa fẹmi awọn eeyan mi ṣofo.Ẹnikẹni ti a ba ri ni ori ilẹ ti a n sọrọ rẹ yii yoo dara rẹ lẹbi,’’ Adeleke lo sọ bẹẹ.Gomina ipinlẹ Osun wa kepe awọn ọba nipinlẹ naa lati kilọ fawọn eeyan wọn.Bakan naa ni gomina tun fidi rẹ mulẹ pe ofin konle o gbele ti ijọba kede si wa sibẹ."},{"question":"ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਆਜ਼ਾਦੀ ਦੀ ਜੰਗ ਲਈ  ਕੀ-ਕੀ ਯਤਨ ਕੀਤੇ ?","answer":"ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ 1913 ਈ: ਵਿੱਚ ਸਾਨਫਰਾਂਸਿਸਕੋ (ਅਮਰੀਕਾ) ਵਿੱਚ ਹੋਈ । ਇਸ ਦਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਬਾਬਾ ਸੋਹਣ ਸਿੰਘ ਭਕਨਾ ਸੀ। ਲਾਲਾ ਹਰਦਿਆਲ ਇਸ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ, ਕਾਂਸ਼ੀ ਰਾਮ ਸਕੱਤਰ ਅਤੇ ਖ਼ਜ਼ਾਨਚੀ ਸਨ। ਇਸ ਸੰਸਥਾ ਨੇ ਸਾਨਫਰਾਂਸਿਸਕੋ ਤੋਂ ਉਰਦੂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸਪਤਾਹਿਕ ਪੱਤਰ ‘ਗਦਰ’ ਕੱਢਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ। ਇਸ ਦੀ ਸੰਪਾਦਨਾ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਨੂੰ ਸੌਂਪਿਆ ਗਿਆ। ਉਸ ਦੀ ਮਿਹਨਤ ਸਦਕਾ ਉਹ ਅਖ਼ਬਾਰ ਹਿੰਦੀ, ਪੰਜਾਬੀ, ਗੁਜਰਾਤੀ, ਬੰਗਾਲੀ, ਪਸ਼ਤੋ ਅਤੇ ਨੇਪਾਲੀ ਭਾਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਵੀ ਛਪਣ ਲੱਗਾ। ਇਸ ਅਖ਼ਬਾਰ ਦੇ ਕਾਰਨ ਇਸ ਸੰਸਥਾ ਦਾ ਨਾਂ “ਗਦਰ ਪਾਰਟੀ’ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ।ਉਦੇਸ਼-ਇਸ ਸੰਸਥਾ ਦਾ ਮੁੱਖ ਉਦੇਸ਼ ਹਥਿਆਰਬੰਦ ਬਗਾਵਤ ਰਾਹੀਂ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਆਜ਼ਾਦ ਕਰਵਾਉਣਾ ਸੀ। ਇਸ ਲਈ ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਕੰਮਾਂ ਉੱਤੇ ਜ਼ੋਰ ਦਿੱਤਾ-1. ਸੈਨਾ ਵਿੱਚ ਬਗਾਵਤ ਦਾ ਪ੍ਰਚਾਰ।2. ਸਰਕਾਰੀ ਪਿੱਠੂਆਂ ਦੀ ਹੱਤਿਆ।3. ਜੇਲਾਂ ਤੋੜਨੀਆਂ।4. ਸਰਕਾਰੀ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ ਅਤੇ ਥਾਣੇ ਲੁੱਟਣੇ।5. ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀ ਸਾਹਿਤ ਛਾਪਣਾ ਅਤੇ ਵੰਡਣਾ।6. ਅੰਗਰੇਜ਼ਾਂ ਦੇ ਦੁਸ਼ਮਣਾਂ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਨੀ।7. ਹਥਿਆਰ ਇਕੱਠਾ ਕਰਨਾ।8. ਬੰਬ ਬਣਾਉਣੇ।9. ਰੇਲਵੇ, ਡਾਕ-ਤਾਰ ਨੂੰ ਕੱਟਣਾ ਅਤੇ ਭੰਨ-ਤੋੜ ਕਰਨੀ।10. ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀਆਂ ਦਾ ਝੰਡਾ ਲਹਿਰਾਉਣਾ।11. ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਤਿਆਰ ਕਰਨਾ।ਆਜ਼ਾਦੀ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਦੇ ਯਤਨ – ਕਾਮਾਗਾਟਾਮਾਰੂ ਦੀ ਘਟਨਾ ਮਗਰੋਂ ਕਾਫ਼ੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤੀ ਲੋਕ ਆਪਣੇ ਦੇਸ਼ ਪਰਤੇ। ਉਹ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਗ਼ਦਰ ਰਾਹੀਂ ਅੰਗਰੇਜ਼ਾਂ ਨੂੰ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚੋਂ ਕੱਢਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ। ਅੰਗਰੇਜ਼ ਸਰਕਾਰ ਬੜੀ ਹੀ ਚੌਕਸੀ ਤੋਂ ਕੰਮ ਲੈ ਰਹੀ ਸੀ। ਬਾਹਰੋਂ ਆਉਣ ਵਾਲੇ ਹਰ ਬੰਦੇ ਦੀ ਛਾਣ-ਬੀਣ ਹੁੰਦੀ ਸੀ। ਸ਼ੱਕ ਹੋਣ ‘ਤੇ ਉਸ ਬੰਦੇ ਨੂੰ ਨਜ਼ਰਬੰਦ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਸੀ। ਜਿਹੜਾ ਬੰਦਾ ਬਚ ਜਾਂਦਾ ਸੀ, ਉਹ ਗ਼ਦਰੀਆਂ ਨਾਲ ਰਲ ਜਾਂਦਾ ਸੀ।ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਅਤੇ ਬਾਹਰੋਂ ਪਰਤੇ ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀਆਂ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਰਾਸ ਬਿਹਾਰੀ ਬੋਸ ਨੇ ਸੰਭਾਲੀ। ਅਮਰੀਕਾ ਤੋਂ ਪਰਤੇ ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਨੇ ਵੀ ਭਾਈ ਪਰਮਾਨੰਦ ਝਾਂਸੀ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧ ਕਾਇਮ ਕੀਤੇ ਅਤੇ ਬਨਾਰਸ ਵਿਖੇ ਸ੍ਰੀ ਰਾਸ ਬਿਹਾਰੀ ਬੋਸ ਦੇ ਲੁਕਵੇਂ ਅੱਡੇ ਦਾ ਪਤਾ ਕਰ ਕੇ ਉਸ ਨਾਲ ਵੀ ਸੰਪਰਕ ਕਾਇਮ ਕੀਤਾ।ਗਦਰ ਪਾਰਟੀ ਦੁਆਰਾ ਆਜ਼ਾਦੀ ਲਈ ਕੀਤੇ ਗਏ ਕੰਮ – ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਦੁਆਰਾ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਆਜ਼ਾਦੀ ਲਈ ਕੀਤੇ ਗਏ ਕੰਮਾਂ ਦਾ ਵਰਣਨ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹੈ-1. ਰਾਸ ਬਿਹਾਰੀ ਬੋਸ ਨੇ ਲਾਹੌਰ, ਫ਼ਿਰੋਜ਼ਪੁਰ, ਮੇਰਠ, ਅੰਬਾਲਾ, ਮੁਲਤਾਨ, ਪਿਸ਼ਾਵਰ ਅਤੇ ਕਈ ਹੋਰ ਛਾਉਣੀਆਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਚਾਰਕ ਭੇਜੇ।2. ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਨੇ ਲਾਲਾ ਰਾਮ ਸਰਨ ਦਾਸ ਕਪੂਰਥਲਾ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ‘ਗਦਰ’ ਨਾਂ ਦਾ ਸਪਤਾਹਿਕ ਪੱਤਰ ਕੱਢਣ ਲਈ ਐੱਸ ਚਾਲੂ ਕਰਨਾ ਚਾਹਿਆ ਪਰ ਅਸਫਲ ਰਿਹਾ । ਫਿਰ ਵੀ ਉਹ ‘ਗਦਰ ਗੁਜ’ ਛਾਪਦਾ ਰਿਹਾ।3. ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਲਾਹੌਰ ਅਤੇ ਕੁਝ ਹੋਰਨਾਂ ਥਾਂਵਾਂ ‘ਤੇ ਬੰਬ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਕੰਮ ਵੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ।4. ਗ਼ਦਰ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਆਜ਼ਾਦ ਭਾਰਤ ਲਈ ਇੱਕ ਝੰਡਾ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ । ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਨੇ ਇਸ ਝੰਡੇ ਨੂੰ ਥਾਂ-ਥਾਂ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ।"},{"question":"Niay usa ka konteksto: \\"Gi minyoan ni Michael si Jeane. Nag minyo sila sa Brazil.\\" Kung mag himo ta ug pangutana unya ang tubag kay dapat \\"Sa Brazil\\" unsa dapat ang pangutana?","answer":"\\"Asa nag minyo si Jeane ug si Michael?\\""},{"question":"Quantos países existem na África e seus nomes?","answer":"O continente africano é composto de 54 países independentes: África do Sul, Angola, Argélia, Benin, Botswana, Burkina Faso, Burundi, Cabo Verde, Camarões, República Centro-Africana, Chade, Comores, Congo RD, Congo, Costa do Marfim, Djibuti, Egito, Eritreia, Eswatini, Etiópia, Gabão, Gâmbia, Gana, Guiné, Guiné-Bissau, Guiné Equatorial, Lesoto, Libéria, Líbia, Madagascar, Malawi, Mali, Mauritânia, Ilhas Maurícias, Marrocos, Moçambique, Namíbia, Níger, Nigéria, Ruanda, São Tomé e Príncipe, Quênia, Senegal, Seychelles, Serra Leoa, Somália, Sudão, Sudão do Sul, Tanzânia, Togo, Tunísia, Uganda, Zâmbia, Zimbábue. O continete também contém dois territórios em disputa: Somalilândia e Saara Ocidental."},{"question":"Orúkọ Àdúgbò ní Ìjẹ̀bú-Rémo, Ìpínlẹ̀ Ògùn, Nàìjíríà","answer":"Adugbò: Ìkénné Itumò: Kòríkó ìkólé ti a ń pè ní ìken nì èdè Rémo ni ó wópò púpò ní agbegbe kan nì ayé ojoún. Nìgbà ti ó wà dì wí pé awoòn ènìyàn ń gbé abbègbè yìí bí ìlú ni won bá n so wí pé a tun ni ni ikèn néè o. èyí ti a wa se ìsúnkì gbólohùn náà sí ìkènné.Adugbò: Sònyìndo Itumo: Òkunrìn jagunjagun kan ni àdúgbò yìí ni ó ka ení rè kan mo ibi ti ó tí n kínrin aya re ken leyin nigbati aránbìnrin náà ń wè ní ile iwe. Inu bi okunrin yìí pàápàá nitori pe erúbinrin náà kò sá nìgbà ti é rí ì. Èyí mu kì ó bínu pa ìyàwó rè àti erúbìnrin náà Nìgbà ti won sì bì í ìdí ti ó fi se béè o sàlàyé pé ń se ni erú yìí sànyín-dó. Lati ìgbà náà ni a ti ń pe adugbo ohun ní sànyìndó.Àdúgbò: Ajíno Itumò: Nì ayé àtijó, òwúrò kùtùkùtù ni won máa ń ná ojà agbègbè kan báyìí ni ìlè Remo. Kèrèkèrè, awon ènìyàn bèrè sí ìlé ní í ko sí ibi ofà yii, wón sì ń gbé ibe. Bayìí ni won se so ojà náà ní Ajino ti àwon ènìyàn sì so adugbo náà nì Ajìwo titi di ìsìnsìnyí.Adúgbo: Ìmóbìdo Itumò: Agbègbè ti a fi igi Obì pààlà tàbí sàmì sí. Àwon méjì ti ó ń jà du ààlà ilè ni o fa orúko yìí jáde nítorí awon tì ó nì ìlè salàyé wí pé ìgi obì ni àwon fì dó: ìlè àwon láti fi se idámo sí ilè elòmìíràn.Adúgbò: Ìdótun Itumò: Ní asìko ogun ti awon Yorùbá ń ti ibi kan dé ibì kan ni àwon kan ko ara won jò láti te ìlú tìtun dó. Léyin ti awon ènìyàn ti n pò níbe ni wòn wa so ìbùdó won yìí ní ‘Ìdótùn’ èyí ti ó túmò sí ibùdó tìtun.Àdùgbò: Ìdómolè Itumò: Nítorí àgbára àti ìwa ìpàǹle tàbí ìwà jàgídíjàgan okunrin kan báyìí ti a pe orùko rè ní Ìdó ni àsìkò Ojoun ni a se so oruko adugbo yìí ní Ìdómolè léyìn ikù okunrin yìí ni awon ènìyàn bérè sì fi okunrin yìí júwè adúgbò ré. Won a ní awon n lo sí Ìdó akínkayú nì tàbí okùnrin imolè nì. Báyìí ni a kuku so adúgbà di Ìdómolè.Àdùgbó: Ìròlù Ìtumò: Léyìn ìgbà ti awon Yorùbá ken ti gbà latí parapò máa gbe pèlu ìrépò ni agbègbè kémo, yìí ni won kùkú wá pè è ní Ìrolù. Èyí túmo sì pé awon jo kò ó lù ni kí àwón tó ‘péjo síbè.Àdugbò: Sáàpàdé Itumò: Àwon ìlu méta ni ó parapò sí ojú kan. Nígbà tí ó wà di wì pé okan kò yòǹda oruko tirè oún èkèjì ni wón wà yo nínú oruko awon meteeta; làti yo sàaàpàde Ìsarà – láti ibi ni wón ti yo ‘sá’ Ìparà – láti ibi ni wón ti yo oá’ Odè – láti ibi ni wón ti yo dé’ Àpaofò sá- pà-dé ni ó wá di sápadè.Àdúgbò: Ìsarà Itúmò: Òde nì awon tí ó parapò te ìlú ìsara dó. Kaluku awon ènìyàn wònyi ni won sì wá láti agbègbè òtòòtó. Nígbà ti ó wá dì wí pè ènìkan fé so ara re di olorí ‘àpàpàndodo ni won bá làá yée pe n se nì awon sa ara awon jo sibe! Ti won sì ‘sun orúkò náà kì di Isarà.Àdugbò: Ògèrè Ìtumò: Áwon tí ó ń gbé òkèèrè ni won ti kèrèkèrè só dì ògèrè. Láyé àtijó bì ó bà ti dì wí pé awon ènìyàn Remo bà fé lo sí ibi ti awon are ‘Ògèrè wá won a so wí pè awon fe ló sí agbègbè awon ara òkèèrè. Awon ènìyàn wònyí búrú púpò jù, won sì taari won sìwaju. Won á ni Okeere ni ó ye won. Nígbà ti ójú ń là nì wón bà so oruko ìlú yìí di Ògèrè.Àdúgbò: Ajítaádùn Itùmò: Ìyá kan wà tí ó ń gbe àdúgbò yìí ni ayé ojoun. Kó sì ìgbà ti àwon ènìyàn dé òdò rè tí kìí ni oúnje àdi\`dùn. Nìgbà ti ò dì wí pe gbogbo ènìyàn bere si fi ounje ìyà yìí júwè adúgbò naa ni wòn kúkú wa n pe adugbo yìí ní Ajítáádùn (Ají-ta-dídùn)."},{"question":"Сагынбай Орозбаковду Данте, Шекспир, Пушкин, Толстойго салыштырып, тан калтыруучу күчкө ээ талант деп атаган кыргыз акыны?а) Аалы Токомбаевб) Жоомарт Бөкөнбаевв) Алыкул Осмонов г) Сүйүнбай Эралиев","answer":"в) Алыкул Осмонов "},{"question":"අයිෆල් කුළුණ පිහිටා ඇත්තේ කොහේද?","answer":"අයිෆල් කුළුණ යනු ප්‍රංශයේ පැරිස් නුවර පිහිටි යකඩ දැලිස් කුළුණකි. එය නම් කර ඇත්තේ ඉංජිනේරු ගුස්ටාව් අයිෆල්ගේ නමිනි."},{"question":"Kí ni orúkọ olúìlú ìpínlẹ̀ Ògùn?","answer":"Abẹ́òkúta ni."},{"question":"క్రింది ప్రశ్నకి ఒక్కమాటలో జవాబునివ్వండి.   సింధూనది యొక్క పరివాహక ప్రదేశం ఎక్కడ ఎక్కువగా ఉంది?","answer":"పాకిస్తాన్."},{"question":"በሥነ ፈለክ ተመራማሪዎች ግምት የፀሀይ እድሜ ስንት ነው?","answer":"4.6 ቢሊዮን ዓመት"},{"question":"Overclock zararı nedir?","answer":"İşlemci overclock'u, işlemcinin normal hızından daha yüksek bir hızda çalışmasını sağlar. Bu, işlemcinin daha fazla enerji tüketmesine ve daha fazla ısınmasına yol açar. İşlemci aşırı ısınabilir ve bu durum, bileşenin ömrünü kısaltabilir veya kalıcı hasarlara neden olabilir."},{"question":" شحال كاين من ناب ففم الإنسان ؟","answer":"ربعه ديال النياب"},{"question":"Түш тууралуу кызыктуу фактыларды жазып бере аласыңбы?","answer":" Көптөгөн изилдөөлөр мурдагы тамеки тарткандар чындыкка жакын жана ачык түштөр көрөөрү аныкталган. Алар айрыкча түштөрүндө никотиндин даамын татып, бир топ канааттануу алышат."},{"question":"3√2 అకరణీయ సంఖ్య కావడానికి గుణించాల్సిన – కనిష్ఠ కరణీయ సంఖ్య ఏది ?","answer":"√2"},{"question":"புனைகதைகளில் மு.வ.வின் பங்களிப்பு என்ன?","answer":"புனைகதைகளில் மு.வ. மொழிநடையே அவரது பங்களிப்பு ஆகும். வாழ்க்கையின் பலதரப்பட்ட மக்களும் தூய தமிழில் பேசுமாறு அமைத்துக் காட்டியது இவரது குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பாகும்."},{"question":"kalimidwe ka mbewu ya chimanga","answer":"- Sosani ndi kugalauza munda wanu moyambilira usanafike mwedzi wa November.- Konzani mizere motalikira ma sentimita osachepera 60 koma osadutsa 75cm.- Bzalani mbewu imodzi pa phando, koma mosatalikirana mochepera ma sentimita 25 komanso osadutsa 30cm.- Thilani feteleza wa chitowe pogwiritsa ntchito chitsekero cha fanta (5gms) pa phando liri onse..- Palilani munda wanu ndikuonetsetsa kuti mulibe udzu nthawi yina ili yonse.- Feteleza wobeleketsa athilidwe pasanathe masabata atatu (21 days) chimelereni cha mbewu yanu. About 9 gr per plant.- Kololani pamene makwawule awuma.- Tonolani chimanga chanu pomwe mtima wa chimanga wauma, ndipo ikani mmatumba. Kumbukirani kuthila mankhwala olimbana ndi a nankafumbwe.CHIDZIWITSO: Funsirani zoonjezera kuchokera kwa alangizi a mdera lanu."},{"question":"Inona no antsoina  hoe antsamotady?","answer":"Ny antsamotady dia fitaovam-piadiana na koa hoe : \\"pilotra\\"."},{"question":"後に都市国家アテネを作ったと言われる、迷宮の怪物ミノタウルスを倒したギリシャ神話の英雄は誰でしょう？","answer":"テセウスです。"},{"question":"Chọn câu trả lời đúng cho câu hỏi sau:.Câu hỏi: Cầu Long Biên nối quận Long Biên với quận nào?A. Tây HồB. Hoàn KiếmC. Ba Đình","answer":"Câu trả lời đúng là B. Hoàn KiếmGiải thích: Cầu Long Biên được xây dựng vào năm 1898 và khánh thành năm 1902, bắc qua sông Hồng, nối quận Hoàn Kiếm với Long Biên. Ban đầu, cầu được đặt theo tên của Toàn quyền Đông Dương Paul Doumer. Dân gian gọi là cầu Sông Cái hay Bồ Đề. Cầu dài khoảng 2.500 m, gồm 19 nhịp dầm thép đặt trên 20 trụ cầu cao 43,5 m. Theo tài liệu tại Cục Văn thư lưu trữ nhà nước, đầu thế kỷ 20, Long Biên là cây cầu thép có kiến trúc đẹp và dài nhất khu vực Đông Dương, một trong những cầu lớn nhất thế giới.Cầu được ví như chứng nhân lịch sử của hai cuộc kháng chiến chống Pháp và Mỹ, chứng kiến nhiều đổi thay, thăng trầm của đất nước. "},{"question":"香水の原料になる、ジャスミン、ラベンダー、スズランのうち、紫色の花をつけるのはどれでしょう？","answer":"ラベンダーです。"},{"question":"Fehezanteny voalohany: Malaza amin'ny fahaleovan-tenany ny saka ary mety ho biby fiompy ambany fikojakojana.Fehezanteny faharoa: Mpiara-monina ny saka sasany ary mankafy ny fifandraisana amin'ny tompony sy ny biby fiompy hafa.Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":"Eny, tsy mifanipaka ireo fehezanteny roa ireo fa mifandray amin'ny lafiny samihafa amin'ny fitondran-tenan'ny saka."},{"question":"নিম্নলিখিত বাক্যাংশটি সম্পূর্ণ করুন:মুক্তিযুদ্ধ চলাকালে আবু ওসমান চৌধুরী পাকিস্তান সেনাবাহিনীর একজন মেজর পদে কুষ্টিয়ায় কর্মরত ছিলেন।","answer":"অপারেশন সার্চলাইট-এর সংবাদ পেয়ে ২৬শে মার্চ সকালে বেলা ১১টায় তিনি চুয়াডাঙ্গার ঘাঁটিতে পৌঁছে পাকিস্তান সেনাবাহিনীর বিরুদ্ধে বিদ্রোহ ঘোষণা করেন এবং মুক্তিযুদ্ধে সৈন্য যোগ দেন। এর আগে ১৯৭১ সালের ৬ মার্চ আবু ওসমান চৌধুরী পদ্মা মেঘনার ওপারে কুষ্টিয়া থেকে বরিশাল জেলা পর্যন্ত বিস্তীর্ণ এলাকাকে দক্ষিণ-পশ্চিম রণাঙ্গণ নামকরণ করে সে রণাঙ্গণের অধিনায়কত্ব গ্রহণ করেন৷ পরে ১৯৭১ সালের ১০ এপ্রিল বাংলাদেশ সরকার তাকে দক্ষিণ পশ্চিমাংসের আঞ্চলিক কমান্ডার হিসেবে নিযুক্ত করেন৷ মে মাসের শেষার্ধে প্রধান সেনাপতি এম এ জি ওসমানী দক্ষিণ-পশ্চিম রণাঙ্গনকে দুই ভাগ করে ৮নং ও ৯নং সেক্টরদ্বয় গঠন করেন এবং ৮ নং সেক্টরের দায়িত্বে আবু ওসমানকে নিয়োগ করা হয়৷ প্রাথমিকভাবে সে সময় ওই সেক্টরের অপারেশন এলাকা ছিল কুষ্টিয়া, যশোর, খুলনা, বরিশাল, ফরিদপুর ও পটুয়াখালী জেলা৷ মে মাসের শেষে অপারেশন এলাকা সংকুচিত করে কুষ্টিয়া ও যশোর, খুলনা জেলা সদর, সাতক্ষীরা মহকুমা এবং ফরিদপুরের উত্তরাংশ নিয়ে এই এলাকা পুনর্গঠন করা হয়৷ এই সেক্টরের প্রধান ছিলেন আবু ওসমান চৌধুরী এবং পরে মেজর এম এ মঞ্জুর৷"},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Μετά την","answer":"ανεξαρτησία της Αλγερίας (1962) και τη συνακόλουθη απώλεια των γαλλικών εδαφών στη Βόρεια Αφρική, το 1967 στο Καλβί εγκαταστάθηκε το δεύτερο σύνταγμα της Λεγεώνας των Ξένων."},{"question":"Inona ny tokony atao mba hanovoana hery sy fahasalamana?","answer":"Ny tokony atao raha tia hanovo hery sy fahasalamana dia misakafo madio sy ara-pahasalamana fa tena ilain'ny vatan'ny olombelona izany ary tsy atao ambanin-javatra ihany koa ny torimaso izay tokony ho adin'ny valo isan'andro raha tokony ho izy."},{"question":"එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ වත්මන් මහ ලේකම් කවුද?","answer":"එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ වත්මන් මහ ලේකම් අන්තෝනියෝ ගුටරෙස් මහතාය."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Aza avela handeha irery hany aho fa mamy anie ny _Tsara ny roa noho ny iray, lamban’akoho mandrakizayKa ny atao no hamaritana azy, ny peratra ho porofoTsy hiofo koa ny antsika, na semban-drahona aza hisavaFitia tsy ho lany no omeko an-dry androanyRaha misy ny tomany, ranomasom-_ izanyNiova ny anarany, nitondra ny _Anjara ifikirako, _ ny tratrakoInjay fa tokantrano sambatra, hifamela, hifampihainoHiaraka hisantatra, hanabe ireo taranakaDia ho sasatra ny handrava, _ no hitambaranaRaha potraka hifanarina, f’izany akia ilayFitia tsy ho lany no omeko an-dry androanyRaha misy ny tomany, ranomasom-pifaliana izanyNiova ny anarany, nitondra ny anarakoAnjara ifikirako, fiankinany ny tratrako\\"","answer":"Aza avela handeha irery hany aho fa mamy anie ny anilanaoTsara ny roa noho ny iray, lamban’akoho mandrakizayKa ny atao no hamaritana azy, ny peratra ho porofoTsy hiofo koa ny antsika, na semban-drahona aza hisavaFitia tsy ho lany no omeko an-dry androanyRaha misy ny tomany, ranomasom-pifaliana izanyNiova ny anarany, nitondra ny anarakoAnjara ifikirako, fiankinana ny tratrakoInjay fa tokantrano sambatra, hifamela, hifampihainoHiaraka hisantatra, hanabe ireo taranakaDia ho sasatra ny handrava, lambamena no hitambaranaRaha potraka hifanarina, f’izany akia ilayFitia tsy ho lany no omeko an-dry androanyRaha misy ny tomany, ranomasom-pifaliana izanyNiova ny anarany, nitondra ny anarakoAnjara ifikirako, fiankinany ny tratrako"},{"question":"لخص المقال التالي: إذا تركت القيام بما كنت تحب، فلن يضيف هذا إلا إلى حزنك وضيقك. احرص قدر ما تستطيع على أن تستمر فيما كنت تستمتع به من هوايات وأنشطة. إذا صار بعضها صعبًا بسبب الإعاقة، ففكر في طرق جديدة تمارسها بها. على سبيل المثال، إذا كنت تحب القراءة ثم تعذر ذلك، فجرب الكتب المسموعة. إذا أصبحت جليس كرسي متحرك وكنت تحب الرياضة، فابحث عن فرق رياضية لذوي الاحتياجات الخاصة في منطقتك.  فكر أيضًا في ممارسة هوايات جديدة. إذا أخذت دورات تدريبية لتعلم هواية جديدة، فستصبح أكثر اجتماعية بالإضافة إلى ممارسة أمر تحبه. الرياضة والغذاء السليم مهمان بشكل عام، لكن فائدتهما أكبر عند التأقلم مع الإعاقة. احرص على تناول وجباتك بانتظام وأن يكون طعامك غنيًا بمختلف الفواكه والخضراوات، حاول ممارسة الرياضة كل يوم وفقًا لما تحبه وتبرع فيه. سيقلل الحفاظ على هذين الأمرين أيضًا من فرص الاكتئاب والانعزال؛ لأنهما يزيدان من السيروتونين والدوبامين (المتعلقين بالسعادة والرضا) في الدماغ.  إذا دعت الحاجة، ففكر في القيام بالعلاج الطبيعي باعتباره تمرينًا رياضيًا. استشر طبيبك دائمًا قبل أن تحدث تغييرات في نظامك الغذائي. ستحافظ الرياضة على عضلاتك وتقوّيها مما يمكن أن يساعدك على التغلب على إعاقة جسدية. قد يصعب عليك بسبب الإعاقة أن تحافظ على وظيفتك السابقة أو أن تقوم بمهام كنت معتادًا عليها. لكي تحافظ على وضعك المالي وراحة معيشتك؛ ابحث عن وظيفة جديدة يمكنك النجاح فيها بغض النظر عن إعاقتك. ابدأ بتدوين قائمة بمهاراتك والمجالات المهنية المتعلقة بتلك المهارات، ثم ابحث في منطقتك عن وظيفة في تلك المجالات وانظر في المتاح أمامك. في بعض البلدان يجرم القانون على صاحب العمل أن يسألك حتى عن إعاقتك ما دمت قادرًا على أداء المهمة المطلوبة منك، دعك من أن يرفض تعيينك بسببها.  في بعض البلدان كذلك، يلزم القانون صاحب العمل بتهيئة بيئة عمل مناسبة لك طالما كان ذلك في حدود المعقول.  إذا لم يمثل الجانب المادي مشكلة لك، ففكر في التطوع بعمل ما على سبيل فعل الخير وباعتباره عملًا بنّاءً سيزيد من إحساسك بالرضا والسعادة..","answer":"يؤكد المقال على أهمية مواصلة ممارسة الأنشطة المحبوبة على الرغم من وجود الإعاقات، ويقترح وسائل بديلة مثل الكتب الصوتية أو الانضمام إلى فرق رياضية مكيفة. يسلط الضوء على أهمية ممارسة الرياضة اليومية وتناول طعام صحي، واستخدام العلاج الطبيعي كتمرين رياضي للتغلب على آثار جانبية محتملة. يشدد المقال على ضرورة مراقبة التغييرات الغذائية بإشراف الطبيب. يشجع على البحث عن وظيفة تتناسب مع المهارات الحالية، مع التنويه إلى أنه في بعض البلدان يُحظر على أصحاب العمل سؤال المتقدم عن إعاقته. في الختام، يشجع على التطوع في الأعمال الخيرية كوسيلة بناءة لتعزيز الرضا والسعادة."},{"question":"Inona no biby an-tanety mandeha haingana indrindra?","answer":"Ny \\"guépard \\" no biby an-tanety haingana indrindra."},{"question":"為什麼跳水運動員跳水時能壓住水花？","answer":"　　跳水運動員入水時會擊發出水花，這是由於身體撞擊水面形成的。水花的大小與身體撞擊水面的大小有關，還與入水速度有關，而入水時能壓住水花，其原因就是運動員掌握了壓水花技術，減小了撞擊水面的面積和減慢了入水速度，是身體全部進入水中時，由於入水點的水被推向水底方向移動，入水點四周的水反而會匯集向入水點補充。從而壓住了水花。"},{"question":"Nitori ti wọn lu mọto onimọto ta ni gbanjo, ijọba ranṣẹ pe ọga FRSC ipinlẹ Ọyọ","answer":"Igbimọ ti ijọba ipinlẹ Ọyọ gbe kalẹ lati ṣewadii iya to jẹ awọn eeyan lasiko ifẹhonu han ‘End SARS’ nipari ọdun to kọja (2020), ti ranṣẹ pe oludari ajọ eleto aabo oju popo, Federal Road Safety Corp (FRSC), Abilékọ Uche Chukwura, lati waa sọ tẹnu ẹ lori iwa ika ti wọn fi kan wọn.Olukọ ileewe aladaani kan, Ọgbẹni Ayọdele Franscis Olutoye lo fẹsun kan ajọ FRSC níwájú igbimọ náà l’Ọjọbọ, Tọsidee to kọja, pe wọn fọwọ ọla gba oun loju.Ninu awijare ẹ níwájú igbimọ ẹlẹni mẹ́wàá ọ̀hún, eyi ti Adájọ́-fẹ̀yìntì Badejokoo Adeniji, ti í ṣe Adajọ agba ipinlẹ Ọyọ nigba kan ri jẹ alága fún, l’Ọgbẹni Olutoye ti sọ pé niṣe lawọn oṣiṣẹ ẹṣọ alaabo oju popo lù ọkọ ayọkẹlẹ ti oun fi n ṣẹṣẹ rin tà ni gbàǹjo.Gẹgẹ bi Amofin J.B. Ọlaoye ti í ṣe agbẹjọro olùfisùn ṣe ṣàlàyé ninu ifọrọwerọ to ṣe pẹlu akọroyin wa lẹyin igbẹjọ naa, o ni “Wọn gbẹsẹ le ọkọ oníbàárà mi lai bofin mu ni.“Lọjọ kẹrindinlogun, oṣù kin-in-ni, ọdun 2016, lawọn oṣiṣẹ FRSC mu Ọgbẹni Olutoye laduugbo Dugbe n’Ibadan.“Lati Adamasingba lo ti n bọ, nibi to ti lọọ fi mọto já ọrẹ ẹ silẹ. O n pada lọ sọna Challenge ni wọn mu un, ti wọn sì gba mọto rẹ lọna ti ko boju mu.“Ti awọn oṣiṣẹ FRSC to mu un bá fẹẹ tẹle ofin ati ilana iṣẹ wọn, o yẹ ki wọn fun un níwéè ẹsun ti wọn fi kan an, ṣugbọn kàkà kí wọn ṣe bẹẹ, owo abẹtẹlẹ ẹgbẹrun meji naira (N2000) ni wọn béèrè fún.“Nitori pe o kọ láti san abẹtẹlẹ túú taosàn yẹn ni wọn ṣe gbe mọto rẹ lọ sí ọfiisi wọn.“O mu ẹgbẹrun mẹfa naira (6,000) lọọ ba wọn nileeṣẹ wọn láti gbà mọto rẹ, wọn kò gba owo yẹn lọwọ ẹ̀. Igba yẹn ni wọn ṣẹṣẹ waa sọ fún ùn pe ìwé ọkọ rẹ̀ kò pẹ, ko lo bẹ́líìtì, ati pe ko ni iwe aṣẹ iwakọ. Wọn waa ni ko san ẹgbẹrun mẹ́ẹ̀ẹ́dogun Naira (N15,000) ko tóo lè gbà mọto rẹ.“Nigba to lọọ san ẹgbẹrun mẹẹẹdogun naira yẹn ni won tun fẹ̀sun kan an pé o tun ni lati sanwo pe o ti pẹ́ jù ko too waa gba moto rẹ nitori ọkọ yẹn ti lo oṣu mẹfa lọdọ awọn. Wọn tun ni ko san ẹgbẹrun mejidinlaaadọta (N 48,000) naira.“Bi ọrọ ba ri bayii, ànfààní wa fún eeyan láti kọwe bẹ̀bẹ̀ pe kí wọn fojú fo ẹsun ti wọn fi kan oluwa rẹ. Ìwé yii lo n gbiyanju lati kọ lọwọ to fi gbọ pe wọn ti lù ọkọ̀ òun ta ni gbàǹjo.Ninu iwe kan ti àjọ FRSC kọ ranṣẹ sí igbimọ náà ni wọn ti fèsì pé ìdájọ kan ti awọn gba nile-ẹjọ lo fún àwọn laṣẹ lati lu ọkọ naa ta ni gbanjo, kì í ṣe pé àwọn deede lù aago le e lori.Ṣugbọn ìgbimọ olugbẹjọ ọ̀hún, labẹ akoso Onídàájọ-Agba Adeniji, ti sọ pé kò dáa tó fun ajọ eleto aabo oju popo láti kọwe ranṣẹ sí igbimọ ti ìjọba ipinlẹ Ọyọ gbe kalẹ yii lati fèsì sí irú ẹsun bẹẹ.Nigba to n sun ijokoo mi-in lori igbẹjọ yii siwaju di Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kẹrindilogun, oṣù kẹta, ọdun 2021 yii, igbimọ náà rọ Amofin O.J. Bamiṣaye ti í ṣe alákòóso ẹka ofin fún ajọ FRSC lati waa ṣoju àjọ naa nibi ijokoo ọhun, ki ànfààní le tubọ wa fún wọn dáadáa láti wí awijare wọn.Nigba to n fesi sí ìbéèrè akọroyin wa lori ẹrọ ibanisọrọ, oludari àjọ FRSC sọ pé bó tilẹ jẹ pé ọrọ awọn laasigbo to ṣú yọ lasiko ifẹhonu han ti awọn ọdọ ṣe lati jẹ ki ijọba fopin sí ẹka ileeṣẹ ọlọpaa to n gbogun ti idigunjale (SARS’) ni igbimọ ti ìjọba ipinlẹ Ọyọ gbe kalẹ yii wa fún, sibẹ, àjọ naa pọn igbimọ yii le lati fesi sí iwe ẹsun ti Ọgbẹni Olutoye kọ ta kò awọn níwájú wọn.Ṣugbọn kò sọrọ nipa po boya oun maa ràn èèyàn waa ṣoju àjọ eleto aabo oju popo níwájú igbimọ yii l’Ọjọbọ, Tọsidee, to n bọ lọhun-un ti igbẹjọ naa yóò máa tẹsiwaju tabi bẹẹ kọ."},{"question":"විනාකිරි නිෂ්පාදන පියවර නම් කරන්න.","answer":"මූලික වශයෙන් පියවර දෙකක් යටතේ විනාකිරි නිෂ්පාදනය සිදුවේ.1. නිර්වායු තත්ව යටතේ යිිස්ට් මගින්. කාබෝහයිඩ්රේට(C2H5OH) පැසිිමට සලස්වා මද්යසාර නිපදවා ගැනිිම.2. ස්වායු තත්ව යටතේ මද්යසාර ද්රාවණය Acetobactor, Gluconobactor. බැක්ටිරියාවන්ත විසින් තනුක අැසිටික්  අම්ල ද්රාවණය (විනාකිරි) බවට පත්කිරිිම.විනාකිරි යනු ප්‍රධාන වශයෙන් ඇසිටික් අම්ලය(CH3COOH) හා ජලයෙන් සමන්විත දියරකි.ඇසිටික් අම්ලය නිෂ්පාදනය කරනු ලබන්නේ ඇසිටික් අම්ල බැක්ටීරියාව මගින් එතිල් මධ්‍යසාර පැසවීමකට ලක්කිරීමෙනි.වර්තමානය වනවිට මෙය පිසීමේ රසකාරකයක් ලෙස භාවිතා කරයි.නමුත් අතීතයේදී එය මෘදු අම්ල වර්ගයක් ලෙස කාර්මික,ෛවද්‍ය හා ගෘහස්ථ කටයුතු විශාල ප්‍රමාණයක් සදහා  භාවිතා වුණි.ඉන් සමහරක් (සාමාන්‍ය ගෘහස්ථ පිරිසිදුකාරක ආදිය)තවමත් භාවිතයට ගැනෙයි."},{"question":"ഫ്രാൻസിലെ പാരീസിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഒരു ഐക്കണിക് ലാൻഡ്മാർക്ക് ആണ് ഈഫൽ ടവർ. ഗുസ്താവ് ഈഫൽ രൂപകല്പന ചെയ്ത് 1889-ൽ പൂർത്തിയാക്കി. 324 മീറ്റർ ഉയരത്തിൽ നിലകൊള്ളുന്ന ഇത് 1930 വരെ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ മനുഷ്യനിർമ്മിത ഘടനയായിരുന്നു. ഈഫൽ ടവർ ഓരോ വർഷവും ദശലക്ഷക്കണക്കിന് സന്ദർശകരെ ആകർഷിക്കുന്നു, നഗരത്തിന്റെ അതിമനോഹരമായ കാഴ്ചകൾ വാഗ്ദാനം ചെയ്യുന്നു. അതിന്റെ നിരീക്ഷണ ഡെക്കുകളിൽ നിന്ന്. ഇത് പാരീസിന്റെ പ്രതീകമായി മാറിയിരിക്കുന്നു, ഇത് ഒരു വാസ്തുവിദ്യാ വിസ്മയമായി ആഗോളതലത്തിൽ അംഗീകരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു.ചോദ്യം: ഈ ഭാഗം എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ്?","answer":"ഉത്തരം: ഈ ഭാഗം പാരീസിലെ ഈഫൽ ടവർ, ഗുസ്താവ് ഈഫലിന്റെ രൂപകൽപ്പന, ഒരു ഐക്കണിക് ലാൻഡ്‌മാർക്ക് എന്ന നില, നഗരത്തിന്റെ വിശാലമായ കാഴ്ചകൾക്കായി സന്ദർശകർക്കിടയിൽ അതിന്റെ ജനപ്രീതി എന്നിവയെക്കുറിച്ചാണ്."},{"question":"Vertel me meer over de Underground Railroad.","answer":"De Underground Railroad was een geheim netwerk van routes en schuilplaatsen in de Verenigde Staten dat in de vroege 19e eeuw werd opgericht en leidde naar vrije staten, Canada, Mexico en andere overzeese gebieden. Zwarte slaven gebruikten de Underground Railroad om te ontsnappen aan de slavernij. Naar schatting zijn tegen 1850 ongeveer 100.000 slaven via de \\"Railroad\\" naar de vrijheid ontsnapt."},{"question":"* ما الدولة العربية التي تقع في المحيط الهندي ؟","answer":"جزر القمر"},{"question":"வினா  : மிகவும் புத்திசாலித்தனமான விலங்கு எது?","answer":"விடை: டால்பின்"},{"question":"Ajinigbe koju ọlọpaa n’Ibeṣe, wọn pa ẹni kan, wọn ji eeyan meji gbe, ọlọpaa pa meji ninu awọn naa","answer":"Ọjọ Abamẹta, Satide, ọjọ keje, oṣu kẹjọ yii, gboro loju ọna Ibeṣe-Itori, nipinlẹ Ogun, nigba ti awọn ajinigbe agbebọn dena de ọkunrin kan to jẹ ọmọ orilẹ-ede Swiss, ti wọn ji i gbe  lọ pẹlu dẹrẹba rẹ, ti wọn si yinbọn mọ meji ninu awọn oṣiṣẹ nileeṣẹ ti oyinbo yii n ṣiṣẹ fun, ti ọkan pada dagbere faye ninu wọn.Wahala ọhun ko mọ bẹẹ, o pada di ohun ti awọn ọlọpaa  le awọn ajinigbe naa wọgbẹ, ti wọn pa meji ninu wọn gẹgẹ bi DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa Ogun, ṣe sọ.Ohun to ṣẹlẹ gan-an gẹgẹ bawọn eeyan agbegbe naa ṣe ṣalaye ni pe ni nnkan bii aago marun-un irọlẹ ọjọ Satide naa, oyinbo ọmọ ilẹ Swiss torukọ ẹ n jẹ Andred Beita lawọn ajinigbe naa fẹẹ ji gbe.Awọn oṣiṣẹ to n ba alaga ileeṣẹ Olabel Farms toyinbo n ṣiṣẹ fun wa ninu ọkọ pẹlu rẹ, wọn n bọ lati Ilaro, wọn si fi ọlọpaa kan ti wọn ninu mọto naa lati maa ṣọ Andred Beita.Nigba ti wọn de oju ọna Itori-Ibeṣe ni awọn ajinigbe to ti dena de wọn ya bo wọn lojiji, wọn si doju ija kọ wọn nigba ti wọn ri i pe ọlọpaa wa ninu ọkọ naa to n ṣọ oyinbo yii.Awọn ajinigbe naa yinbọn titi, wọn gbe oyinbo Swiss lọ, wọn si gbe awakọ rẹ ti wọn pe ni Ifeanyi naa lọ pẹlu.Ibọn ti wọn n yin naa ba meji ninu awọn to wa ninu ọkọ pẹlu oyinbo, orukọ wọn ni Ishaya Ibrahim ati Micheal Kujọrẹ. Wọn sare gbe wọn lọ sileewosan fun itọju, ṣugbọn ẹpa ko boro mọ fun Micheal Kujọrẹ, oun pada ku ni.Nigba to n ṣalaye f’AKEDE AGBAYE laaarọ ọjọ keji iṣẹlẹ naa nipa bi Micheal ṣe pada ku, Alukoro ọlọpaa Ogun sọ pe ọsibitu mẹrin ni wọn ti gbe e lọ fun itọju ti wọn ko gba a, ti wọn n sọ pe ko si bẹẹdi ti wọn yoo gba alaisan si lati tọju rẹ. Lẹyin igba naa ni ọkunrin naa dagbere faye.Ikeji rẹ, Ishaya Ibrahim, ṣi n gbatọju lọsibitu ti wọn gbe e lọ n’Ilaro. Oyeyẹmi tẹsiwaju pe awọn agbebọn naa ko lọ bẹẹ, o ni awọn ọlọpaa pa meji mu ninu wọn, wọn si ri ibọn AK 47 kan gba lọwọ wọn pẹlu. O lawọn ṣi n dọdẹ awọn ajinigbe naa lati ri wọn mu, bẹẹ ni wọn ko ti i beere owo idande awọn ti wọn ji gbe naa bi iṣe wọn."},{"question":"Unsa buot pasabot sa \\"grasya\\" ?","answer":"Ang grasya mao ang dako nga kalooy ug pabor gikan sa Diyos. Og kini mao ang pagkatao ni Hesus."},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Péyi Baa nekk ?","answer":"Réewum Péyi Baa mu ngi nekk ci kembaaru Órob."},{"question":"ひれつな手段にかかってしまうことを、ヘビの身体の一部から「何にかかる」というでしょう？","answer":"毒牙です。"},{"question":"What challenges might organizations face when adopting DevOps, and how can they overcome these challenges?","answer":"Challenges include resistance to change, cultural barriers, and technical complexities. Overcoming these challenges requires executive support, cultural transformation, and gradual adoption with proper training."},{"question":"Манас баатырдын эң жакын досу","answer":"\\"Манас\\" эпосунда Манас баатырдын эң жакын досу жана курдашы - Алмамбет.  Алмамбет Манастын 40 чоросунун ичинен эң жакыны болуп саналат. Ал Манаска берилген жана адал кызмат кылган. Эпосто Манас Алмамбетке ишенип көп кеңеш сураган.Ошондой эле Алмамбетти Манастын “күзгүсү” деп аташкан. "},{"question":"Apakah maksud \\"bagai alah mahu, bertimbang enggan; cungkil merih akan pembayar\\"?","answer":"Bergaduh kerana mungkir janji."},{"question":"எதிர்காலத்தில் நீங்கள் பயில விரும்பும் கல்வி குறித்து வகுப்பறையில் கலந்துரையாடிக் குறிப்புரை உருவாக்குக.","answer":"ஆசிரியர் : கலை, நீ வருங்காலத்தில் என்னக் கல்வி பெற விரும்புகிறாய்?கலை : அம்மா, நான் இளங்கலைத் தமிழ் படிக்க விரும்புகின்றேன். ஏனென்றால், உலகமே போற்றும் செந்தமிழ்த்தாயின் பெருமையை நான் அறிந்துகொள்ளவே கற்கின்றேன்.ஆசிரியர் : நன்று. லில்லி நீ என்ன கற்க விரும்புகிறாய்?லில்லி : அம்மா, நான் மருத்துவம் படிக்க விரும்புகின்றேன். ஏனென்றால், ஏழைகளுக்கு இலவசமாக உயர் மருத்துவ சிகிச்சை அளிப்பதற்காக.ஆசிரியர் : நல்லது, நல்லது. சமீனா நீ என்ன கற்க விரும்புகிறாய்?சமீனா : அம்மா, நான் சட்டம் படிக்க விரும்புகின்றேன். ஏனென்றால், ஏழைகளுக்கு இலவசமாக சட்டஉதவி செய்வதற்காக.ஆசிரியர் : ஓ! அப்படியா!செல்வி : அம்மா, நான் வரலாறு படிக்க விரும்புகின்றேன். ஏனென்றால், பலவகையில் மறைந்துள்ள நம் வரலாற்றை வெளிக்கொண்டு வருவதற்காக.ஆசிரியர் : நல்லது. உங்கள் முயற்சிக்கு நல்ல பலன் கிடைக்கும். நீங்கள் படிப்பதோடு மட்டுமல்லாமல் நம்மைச் சுற்றியுள்ள சமூகத்தைப் படிக்க வைக்க வேண்டும்."},{"question":"कंबोडियातील अंगकोर वाट मंदिराचा इतिहास काय आहे?","answer":"कंबोडियातील अंगकोर वाट मंदिराचा इतिहास समृद्ध आणि आकर्षक आहे. अंगकोर वाट हे एक भव्य मंदिर संकुल आहे आणि अंगकोर पुरातत्व उद्यानातील सर्वात प्रतिष्ठित आणि चांगले जतन केलेले स्मारक आहे. हे त्याच्या अप्रतिम वास्तुकला, जटिल बेस-रिलीफ्स आणि ऐतिहासिक महत्त्व यासाठी प्रसिद्ध आहे. त्याच्या इतिहासाचे विहंगावलोकन येथे आहे:1. बांधकाम: 1113 ते 1150 AD पर्यंत खमेर साम्राज्यावर राज्य करणाऱ्या राजा सूर्यवर्मन II च्या कारकिर्दीत अंगकोर वाट बांधले गेले. मंदिर मूळतः देव विष्णूला समर्पित हिंदू मंदिर म्हणून बांधले गेले होते. हे राज्य मंदिर आणि राजाचे समाधी दोन्ही म्हणून काम करण्याचा हेतू होता.2. स्थापत्य शैली: मंदिराची रचना शास्त्रीय ख्मेर वास्तुकला आणि नाविन्यपूर्ण वैशिष्ट्यांचे अद्वितीय मिश्रण आहे. हे हिंदू आणि बौद्ध विश्वविज्ञानातील पवित्र पर्वत, मेरू पर्वताचे प्रतिनिधित्व करणारे अनेक स्तर आणि स्तरांसह पिरॅमिड सारखी रचना आहे.3. धार्मिक बदल: १२व्या शतकाच्या उत्तरार्धात, ख्मेर साम्राज्याने धार्मिक परिवर्तन घडवून आणले, हिंदू धर्मातून बौद्ध धर्माकडे स्थलांतरित झाले. परिणामी, अंगकोर वाट देखील हिंदू मंदिरातून बौद्ध मंदिरात बदलले.4. नकार आणि त्याग: ख्मेर साम्राज्याच्या पतनानंतर, अंगकोर वाट हळूहळू कमी होत गेले आणि राजधानी इतर ठिकाणी हलवल्यामुळे ते सोडून देण्यात आले. हे कॉम्प्लेक्स शतकानुशतके घनदाट जंगलाने लपलेले होते, जे केवळ स्थानिक लोकसंख्येला आणि भिक्षूंना ओळखले जाते.5. युरोपियन रीडिस्कव्हरी: 19व्या शतकात, फ्रेंच संशोधक हेन्री मुहॉट यांनी अंगकोर वाट आणि इतर ख्मेर पुरातत्व स्थळांकडे आंतरराष्ट्रीय लक्ष वेधले. फ्रेंच वसाहती प्रशासनाने नंतर संकुलाचे जतन आणि पुनर्संचयित करण्यासाठी प्रयत्न केले.6. पुनर्स्थापना आणि संवर्धन: 20 व्या शतकात, अंगकोर वाटचे आणखी क्षय होण्यापासून संरक्षण करण्यासाठी आणि पर्यटकांसाठी ते प्रवेशयोग्य करण्यासाठी विविध जीर्णोद्धार आणि संवर्धन प्रकल्प सुरू करण्यात आले. UNESCO जागतिक वारसा समितीने 1992 मध्ये अंगकोर वाटला जागतिक वारसा स्थळ म्हणून मान्यता दिली.7. पर्यटन आणि सांस्कृतिक महत्त्व: अंगकोर वाट हे कंबोडियाचे प्रतीक आणि पर्यटकांचे प्रमुख आकर्षण बनले आहे. त्याच्या गुंतागुंतीच्या बेस-रिलीफ्समध्ये हिंदू महाकाव्य आणि ऐतिहासिक घटनांमधील दृश्ये चित्रित केली जातात, प्राचीन ख्मेर सभ्यता आणि तिच्या सांस्कृतिक कामगिरीबद्दल अंतर्दृष्टी देतात.8. आधुनिक आव्हाने: पर्यटकांच्या वाढत्या संख्येमुळे या स्थळाच्या संरक्षणाबाबत चिंता निर्माण झाली आहे. पायांची रहदारी आणि पर्यावरणीय घटकांमुळे काही नाजूक कोरीव काम आणि संरचनेचा ऱ्हास झाला आहे. मंदिर संकुलाच्या जतनासह पर्यटनाचा समतोल साधण्यासाठी संवर्धनाचे प्रयत्न सुरू आहेत.9. प्रतीकवाद आणि ओळख: अंगकोर वाट कंबोडियाच्या लोकांसाठी खोल सांस्कृतिक आणि ऐतिहासिक महत्त्व आहे. तो राष्ट्रध्वजावर दिसतो आणि तो राष्ट्रीय अभिमान आणि अस्मितेचे प्रतीक मानला जातो.एकूणच, अंगकोर वाट मंदिर हे ख्मेर सभ्यतेच्या वास्तुशिल्पीय तेज आणि सांस्कृतिक कामगिरीचा पुरावा आहे. ख्मेर साम्राज्याच्या भूतकाळातील वैभवाची झलक देऊन त्याचा इतिहास जगभरातील अभ्यागतांना मोहित करत आहे."},{"question":"नेपाल र तिब्बत बीचको व्यापार र कनेक्टिभिटीमा \\"अरनिको राजमार्ग\\" ले पारेको प्रभावको चर्चा गर्नुहोस्।","answer":"अरनिको राजमार्ग नेपाल र तिब्बतबीचको महत्वपूर्ण व्यापारिक मार्ग हो, जसले सामान आदानप्रदान गर्न र आर्थिक गतिविधिलाई बढावा दिन्छ।"},{"question":"Staj belgeleri hangi renk kalemle yazılır?","answer":"Yazımda kullanılan karakter seti “Times New Roman, Arial, Calibri, vb.” gibi düz yazı tiplerinden birisi olmalıdır. dahil olmak üzere) olmalıdır. Gerekmedikçe tüm yazılarda siyah renk kullanılmalıdır."},{"question":"Waa kuma goat-kaga ?","answer":"Waa Ronald. "},{"question":"Nàn la bùur u Marog tudd ?","answer":"2023 jii nu'y wàxe, Mohammed 6 moo'y bùur u Marog.1999 la ci wùutu Hasan 2.Moo ngi juddu 21 ut 1963, ca Rabat, di gëblag Marog."},{"question":"बर्सेनि राष्ट्रपति परिवर्तन हुने देश कुन हो ?","answer":"स्विजरल्यान्ड"},{"question":"కింది పదాలను విడదీసి, సంధి పేర్లు రాయండి.1. ఉపనిషన్మధువు2. నాట్యమాడగ3. దేశమరసిన","answer":"1. ఉపనిషన్మధువు = ఉపనిషత్ + మధువు = అనునాసిక సంధి2. నాట్యమాడగ = నాట్యము + ఆడగ = ఉకారసంధి (లేక) ఉత్వసంధి3. దేశమరసిన = దేశము + అరసిన = ఉకారసంధి (లేక) ఉత్వసంధి."},{"question":"Vraag: Wie was de vader van koningin Wilhelmina? A. Koning Willem 3, B. Koning Willem 2 C. Koning Willem 1, Koning Willem van Oranje","answer":"Antwoord: A. Koning Willem 3"},{"question":"Complete a frase: \\"Se as práticas agrícolas tradicionais forem reformuladas,...\\"","answer":"Se as práticas agrícolas tradicionais forem reformuladas, poderemos evitar a degradação do solo e a perda de biodiversidade."},{"question":"Жан тери келүү","answer":"Өтө катуу кыйналуу, алдастап жаны кейүү, шайы кетип чабалактоо.Толгоосу кыйын болгондуктан Күлүйпа жеңенин жан тери келип, жанын коёрго жер таппайт."},{"question":"‘Buhari ti paṣẹ ki wọn wadii awọn ṣọja to pa awọn eeyan ni Lẹki’","answer":"Lati fopin si bi awọn eeyan orilẹ-ede yii atawọn ilẹ okeere ṣe n binu si Buhari nitori ti ko sọ ohunkohun nipa wahala to ṣẹlẹ ni too-geeti Lẹki, l’Ekoo, ọkan ninu awọn minisita ẹ ti sọ pe iwadii ti bẹrẹ lori ọrọ ọhun bayii.Ọgbẹni Sunday Dare, ẹni ti ṣe minisita fun ọrọ ọdọ ati ere idaraya, lo sọrọ yii nigba ti wọn n fọrọ wa a lẹnu wo lori tẹlifiṣan lana-an ọjọ Ẹti, Furaidee.O ni gẹgẹ bi oloootọ ti Aarẹ Muhammed Buhari jẹ, ti ko si ni duro sibi ti ko si ootọ, o ti paṣẹ ki wọn wadii awọn ologun ti wọn lọọ yinbọn pa awọn ọdọ ti wọn n ṣe iwọde ni too-geeti Lẹki, l’Ekoo lọwọ aṣalẹ ọjọ Iṣẹgun to kọja lẹyin ti gomina Eko ti kede ofin konile-gbele.O fi kun un pe nibi ipade lori aabo ilu ti Aarẹ ṣe pẹlu awọn ọmọ igbimọ ẹ lọrọ ọhun ti jẹ jade, to si ti paṣẹ wi pe ki iwadii bẹrẹ lori bi wọn ti ṣe da ẹmi awọn ọdọ kan legbodo, ti ọpọ si tun farapa yannayanna pẹlu.O ni ni kete ti ootọ ba ti foju han, gbogbo ọmọ Naijiria naa ni Buhari yoo tun ba sọrọ lẹẹkan si i, nibi ti yoo ti sọ ohun to ṣẹlẹ gan an."},{"question":"Мамлекеттер тууралуу кызыктуу факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Науруну ашыкча салмактагы адамдардын өлкөсү деп аташат. Анын калкынын 95%ын толук адамдар түзөт."},{"question":"Fenoy ny banga :\\" Basy ___ ka tsy afenina fa arangaranga \\" .","answer":" \\" Basy atifi-kavana ka tsy afenina fa arangaranga \\" ."},{"question":"මිනිසා විසින් යැවූ ප්‍රථම චන්ද්‍රිකාව කුමක් ද?","answer":"මිනිසා විසින් අභ්‍යවකාශයට යවන ලද ප්‍රථම චන්ද්‍රිකාව වන්නේ ස්පුට්නික් - 1 නැමැති චන්ද්‍රිකාව යි. එය රුසියානු සමූහාණ්ඩුව විසින් 1957 දී දියත් කෙරිණි.  "},{"question":"A wace shekara aka fara wasan polo a duniya?","answer":"ƙarni na 19"},{"question":"અહીં ગુજરાતી નાટક ના કલાકારો વચ્ચેની વાતો નીચે મુજબ આપેલી છે:\\"ભોળા૦-જા રાંડ, હિયાંથી, મને દુઃખ નહિ દે.શિવ૦-હું તો તમને સુળી આગળ હિંમત આપવા ઉભી રહીશ. તમારા દેહમાંથી પ્રાણ જશે ત્યારેજ ડાઘુને તેડવા જઈશ. ગભરાતા નહિ, તમારૂં સબ અભડાવવા નહિ દઊં, મ્હારે પુતળું કરવું પડે તો.(આનંદલાલ અને ચંદા આવેછે)ચંદા૦-હવે ગમે તે કરો. હું આવી.ઝુમ૦-રોંડ, મીંઢળ ને પાનેતર કહાંથી લાવી. પરણી કે ?આનંદ૦-બધું થઈ ચૂક્યું, હવે થુંક ઉરાડશો તે મિથ્યા ?નથ્થુ૦-હરિયા, આ ચોરને પણ પકડ ! આવા દગાનાં કામ કરે છે !આનંદ૦-શેઠ, લોટમાં પાણી પડ્યું તે નહિ પડ્યું થવાનું નથી.નથ્થુ૦-છિ.-તને બતાવું છું. કમાલ ઓ આવ્યો !કમા૦-શેઠ, આ કાગજ તાકીદકા હૈં, બાંચો ખેપિયા લેકર આયાહૈં.નથ્થુ૦-હેં ! કોઈની દુકાન તો ભાગી નથી. (વાંચેછે.)\\"સવસતશ્રી ઘેડીઆ ગામ મહાસુભસ્થાને પુજારાધે સરવે ઉપમા જોગ શી પાંચ શાહા નથ્થુચંદ કેસુરચંદ પ્રતે શુરતબંદરથી લા. શાહ મકનદાશ કાહાનદાશના જેગોપાળ વાંચવા અત્રે ખેમકુશળછે તમારી ખેમકુશળીના કાગળ લખવા કે મળ્યા સમાન લાભ થાય ઠાકોરજીના પુનથી આપણી પેઢીનું કામ સારૂં ચાલે છે ફકર ચંતા કરવી નહિ બીજું લખવા કારણ એછે કે કારતકશુદી પાંચમને મંગળવારને રોજે આપણી નાતનું શાજનું મળું હતું તેમાં એવા ઠરાવ ઉપર એકડા થયા છે કે નથ્થુકાકા આપણી નાતનો ધારો તોડી વીવાહ કરેલી છોકરીને પરણવા ગયા માટે એમને નાતબહાર મુકવા માટે ભાઈજી તમે લગન કીધાં નહિ હોય તો કરતા નહિ કામ ભારી છે નહિ કીધાં હોએ તો પણ તમારા વેરી એવા છે કે બે ત્રણ કોથળી ખરચાવા વના નાતમાં કોળીયો કરવાના નથી એજ જોઈતું મંગાવજો ૧૯૧૨ના કારતક શુદી ૬ને બુધે \\"અરર ! આ મોકાણ જબરી આવી.\\"આ કલાકારો ની આગળની વાતો શું હશે?","answer":"નંદ૦-શેઠ, હું તો મજાક કરતો હતો. હું પરણ્યો હજી નથી. તમારે પરણવું હોય તો પરણો.નથ્થુ૦-નારે ભાઈ, હવે જાણ થયા પછી કેમ પરણાય. હાય ! હાય ! મારા નસીબમાં એ સુખ નહિ તે કોઈ શું કરે ?આનંદ૦-રંગ છે ! વૈદ્યરાજ ! આજ તમે ખૂબ કીધી !ઝુમ૦-એક ઘડીમાં મારૂં ધાર્યું ધૂળ થઈ ગયું. હેમત ચલાવી આટલે લગી અવ્યો તે બધું પોંણીમાં ગયું. જો એ કદી કાગળ મોડો પુગો હત તો પછી ન્યાત જખ મારત. કરી કરીને કરત શું ? સૌ પાંચદશ વરશે કુટાતા કુટાતા નેકાલ આવત.ચંદા૦-મહારાજ, તમે તો મને જીવતદાન આપ્યું. અમારી ખાલના તમને પગરખાં કરીને પહેરાવીએ તો એ તે ઓછું છે.આનંદ૦-ખરે ! મહારાજ, અમે તમારા શી પેરે ઓશિંગળ થઈયે !ભોળા૦-મને તમે ખરેખરો વૈદ કરો એટલે થયું.આનંદ૦-તમે મને તમારો વિદ્યાર્થી કર્યો તેને પેટે જે ન કરીયે તે ઓછું, પણ એ તો મ્હારાથી કેમ બની શકે ?શિવ૦-આ વૈદે તો ભલું વૈદું કીધું જણાય છે ! ભટના ભાખુ થયા !! કંઈ ઝાઝો ફેર નથી તો !ભોળા૦-આનંદલાલ, તમારાથી બની સકો કે નહિ, પણ મ્હારું આજે આટલું નામ થયુંછે, એટલે હવેથી મ્હારૂં વૈદું ધડધડાટ ચાલવાનું. પહેલાં હું લહિયાનો ધંધો કરતો હતો ત્યારની એક બે વૈદકની ચોપડી લખી રાખીછ, તેપરથી મ્હારી ગાડી ચલાવી લઈશ.ઝુમ૦-ભટ્ટા, વૈદકછું કે કુણ છું ?ભોળા૦-વા ! ઠુમકાશાહ ! તમને તે એ બોલવું ઘટે ? આજે તમારી છોડીને આટલો ચમત્કાર કરી બોલતી કીધી તેતો વિચારો !શિવ૦-પણ એ પરતાપ કોના તે કહો, મ્હારા ભાખુ ભટ !ઝુમ૦-ગ-દાઝ્યાપર મીઠું છાંટેછ કે ?ભોળા૦-હું તો વૈદ એટલે ખરૂંજ ઓસડ બતાવું તો; -ઠુમકા શાહ ! અને ઓ રંડા, હું વૈદરાજ થયોછ માટે હવે જો ત્હેં લાંબી જીભ કરી કની તો બે આંગળ ભરીને કાપી નાંખા.શિવ૦-ફુલણજી ! હવે ખોટી ફુલાશ જવા દે, તારા જેવું વૈદું કરતાં તો મને ય આવડે. બોલનારી બોલતી થઈ તેમાં કંઈ વૈદને લેવા દેવા નહિ; એતો બાવાએ ભૂત કહાડ્યું તેનો પ્રતાપ.(ગરબી.)કોમળ બાળા, મદનની જ્વાળા, મ્હાંય રૂંધાયે જારે જો;હજાર વૈદ્યે આવી નાડી, જોઈ કરે શું ત્યારે જો ? ૧તુરી માત્રા, તીખા ઉકાળા, ને વળી કડવા કવાથ જો;આપી બાપડીનું ગળું બાળે, મુવા ! એનું શું જાય જો ? ૨મરેલીને મારીને ખીસાં, તર કરી એતો જાય જો;ઉગારવાનું ઔષધ શું ભટ, તારાથી સમજાય જો ? ૩ઔષધ તારૂં રામબાણ બની, ટપ કરશે આરામ જો;બાવો બનાવી જો તું લાવીશ, પ્રીતમ એની પાસ જો. ૪સમજ્યો ? મૂર્ખા ? મારી પાસે રહ્યો તોયે આટલું સમજ્યો નહિ ?"},{"question":"Berikan contoh ayat untuk peribahasa \\"bagai bumi dengan langit\\".","answer":"Jurang kekayaan di antara penduduk kampung dengan hartawan itu bagai bumi dengan langit."},{"question":"दिगो विकासमा दिगो कृषिले कसरी योगदान पुर्‍याउँछ?","answer":"दिगो कृषिले दिगो विकासका सिद्धान्तहरूसँग पङ्क्तिबद्ध गर्दै वातावरणीय संरक्षण, माटोको स्वास्थ्यमा वृद्धि र दीर्घकालीन खाद्य सुरक्षा सुनिश्चित गर्छ।"},{"question":"පහත ගීතයේ පද රචනය කාගේද?විනේ කටින උන් තරහක් නොකියාමකනේ කොහොඹ මිරිකනවා හැමදාමගුණේ රැකන් ඉන්නලු මල හිමිගේමවණේ නැතිව උන් දුක දන්නේ කෝමගමේ ගැටව් කරබාගෙන උන්නාටවිසේ නැග්ග නාකිත් පිල උඩ රෑටනෙලා ගනිමි යැයි කප් රුක පිදුවාටඉනේ රෙද්දමයි හිටියේ හරහාටලැමේ කිරට මොර ගහනා පැටියන්ටඅනේ කවුද ඉන්නේ වේලක් දෙන්නලිපේ ගින්න තුන් වරුවේ අවුලන්ටවරෙව් මහතුනේ කුණුකය වලඳන්න","answer":"පද රචනය - වසන්ත පුෂ්පකුමාර"},{"question":"قم بإنشاء قصيدة قصيره من بحر الوافر.","answer":"نُعَزّي الفَخر وَالعَليا بِشبلٍلَواهُ عَن تَصيده حِمامُهوَطفل وَهُوَ أَكبَر مَن نَراهُرَفيع الشَأن مَعروفاً مَقامُهُبَكَتهُ ملئَ أَعيُنِها المَعاليوَقالَ المَجد ها أَنا ذا غُلامههِلالٌ سَما المَكارمِ غابَ عَنهاوَثَغرُ الفَضل فارَقَهُ اِبتِسامه"},{"question":"¿Qué fue el Maximato en México?","answer":"El Maximato fue un periodo histórico y político de México que abarcó desde 1928,​ con el gobierno de Emilio Portes Gil como presidente interino del país, hasta 1934, con el inicio del gobierno de Lázaro Cárdenas.​ Este periodo se caracterizó por la influencia de Plutarco Elías Calles en la política mexicana, de cuyo apodo de \\"Jefe Máximo de la Revolución\\" deriva el nombre de este periodo."},{"question":"څنګه د ساده وسیلو سره بالښت جوړ کړئ؟تاسو دوه ممکنه حلونه لرئ:1 حل: د ټین کڅوړه کې واچوئ او د ربړ بډ سره یې وتړئ2 حل: د کثافاتو کڅوړه کې واچوئ او د ربړ بډ سره یې وتړئ","answer":"حل 2 ډیر معقول دی. د ټین کین په پرتله د کثافاتو کڅوړه کې اچول خورا اسانه دي."},{"question":"පහත ගීතය ගයනා  කරන්නේ කව්ද ?පන්ති නැති ඉස්කෝලෙ බිඳලාජීවිතේ ගැන එපා ටියුෂන්හෝඩියට ආදරේ අරගෙනආයෙමත් එනවාද දුයිෂෙන් ආයෙමත් එනවාද දුයිෂෙන් ගුරුතුමනි ඔබ නො එන දවසකවෘක රෑනක් ඇවිත් මෙබිමට වසන්තය ගෙන ගියා ගොදුරටඔබේ ආදර පුංචි සිසුවියබළල් පැටියා තුරුලු කරගෙන අඬනවා හැමදාම හවසටඅඬනවා හැමදාම හවසටඇගේ හිත කියවන්න දන්නේඔබම පමණයි ගුරුතුමානනිහෝඩියම දන්නැති වුණත් ඔබහෝඩියම දන්නැති වුණත් ඔබසැඳෑ සුළඟේ සැලී වැලපෙනඅතක පොප්ලර් තුරක ශෝකයකවුරු නම් හඳුනයිද ඔබ මිසමේ මහා තණ බිමේ සැඟවුන ඔබේ උත්තම නොකී ප්‍රේමයසසල කරවයි ලොවේ හදවතහිම කුණාටුව දෙබෑ කරගෙන අස්සයා නැතිනම් පයින් වත්සහතිකයි ඔබ නැවත එන වගසහතිකයි ඔබ නැවත එන වගසහතිකයි ඔබ නැවත එන වගපන්ති නැති ඉස්කෝලෙ බිඳලාජීවිතේ ගැන එපා ටියුෂන්හෝඩියට ආදරේ අරගෙනආයෙමත් එනවාද දුයිෂෙන් ආයෙමත් එනවාද දුයිෂෙන්","answer":"සමන් ලෙනින් "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਃ ੧ ॥ਨਾਨਕ ਬੋਲਣੁ ਝਖਣਾ ਦੁਖ ਛਡਿ ਮੰਗੀਅਹਿ ਸੁਖ ॥ਸੁਖੁ ਦੁਖੁ ਦੁਇ ਦਰਿ ਕਪੜੇ ਪਹਿਰਹਿ ਜਾਇ ਮਨੁਖ ॥ਜਿਥੈ ਬੋਲਣਿ ਹਾਰੀਐ ਤਿਥੈ ਚੰਗੀ ਚੁਪ ॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 149 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਨਾਨਕ ! (ਇਹ ਜੋ) ਦੁਖ ਛੱਡ ਕੇ ਸੁਖ ਪਏ ਮੰਗਦੇ ਹਨ, ਅਜੇਹਾ ਬੋਲਣਾ ਸਿਰ ਖਪਾਈ ਹੀ ਹੈ,ਸੁਖ ਤੇ ਦੁਖ ਦੋਵੇਂ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਦਰ ਤੋਂ ਕੱਪੜੇ ਮਿਲੇ ਹੋਏ ਹਨ ਜੋ, ਮਨੁੱਖ ਜਨਮ ਲੈ ਕੇ ਇਥੇ ਪਹਿਨਦੇ ਹਨ (ਭਾਵ, ਦੁੱਖਾਂ ਦੇ ਸੁਖਾਂ ਤੇ ਚੱਕਰ ਹਰੇਕ ਉੱਤੇ ਆਉਂਦੇ ਹੀ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ);ਸੋ ਜਿਸ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਇਤਰਾਜ਼ ਗਿਲਾ ਕੀਤਿਆਂ (ਅੰਤ) ਹਾਰ ਹੀ ਮੰਨਣੀ ਪੈਂਦੀ ਹੈ ਓਥੇ ਚੱੁਪ ਰਹਿਣਾ ਹੀ ਚੰਗਾ ਹੈ (ਭਾਵ ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਤੁਰਨਾ ਸਭ ਤੋਂ ਚੰਗਾ ਹੈ) ।੨।\\""},{"question":"\\"સ્ટ્રેન્જર થિંગ્સ\\" શ્રેણીના કલાકારોની સૂચિ બનાવો.","answer":"કાસ્ટમિલી બોબી બ્રાઉન અગિયાર તરીકે.માઇક વ્હીલર તરીકે ફિન વુલ્ફહાર્ડજોયસ બાયર્સ તરીકે વિનોના રાયડર.જિમ હોપર તરીકે ડેવિડ હાર્બર.ડસ્ટિન હેન્ડરસન તરીકે ગેટેન માટારાઝોલુકાસ સિંકલેર તરીકે કાલેબ મેકલોફલિન.વિલ બાયર્સ તરીકે નોહ સ્નેપ.મેક્સ મેફિલ્ડ તરીકે સેડી સિંક.જોનાથન બાયર્સ તરીકે ચાર્લી હીટન.સ્ટીવ હેરિંગ્ટન તરીકે જો કીરી.નેન્સી વ્હીલર તરીકે નતાલિયા ડાયર.રોબિન બકલી તરીકે માયા હોક."},{"question":"மனித உரிமைகளின் வகைகள் குறித்து விளக்குக.","answer":"மனித உரிமைகள் பொதுவாக பிரிக்கப்பட முடியாதவை. மேலும், அவை ஒன்றோடு ஒன்று சார்ந்து இருப்பவை. அதனால் பல்வேறு வகையான மனித உரிமைகள் இருப்பதற்கு சாத்தியமில்லை. முக்கியத்துவத்தின் அடிப்படையிலும், அனைத்து மனித உரிமைகளும் சமமான முக்கியத்துவத்தினை பெறுகிறது. அதனால்தான் ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பின் பொதுச் சபையால் பிரகடனப்படுத்தப்பட்ட உலகளாவிய மனித உரிமைகள் பிரகடனத்தில் எவ்விதமான வகைப்பாடுகளும் காணப்படவில்லை.1.  குடிமையியல் உரிமைகள்2. அரசியல் உரிமைகள்3. பொருளாதார உரிமைகள்4. சமூக உரிமைகள்5. கலாச்சார உரிமைகள்1. மனித உரிமைக் கல்வி - தனி மனிதருக்கு உரிய உரிமைகள்குடிமை உரிமைகள் (Civil Rights)உயிர் வாழ்வதற்கான உரிமைசட்டத்திற்கு முன் சமமாக நடத்தப்படுவதற்கான உரிமைதேசிய இனத்திற்கான உரிமைநீதிமன்றத்தை அணுகுவதற்கான உரிமைவெளிப்படையான விசாரணைக்கான உரிமைகுற்றமற்றவர் என அனுமானிக்கப்படுவதற்கான உரிமை2. (இலவச) சட்ட உதவிக்கான உரிமைகுற்றம் சுமத்தப்பட்டவர் முன்னிலையில் விசாரணை நடக்கவும், அவரே எதிர் வாதாடவும் உள்ள உரிமைஉறுதியளிக்கப்பட்ட உரிமைகள் மற்றும் சுதந்திரங்கள் மீறப்படும்போது குறைத்தீர்க்கும் அமைப்புகளை அணுகுவதற்கான உரிமை.ஒரே குற்றத்திற்காக இருமுறை தண்டிக்கப்படுவதிலிருந்து விடுதலை பெறுவதற்கான உரிமை3. மேல்முறையீடு, மறுபரிசீலனை செய்வதற்குமான உரிமைமதம் மற்றும் அரசியல் நம்பிக்கைகள் உட்பட கருத்து கொண்டிருக்க உரிமைதனது வீட்டில் தனியாக இருக்க உரிமைதன் மாண்பும் நற்பெயரும் காக்கப்படுவதற்கான உரிமை4. நடமாட்ட சுதந்திரத்திற்கான உரிமைநீதி தவறாக வழங்கப்படுகையில் நிவாரணம் பெறும் உரிமைதன்னிச்சையாக நாடு கடத்தப்படாமல் இருப்பதற்கான உரிமைஒரு நாட்டில் நுழைவதற்கான உரிமைஒரு நாட்டைவிட்டு வெளியேறுவதற்கான உரிமை5. அரசியல் உரிமைகள்கருத்துகளை வெளியிட உரிமைகூட்டம் கூடுவதற்கான உரிமைசங்கமாகச் சேருவதற்கான உரிமைவாக்களிப்பதற்கான உரிமைஅரசியல் பங்கேற்புகான உரிமைபொதுப்பணிகளில் சம வாய்ப்பு பெறுவதற்கான உரிமை6. பொருளாதார, சமூக, பண்பாட்டு உரிமைகள்வேலைக்கான உரிமைவேலையைத் தெரிவு செய்யும் உரிமைசொத்து வைத்திருப்பதற்கான உரிமைபோதிய வாழ்க்கைத் தரத்தைக் கொண்டிருப்பதற்கான உரிமைகல்வி பெறுவதற்கான உரிமைசமூகப் பாதுகாப்புக்கான உரிமைஆயுள் காப்பீட்டுக்கான உரிமைசமூக, மருத்துவ உதவி பெறும் உரிமைஅறிவியல் முன்னேற்றங்களின் பலன்களை அனுபவிப்பதற்கான உரிமைசுகாதாரம், பாதுகாப்புக்கான உரிமை7. குழுக்களின் உரிமைகள்சமய ஊதியத்திற்கான உரிமை (ஒரே வகைப்பட்ட வேலைக்கு சமமான ஊதியம்)கூட்டாகப் பேரம் பேசுவதற்கான உரிமைதொழிற்சங்கங்களை அமைப்பதற்கும், தொழிற்சங்கங்களில் சேர்வதற்குமான உரிமை8. போராட்ட உரிமைபணி நீக்கம் செய்யப்படுவதற்குமுன் முன்னறிவிப்புப் பெறும் உரிமைபதவி உயர்வில் சம வாய்ப்பும், பாதுகாப்பான, சுகாதாரமான பணிச்சூழலில் பணிப்புரிவதற்குமான உரிமைவேலை வாய்ப்புக்கான வழிகாட்டுதல், பயிற்சி பெறும் உரிமைசம்பளத்துடன் கூடிய விடுப்புக்கான உரிமைநியாயமான ஊதியத்திற்கான உரிமைவரையறுக்கப்பட்ட வேலை நேரத்திற்கான உரிமை (வாராந்திர ஓய்வுக்கான உரிமை)9. பெண்களுக்கான உரிமைகள்சம ஊதியம் பெறுவதற்கான உரிமைபாலியல் சமத்துவத்திற்கான உரிமைதம்பதியருக்கிடையில் சமத்துவ உரிமைசுரண்டலிலிருந்து பாதுகாப்புப் பெற உரிமைகர்ப்பிணிப் பெண்கள் மகப்பேறு விடுப்புரிமைகுழந்தைகள், இளங்குற்றவாளிகளுக்கான உரிமைகள்10. கல்விப் பெறுவதற்கான உரிமைதொழிற்பயிற்சி மற்றும் வேலையிடைப் பயிற்சிகளை இலவசமாகப் பெற உரிமைகைது செய்யப்பட்ட இளம் குற்றவாளிகள் புனர்வாழ்வுப் பெற உரிமைமரண தண்டனை விதிக்கப்படாமல் இருப்பதற்கான உரிமைசித்திரவதை, சுரண்டல், கவனிக்கப்படாமையிலிருந்து பாதுகாப்புப் பெறுவதற்கான உரிமைவேலைக்கான குறைந்தபட்ச வயதை நிர்ணயிக்கும் பாதுகாப்பு உரிமைவிளையாட்டு, பொழுதுபோக்கிற்கான வாய்ப்புப் பெறும் உரிமைசமூக சேவைகளைப் பெறுவதற்கான உரிமை11. சிறைக்கைதிகளின் உரிமைகள்சிறைக்கைதியாகப் பதிவு செய்யபடுவதற்கான உரிமைசிறைக் கைதிகளை வகைப்படுத்திப் பிரித்து வைப்பதற்கான உரிமைசிறையில் தனியாகத் தங்கவைக்கப்படுவதற்கான உரிமைபோதிய காற்றோட்டம், வெளிச்சம், உடல்நலம் மற்றும் சுகாதாரத்திற்குத் தேவையான வசதிகளுக்கான உரிமைதுணிமணிகள், படுக்கை, போதிய உணவு, தண்ணீர், மருத்துவ வசதி பெற உரிமை12. பயிற்சி, விளையாட்டுக்கான உரிமைகொடூரமான, கேவலமான தண்டனைகளிலிருந்து பாதுகாப்புப் பெறும் உரிமைஅதிகாரிகளிடம் வேண்டுகோள் மற்றும் புகார்கள் கொடுப்பதற்கான உரிமைகுடும்பம், நண்பர்களுடன் தொடர்பு கொள்வதற்கான உரிமை (கடிதத் தொடர்பு, நேர்காணல் மூலம்)வெளியுலகச் செய்திகளை தொடர்ந்து பெறுவதற்கான உரிமைசிறைச்சாலையின் நூலகத்தைப் பயன்படுத்திக் கொள்வதற்கான உரிமை13. மதத்தைப் பின்பற்றுவதற்கான உரிமைசொந்த சொத்துக்களை வைத்துக் கொள்ளவதற்கான உரிமைபெண் சிறைக் கைதிகள் பெண் அதிகாரிகளாலேயே பாதுகாக்கப்படுவதற்கான உரிமை"},{"question":"Declan encontra Eve e Nikki correndo em um edifício. A Nikki encontra a Eve e o Declan correndo para um edifício. Pergunta: A frase 1 e a frase 2 expressam o mesmo significado? Sim ou não?","answer":"Não. Na primeira frase Eve e Nikki estão correndo e na segunda, Eve e Declan. Além disso, na primeira eles estão correndo no edifício, enquanto na segunda em direção a um edifício."},{"question":"शक या राजाने आपली स्वतंत्र कालगणना केव्हापासून सुरू केली ? ","answer":"शक या राजाने आपली स्वतंत्र कालगणना इ.स. 78पासून सुरू केली . "},{"question":"把以下的古文成现代汉字：（颜）回年二十九，发尽白，蚤死。孔子哭之恸，曰：“自吾有回，门人益亲。”鲁哀公问：“弟子孰为好学？”孔子对曰：“有颜回者好学，不迁怒不贰过。不幸短命死矣，今也则亡。”","answer":"颜回二十九岁，头发全白了，过早地死了。孔子哭得十分伤心，说：“自从我有了颜回，学生们（以颜回为榜样）更加亲近我。”鲁哀公问（孔子）：“（你的）学生中谁是最好学的？”孔子回答说：“有个叫颜回的最好学，（他）从不把脾气发到别人的身上，也不重犯同样的错误。不幸年纪轻轻死了，现在没有（像颜回那样好学的人）了。"},{"question":"환경보호를 위한 작은 실천 3가지를 추천해줘. ","answer":"1. 일회용 컵을 쓸 때는 환경호르몬이 없는 친환경 코팅 종이컵을 사용해 보세요. 2. 카페 내에서는 머그잔을 사용하고, 테이크아웃을 할 때는 텀블러를 사용해 보세요. 3. 직장에서는 씻어서 다시 쓸 수 있는 다회용 컵을 사용해 보세요. "},{"question":"Cé hé Alan Chambers? ","answer":"Is polaiteoir de chuid Thuaisceart Éireann é Alan Chambers (Gaeilge: Ailéin Seambar). Rugadh é ar 15 Deireadh Fómhair 1947 i mBéal Feirste. Is ball den Pháirtí Aontachtach Uladh é. Is Comhalta den Tionól Reachtach é don Dún Thuaidh, ó 2016 ar aghaidh. "},{"question":"Мерида Юкатан жарым аралынын маданий борбору  жөнүндө айтып бер ?","answer":"Мерида Юкатан жарым аралынын маданий борбору .Мексикалык шаар тар көчөлөрү, кең борбордук аянтчалары жана аймактын эң мыкты музейлери менен колониялык тарыхка бай.Юкатан жарым аралынын эң кызыктуу жерлерин изилдөө Меридадан башталат."},{"question":"「アジアはひとつ」という言葉で知られる、明治時代の美術運動の指導者は誰でしょう？","answer":"岡倉天心です。"},{"question":"Кудайга колу жеткендей дегенди кандай түшүнөсүз?","answer":"Кудайга колу жеткендей деген - менменсинүү, кекирейүү, өзүн жогору саноо, текеберчилик кылуу.  Мисалы: Кудайга колу жеткенсип, жаман-жакшыны көзүнө илбей калды («Чалкан»)"},{"question":"Quem foi o participante que supostamente pegou uma faca no BBB20 para se proteger de outro “ brother”? ","answer":"Projota."},{"question":"Manana teny mikotorana ianaoterinaaOmeo ary teny marina :","answer":"Ny teny marina dia \\"aretina\\""},{"question":"தமிழின் இலக்கணங்கள் என்ன","answer":"பாரம்பரிய தமிழ் இலக்கணம் ஈட்டு, சொல், பொரு, யாப்பு மற்றும் ஆணி என ஐந்து பகுதிகளைக் கொண்டுள்ளது."},{"question":"Miliọnu lọna igba naira lawọn to ji olori ilu Imọpẹ gbe n beere fun","answer":"Awọn ajinigbe  ti wọn ji Oloye TKO Ọmọtayọ, olori ilu Imọpẹ, n’ijẹbu-Igbo, ti n beere igba miliọnu naira (200m) bayii ki wọn too tu u silẹ.Iyawo ọkunrin olori ilu ti wọn ji gbe yii, Abilekọ Adesọla Ọmọtayọ, lo fidi ẹ mulẹ fun ẹka iroyin ayelujara kan, pe awọn to ji ọkọ oun gbe fi foonu rẹ pe oun, wọn n sọ ede oyinbo adamọdi, bẹẹ ni wọn n beere fun igba miliọnu gẹgẹ bii owo iyọnda olori ilu ti wọn ji gbe lọjọ Satide naa.Bo tilẹ jẹ pe awọn ọlọpaa sọ pe awọn ko ti i gbọ ohun to jọ bẹẹ, ti wọn ni iṣẹ n lọ lọwọ lati ri ọkunrin ti wọn tun n pe ni Alademẹta naa gba pada, iyawo rẹ ti sọ pe oun tabi ẹbi Ọmọtayọ ko ni iru owo ti awọn eeyan naa n beere lọwọ, o ni kijọba ipinlẹ Ogun atawọn ẹlẹyinju aanu ṣaanu oun ni.Ọjọ Satide ti i ṣẹ ogunjọ, oṣu kẹta yii, ni wọn ji TKO Ọmọtayọ gbe lagbegbe Oke-Ẹri, nijọba ibilẹ Ijẹbu-Igbo, ọkunrin to jẹ aarẹ ẹgbẹ Ijẹbu-Igbo naa ni wọn gbe lọ, ti wọn ko si fọwọ kan mọto jiipu rẹ, ohun ta a si gbọ ni pe Fulani lawọn to ji i gbe naa."},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: ഒരു ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനിയും വിപ്ലവകാരിയുമായിരുന്നു കൽപ്പന ദത്ത(കൽപ്പന ജോഷി)(27 ജൂലൈ 1913 – 8 ഫെബ്രുവരി 1995). 1930-ൽ സൂര്യ സെന്നിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്ന സായുധ സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായി ചിറ്റഗോംഗ് ആയുധശാല ആക്രമണത്തിൽ","answer":"പങ്കെടുത്തിരുന്നു. പിന്നീട് ഇന്ത്യൻ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടിയിൽ ചേർന്നു."},{"question":"Ahoana no ahafantarana fa tena tia ny olona iray?","answer":"Lazaina fa tia ny olona iray amin'ny fahatsapany fifandraisana ara-pihetseham-po mahery vaika, amin'ny fieritreretany tsy tapaka ny olon-tiany ary amin'ny fananany faniriana hizara fotoana akaiky amin'izy ireo. Heverina fa tena tia ny olona iray raha vonona hampiakatra ilay olon-tiany ary hitia sy  hanaja azy."},{"question":"O tan! Buhari koju ija si Pasitọ Adeboye","answer":"Aarẹ Muhammadu Buhari ti kilọ fun olori ijọ Ridiimu, Pasitọ Adeboye atawọn mi-in ti wọn n sọ pe, atunto eto iṣejọba Naijiria lo dara ju lasiko yii pe ki won ṣọra won gidigdi o, ki won si yee fi ọrọ atunto ijọba halẹ mọ oun, tabi ba oun lorukọ jẹ.Ninu ọrọ ti Ọgbẹni Garba Shehu, oluranlọwọ fun Buhari nipa eto iroyin, fi sita lorukọ Aarẹ orilẹ-ede yii lo ti sọ pe gbogbo eeyan to ba n beere fun atunto iṣejọba lasiko yii, ọta Naijiria niru wọn, bẹẹ ni ijọba yii ko ni i foju rere wo wọn. Bẹẹ lo fi kun un pe, ki kaluku lọ ṣọra, nitori ijọba Buhari ko ni atunto kankan to fẹẹ ṣe lasiko yii.O fi kun un pe, “Ko sẹni to le ti ijọba Buhari nitikuti, bẹẹ lẹnikan, tabi akojọpọ awọn eeyan kan ko le mu ijọba yii ṣe ohun ti yoo lodi si ifẹ awọn ọmọ Naijiria ti wọn to igba miliọnu ti Buhari n dari, ati pe ohun to jẹ ijọba yii logun julo lasiko yii ni bi opin yoo ṣe deba arun koronafairọọsi, ti itọju awọn ọmọ Naijiria paapaa si ṣe pataki si ijọba Muhammed Buhari.Tẹ o ba gbagbe, nibi ipade kan ti Ṣọọsi Ridimu ṣe, ni Pasitọ E.O Adeboye, olori ijọ naa ti sọ pe, o ṣe pataki ki atunto ba eto iṣejọba Nigeria, ti a ko ba fẹ ki orilẹ-ede yii fọ si wẹwẹ.Nibi akanṣe eto ti ijọ ọhun gbe kalẹ lati fi ṣami ayẹyẹ ọgọta ọdun ominira Naijiria, ti wọn pe akọle ẹ ni, Nibo ni Naijiria yoo wa lọdun 2060 lo ti sọrọ ọhun.Adeboye fi kun un pe o ṣe pataki ki Naijiria ni ọna kan pato ti yoo maa gba fi ṣe ijọba awọn eeyan rẹ, eyi ti yoo jẹ ti orilẹ-ede yii gan-an dipo lilo tawọn orilẹ-ede mi-in, ti kinni ọhun ko si gbe wa debi kankan.O ni, ṣaaju asiko yii la ti kọkọ lo eto iṣejọba ilẹ Gẹẹsi, nigba to tun ya la mu ti orilẹ-ede America, bẹẹ ni Naijiria ko tori ẹ kuro loju kan.Ṣiwaju si i, Adeboye ti sọ pe, ti ijọba ko ba tete ṣatunto si eto iṣakoso, o ṣee ṣe ki Naijiria fọ gẹgẹ bawọn kan ti ṣe n wi i. O ni, ohun meji la ni bayii, yala ki a ṣatunṣe ati atunto si eto iṣakoso tabi ka pin, ki kaluku maa ba tiẹ lọ.Bo tilẹ jẹ pe o gba a ladura wi pe, Ọlọrun ko ni i jẹ ki Naijiria o pin, sibẹ, o ti ni ki awọn oloṣelu ṣe ohun to tọ, ati pe awọn ti wọn n sọ pe ki Naijiria pin ko dara to, bẹẹ lo jọ pe wọn ko mọ ohun ti wọn n sọ ni, nitori iṣọkan ẹ lo yẹ ko jẹ kaluku logun.Ojiṣẹ Ọlọrun yii ti waa rọ awọn oloṣelu wa lati ṣagbekalẹ eto ijọba to maa ni aarẹ, ti yoo tun ni olori ijọba pẹlu.O ni, ti a ba le ṣe eyi, ọkan yoo maa ran ikeji lọwọ, bẹẹ ni ayipada rere yoo tọ Naijiria wa.Ọrọ ti Adeboye sọ ree, n ni Buhari atawọn ọmọlẹyin ẹ ba gba a, ti wọn si bẹrẹ si halẹ kiri wi pe, awọn yoo ṣe ṣege fẹni to ba sọ pe awọn fẹ atunto kan lori eto iṣakoso Naijiria."},{"question":"Напиши продовження:  Під час радянсько-фінської війни (1941—1944) Арві Калста","answer":"служив у військовій комендатурі Савонлінна, потім був направлений командувати ротою, але вже в квітні 1942 бу звільнений з військової служби. Після цього повернувся до комерційної діяльності."},{"question":"ਲੱਕੜ ਵਿਚਕਾਰੋਂ ਪਾਟ ਗਈ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਚੁੱਲ੍ਹੇ ਵਿੱਚ ਲੱਕੜਾਂ ਪਾਈਆਂ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਲੱਕੜ ’ਤੇ ਕੁਹਾੜੀ ਮਾਰੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਲੱਕੜ ’ਤੇ ਕੁਹਾੜੀ ਮਾਰੀ।"},{"question":"விதைக்காமலே முளைக்கும் விதைகள்- இத்தொடரின் வழிச் சிறுபஞ்சமூலம் தெரிவிக்கும் கருத்துகளை விளக்குக.","answer":"விதைக்காமலே முளைக்கும் விதை:• கழனியிலே பாத்தி அமைத்து, விதை விதைக்காமலே தானே முளைத்து வரும் விதைகளும் உள்ளன.• தானே முளைப்பதுடன் உயிர்களுக்குப் பயனும் நல்குவன.• அதைப்போலவே, அறிவுடைய மேதையரும் பிறர் உணர்த்தாமலே, எதையும் தாமே உணர்ந்து உயரிய செயலாற்றுவதோடு, பிறருக்கும் பயன் நல்கி பெருமையுறுவர்.“விதையாமை நாறுவ வித்து உள; மேதைக்குஉரையாமை செல்லும் உணர்வு.”"},{"question":"السؤال: أيهما قتل في غزوة بدر؟","answer":"الإجابة: أبو جهل"},{"question":"‘Akẹkọọ Fasiti Eko to gun ọga agba ileeṣẹ tẹlifiṣan lọbẹ pa, awọn kan lo wa nidii ẹ’","answer":"Iwadii to lọọrin gidi lo n lọ lọwọ lori ọmọbinrin akẹkọọ Fasiti Eko, ẹni ọdun mọkanlelogun, Chidinma Adaora Ojukwu, ti wọn fẹsun kan, to si ti jẹwọ pe loootọ loun gun ọga agba ileeṣẹ tẹlifiṣan Super TV, Ọgbẹni Osifo Ataga, lọbẹ pa.Ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko ni awọn ti bẹrẹ si i ṣakojọ oriṣiiriṣii ọrọ to n tẹ awọn lọwọ lori iṣẹlẹ ọhun, awọn si ti n ko o jọ fawọn akọṣẹmọṣẹ ti wọn mọ nipa ifọsiwẹwẹ awọn iroyin iwa ọdaran, lati tubọ tọpinpin lori iṣẹlẹ ọhun.Agbẹnusọ funleeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko, Olumuyiwa Adejọbi, fidi ẹ mulẹ fun AKEDE AGBAYE pe awọn ti ẹka tuntun kan ti Kọmisanna ọlọpaa Eko, Hakeem Odumosu, ṣẹṣẹ da silẹ, nibi ti wọn ti n lo imọ ẹrọ igbalode atawọn irinṣẹ kọmputa lati fi ṣewadii lawọn fa iṣẹ naa le lọwo, wọn si ti ko si i lọgan.Panti, ni Yaba, lẹka ọhun wa, ibẹ ni wọn ti n wa gbogbo ọna lati tuṣu ọrọ yii desalẹ ikoko, tori awọn iroyin tawọn n gbọ fihan pe afaimọ ni ki i ṣe pe awo kan wa nidii bi wọn ṣe ṣeku pa Ọgbẹni Ataga, wọn ni boya ni ko jẹ awọn kan ni wọn lo Chidinma, tori o jọ pe iromi to n jo lori omi lọrọ ọhun, onilu ẹ wa nisalẹ odo.Ọjọbọ, Tọsidee, to kọja yii, nileeṣẹ ọlọpaa ṣafihan afurasi ọdaran naa, Chidinma, to wa nipele kẹta ẹkọ nipa imọ ibanisọrọ kari aye (Mass Communication) ni UNILAG, l’Ekoo, nibẹ ni Odumosu ti ṣalaye pe aṣọ ti ẹjẹ ti rin gbingbin ni wọn lọmọbinrin naa wọ jade kuro ni otẹẹli to pa baale ile ọhun si lagbegbe Lẹkki, lo ba sa gba ọdọ awọn obi rẹ lọ ni Yaba, ibẹ si lawọn tọpasẹ rẹ lọ, ti wọn fi ri i mu.Ọmọbinrin naa fẹnu ara rẹ ka boroboro fawọn oniroyin pe ko si irọ nibẹ, oun loun pa Oloogbe Ataga. O lọjọ kẹẹẹdogun, oṣu yii, niṣẹlẹ naa waye, o si sọ hulẹhulẹ boun ṣe gun un lọbẹ pa, ati idi toun fi ṣe bẹẹ."},{"question":"درج ذیل جملے کا اردو میں ترجمہ کریں:Living a healthy lifestyle can help prevent long term illnesses","answer":"یقیناً، اردو میں اس کا ترجمہ اس طرح کیا جائے گا:صحت مند طرز زندگی گزارنے سے لمبی مدت کی بیماریوں سے بچا جاسکتا ہے"},{"question":"Data State များ","answer":"Data State လို့ ပြောလိုက်ရင် အရင်ဆုံး မျက်စိထဲမှာ မြင်မိတာ State Machine တွေ သင်ခဲ့တုန်းက Turnstile ဥပမာပါပဲ။ ငွေအကြွေစိထည့်ပြီး တွန်းဝင်လို့ရတဲ့ ဂိတ်တွေပေါ့။ အဲဒီအကြောင်း သိချင်ရင် Infinite State Machine ဆိုပြီး ရှာလိုက်ပါ။ Wiki မှာလဲ ဖတ်လို့ရပါတယ်။Current State က Locked ဖြစ်နေမယ်။ အဲဒါကို Coin ထည့်လိုက်မယ်ဆိုရင် နောက် State က Unlocked ဖြစ်သွားတဲ့ State ပါ။ Unlocked ဖြစ်သွားတဲ့အတွက် အသုံးပြုသူအနေနဲ့ တွန်းဝင်သွားလို့ရပါမယ်။ Unlocked State မှာ Push လုပ်ပြီး တွန်းဝင်သွားတဲ့အတွက် နောက် State က Locked ဖြစ်တဲ့အတွက် Turnstile က locked ဖြစ်သွားပါမယ်။ဒါကတော့ Infinite State Machine ကို စသင်ပြီဆိုတာနဲ့ နမူနာပေးတဲ့ ပုံစံပါ။ အမှန်တကယ် လက်တွေ့မှာရော ဘယ်လိုတွေ သုံးကြမလဲ။ ဒါကတော့ အသုံးပြုချင်တဲ့ နည်းပညာရဲ့အပေါ်မူတည်ပါလိမ့်မယ်။ ကျွန်တော်ကတော့ Data Intensive ဖြစ်တဲ့ Service တွေအတွက် ရည်ရွယ်ပြီး ဆက်ပြောပါမယ်။Data Intensive Application များနှင့် State များကျွန်တော်တို့မှာ Online Shop တစ်ခု ရှိတယ်ဆိုကြပါစို့။ အဲဒီမှာ အရင်ဆုံး လုပ်ရမှာ Data Entry ပါ။ အဲဒီအတွက် အသေးစိတ်တော့ မပြောတော့ပေမယ့် ရှင်းပြလို့ မြင်သာအောင်တော့ ပုံစံချထားပါတယ်။Staff က Stock Entry လုပ်တယ်ဆိုပါစို့။ Business Requirement အရ Data Entry ကို တစ်ကြိမ်တည်းထည့် တစ်ခါတည်း Publish လုပ်တဲ့ ပုံစံသွားလို့မရဘူးဆိုပါစို့။ အဲဒီအခါ ကျွန်တော်တို့အနေနဲ့ Draft လုပ်လို့ရတဲ့ Feature ကို ထည့်ပေးရပါမယ်။ အဲဒီအပြင် အဲဒီ​ Draft မှာ နောက်ပြန် Replay လုပ်ချင်တဲ့ Feature လဲ ထည့်ပေးရမယ် ဆိုပါစို့။ အဲဒီလို အခြေအနေမျိုးမှာ ကျွန်တော်တို့ Data State တွေကို လေ့လာလို့ရနိုင်ပါတယ်။အခုချထားတာက နမူနာပုံစံပါ။ လက်တွေ့မှာတော့ ဒီထက် စဉ်းစားစရာတွေ အများကြီး ရှိပါတယ်။ Staff က Stock Entry လုပ်တယ်။ Action အနေနဲ့ Draft နှစ်ခါ၊ Save တစ်ခါနဲ့ Publish တစ်ခါ လုပ်ပါတယ်။ ကျွန်တော်တို့ Draft တွေကိုတော့ Main Stock Table ထဲ မထည့်သေးပါဘူး။ ဘာကြောင့်လဲဆိုတော့ Stock Table ထဲမှာ ရှုပ်မှာစိုးလို့ပါ။ အဲဒီအတွက် History Table တစ်််ခုဖန်တီးပြီး Row အလိုက် မှတ်ထားပါတယ်။အဲဒီအပြင် Replay ပါ လုပ်ချင်အတွက် Snapshot တွေလဲ သိမ်းထားပါတယ်။ ထုံးစံအတိုင်း created_at, updated_at, deleted_at ဆိုတာတွေတော့ ရှိမှာပေါ့။ State တစ်ခုချိန်းသွားတဲ့ Action တွေက Trigger လုပ်လို့လိုပါတယ်။ အဲဒီမှာ ပါတဲ့ State တွေကို ခွဲခြားကြည့်မယ်ဆိုရင်- Linear States- Non-linear Statesဆိုပြီး တွေ့ရပါလိမ့်မယ်။Linear StatesLinear States တွေရဲ့ အဓိက ကျတဲ့အချက်ကတော့ ရှေ့ကိုပဲ သွားနေတာပါ။ နောက်ပြန်လှည့်လို့မရပါဘူး။ (SE အရ အခေါ်အဝေါ်တူချင်မှ တူပါမယ်။ ကျွန်တော် မမှတ်မိတော့လို့ပါ)​ လူတစ်ယောက် မွေးလာတာ၊ ကျောင်းတက်တာ၊ အလုပ်လုပ်တာ၊ အိုသွားတာ စသည်ဖြင့် အစဉ်လိုက် နောက်ပြန်မလှည့်ပဲ သွားတာမျိုးကို Linear State လို့ ခေါ်ပါတယ်။ ကျွန်တော်တို့ Data Table တွေမှာ မှတ်ရင်တော့ Encapsulated State အနေနဲ့ Hard Coded လုပ်ပြီး ချိန်းသွားတာမျိုးနဲ့ မှတ်လို့ရပါတယ်။Non-linear StatesNon-linear States တွေကတော့ Business Requirement တွေအပေါ်မှာ မူတည်တာ များပါတယ်။ Drafted State ဆိုရင် Non-linear State လို့ ခေါ်လို့ရပါတယ်။အဲဒီအပြင် ကျွန်တော်တို့ Approved ဆိုတဲ့ State မှာတင် Manager Approved လား၊ GM Approved လား၊ CEO Approved လားဆိုပြီးကွဲပါသေးတယ်။ အဲဒီလို Linear မဟုတ်တဲ့ အပြန်အလှန်သွားနေတဲ့ ပြောင်းလဲနေတဲ့ State တွေကို Non-linear State​ တွေလို့ ခေါ်လို့ရမယ်ထင်ပါတယ်။ (ဒီနေရာမှာ Dynamic States တွေလို့လဲ ပြောလို့ရမယ်ထင်တယ်။ SE အရ​ ဘယ်လိုခေါ်လဲဲ ကျွန်တော် မမှတ်မိတော့လို့ပါ)Classification of StatesState တွေကို တစ်ခြားနည်းတစ်ခုနဲ့ ခွဲကြည့်မယ်ဆိုရင်- Business States- Technical Statesဆိုပြီးခွဲလို့ရပါသေးတယ်။ Business States ကတော့ အချိန်ပြည့် အပြောင်းအလဲရှိနေတဲ့ State တွေကို ပြောတာပါ။ ဉပမာ — approved ဆိုပါစို့။ approved_by_sales_person ဆိုတာလဲ ရှိနိုင်သလို approved_by_sales_admin ဆိုတာလဲ ရှိနိုင်ပါတယ်။ ဒါပေမယ့် business requirement အရ approved_by_sales_person ဆိုတာကို ဖြုတ်လိုက်တာလဲ​ ဖြစ်နိုင်သလို approved_by_manager ဆိုတာ ထပ်ထည့်နေတာလဲ​ ဖြစ်နိုင်ပါတယ်။ အစီအစဉ်ပြောင်းသွားတာလဲ ဖြစ်နိုင်ပါတယ်။ အဲဒီလို business requirement အရ အချိန်ပြည့် ပြောင်းလဲနေတဲ့ state တွေကို business states တွေလို့ ကျွန်တော် ယူဆပါတယ်။Architecture သမားအနေနဲ့ business state တွေဆိုတာ အမြဲတမ်းပြောင်းလဲနေမယ်လို့ သိထားဖို့လိုပါတယ်။ အဲဒါကို မင်းက အချိန်ပြည့် ပြောင်းနေတာပဲလို့ သွားအပြစ်တင်လို့မရပါဘူး။ business မှာ profit making အရ အမျိုးမျိုး ပြောင်းလဲ ထိုးဖောက်နေမှာ ထုံးစံပဲဖြစ်ပါတယ််။ ကိုယ်တွေကသာ အမြဲပြောင်းလဲနေမယ်လို့ သဘောထားပြီး ပြင်ဆင်တည်ဆောက်ထားဖို့ လိုပါတယ်။နောက်တစ်ခုကတော့ technical state တွေပါ။ created_at တို့ updated_at တို့ deleted_at တို့စတာတွေက technical states တွေလို့ ဆိုနိုင်ပါတယ်။Mapping between business states and technical statesBusiness state တွေက အချိန်ပြည့် ပြောင်းလဲနေမှာ ဖြစ်တဲ့အတွက် Data တွေကို ကိုင်တွယ်တဲ့အခါ Consistency Issue ရှိလာပါတယ်။ အဲဒီအတွက် အပြောင်းအလဲမရှိတဲ့ technical states တွေနဲ့ ဒေတာတွေကို ကိုင်တွယ်ရပါတယ်။ အဲဒီမှာ business states တွေနဲ့ technical states တွေကြားမှာ Mapping လုပ်ဖို့ လိုလာပါတယ်။ တစ်ခုခု အပြောင်းအလဲရှိရင် အဲဒီ Mapping တွေကို ချိန်းလိုက်တာနဲ့ Data Consistency ရှိရှိ ရှေ့ဆက်သွားနိုင်အောင် ပြင်ဆင်ထားဖို့ လိုပါတယ်။ဒီအပိုင်းကတော့ Architecture အပိုင်းမှာ အတော်လေးကို ခက်ခဲတဲ့အပိုင်းလို့ ပြောရပါမယ်။ Deterministic ဖြစ်အောင် သေသေချာချာ Mapping ချနိုင်ဖို့ လိုပါတယ်။ Business States တွေက Non-deterministic တွေ ဖြစ်ပါတယ်။ ဒါပေမယ့် Technical States တွေကတော့ Deterministic ဖြစ်ဖို့ လိုကိုလိုပါတယ်။ဉပမာ အနေနဲ့ ပြောရမယ်ဆိုရင် approved ဆိုတဲ့ states ကိုပဲ ရှေ့ဆက်လေ့လာကြည့်ပါမယ်။approved_by_sales_person ဆိုတဲ့ business state ကို technical state အရ approved ဆိုတဲ့ state ရယ်၊ user ရယ်၊ အဲဒီ user ရဲ့ role​ ရယ်တွဲပြီး Mapping လုပ်ထားဖို့ လိုပါတယ်။ audit အနေနဲ့ပဲ မှတ်မလား၊ history အနေနဲ့ပဲ မှတ်မလား မှတ်ထားဖို့ လိုပါတယ်။ အဲဒီနေရာမှာ approved_by_sales_admin ဆိုတာလေး ပြောင်းချင်တယ်ဆိုရင် user ရဲ့ role ကို ချိန်းလိုက်ရုံပါပဲ။ ဒါကတော့ တကယ့် business system ကြီးတွေကို Design ချတဲ့အခါ စဉ်းစားစရာတွေ အများကြီး ရှိပါတယ်။State DependenciesState တစ်ခုနဲ့ တစ်ခု ကူးပြောင်းတဲ့အခါ State Dependencies တွေ လိုလာပါတယ်။ ဒီနေရာမှာလဲ- Linear Dependency- Non-linear Dependencyဆိုပြီး နှစ်မျိုးခွဲလို့ရပါတယ်။ Linear Dependency တွေကတော့ ရှင်းပါတယ်။ Approved ပြီးမှ Disbursed သွားလို့ရမယ်ဟာမျိုးတွေပါ။ Non-linear Dependeny တွေမှာတော့ Multiple Dependency နဲ့ Complex Dependency ဆိုပြီး နှစ်မျိုးရှိပါတယ်။ State တစ်ခုဟာ State နှစ်ခု (သို့)​နှစ်ခုထက် ပိုပြီး Dependent ဖြစ်နေရင် Multiple Dependency လို့ခေါ်နိုင်ပြီး State တစ်ခုဟာ State တစ်ခုကို မှီချင်လဲမှီမယ်၊ မမှီချင်လဲမမှီဘူး၊ နှစ်ခုမှာ တစ်ခုကို မှီချင်မှီမယ် မမှီချင် မမှီဘူးဆိုတာတွေကတော့ Complex Dependency လို့ ခေါ်နိုင်ပါတယ်။ Complex Dependency တွေကတော့ SaaS တွေ ရေးတဲ့အခါမှာ ကြုံလာရနိုင်ပါတယ်။ Complex Dependency ဆိုတဲ့အတိုင်း Architecture ချတဲ့နေရာမှာလဲ အင်မတန် Complex ဖြစ်ပါတယ်။Before & Afterဒါကတော့ State တစ်ခုကို မချိန်းခင်နဲ့ ချိန်းပြီးတဲ့အချိိိန် ဘာတွေ လုပ်ပေးရမလဲ သတ်မှတ်တာတွေပါ။ Rules တွေ ဖြစ်နိုင်တယ်။ Process တွေ ဖြစ်နိုင်တယ်။ filter တွေ ဖြစ်နိုင်တယ်။ အစုံဖြစ်နိုင်ပါတယ်။State Lock/Unlockဒါကတော့ State တစ်ခုနဲ့ တစ်ခုကြားမှာ Lock နဲ့ သွားမယ်ဆိုရင် ဒီတစ်ခု မချိန်းပဲ နောက်တစ်ခု သွားလို့ရမှာ မဟုတ်ပါဘူး။ Unlock ဆိုရင်တော့ သွားလို့ရပါမယ်။ အဲဒီ Lock/Unlock တွေဆိုတာကို Flow နဲ့လဲ တွဲလို့ရပါတယ်။ Flow လို့ ပြောလိုက်ရင် Orchestration တွေပါ ပါလာမှာ ဖြစ်တဲ့အတွက် အများကြီး မပြောတော့ပါဘူး။Service Oriented Architecture and Data StatesService Oriented Architecture တွေမှာ Data State​ တွေက သိပ်ကို အရေးပါပါတယ်။ Service တစ်ခုနဲ့ တစ်ခုကြား Contract တွေ သတ်မှတ်ရတဲ့အခါ ဘယ် Data ကတော့ဖြင့် ဘယ် state မှာ ငါကလက်ခံမယ်ဆိုတာမျိုးတွေ သေသေချာချာ သတ်မှတ်ဖို့ လိုပါတယ်။ မဟုတ်ရင် Service တွေဟာ တစ်ခုနဲ့တစ်ခု မပြတ်တော့ပဲ ပုံမှန် Monolith ရေးတာထက်ကို ပိုပြီးရှုပ်ထွေးသွားနိုင်ပါတယ်။"},{"question":" Iza no firenena any Eoropa sy Azia?","answer":"Torkia no firenena izay samy any Eoropa sy Azia. Ny ampahany amin'i Torkia dia any Eoropa ary ny ampahany hafa any Azia."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Пингвиндер уча албайт. Бирок, 2 метр бийиктикке чейин секире алышат."},{"question":"As Fraincis, Gearmáinis, agus Araibis, cad é an teanga is éasca dom a fhoghlaim? ","answer":"Is ceist deacair é sin! Bhuel lig dom a insint duit faoi gach ceann acu, agus ligfidh mé duit a bheith ina breithiúnas ar an gceann is éasca duit a fhoghlaim. Tá an Fraincise, an Ghearmáinis agus an Araibis go léir gaolmhar lena chéile agus tugtar na teangacha Indo-Eorpacha orthu i gcoitinne. Is féidir leat iad go léir a staidéar agus iad a labhairt, ach is dócha nach mbeidh tú ag éirí sreabhach leo go léir. Más mian leat tosú ag foghlaim ceann amháin, d'fhéadfadh an nGearmáinis a bheith ina rogha maith."},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң ?","answer":"\\"Ал\\" да, \\"тын\\" деген \\"алтын\\" дейт.Алтынды ал да, тын дейт.Адам алтын, алтын, алтын дейт.Алтын адамды жейт.Адамды алтын жейби,Алтын адам жегич дейби?"},{"question":"Fan ci yaramam la “bil” defaroo ?","answer":"Res."},{"question":"Providus Bank Limited","answer":"ProvidusBank PLC ( PB ), jẹ́ olùpèsè iṣẹ́ ìnáwó Nàìjíríà, tí a fún ní ìwé-àṣẹ gẹ́gẹ́ bí ifowopamọ́ ìṣòwò, láti ọwọ́ Central Bank of Nigeria, banki aringbungbun àti olùṣàkóso ifowopamọ́ orílẹ̀-èdè.Olu ati ẹka akọkọ ti banki yii wa ni 724 Adetokunbo Ademola Street, Victoria Island, Lagos, ni ilu Eko, olu-ilu owo ti Nigeria. Awọn ipoidojuko agbegbe ti olu ile-ifowopamọ jẹ: 6°25'53.0\\"N, 3°25'50.0\\"E (Latitude:6.431389; Longitude:3.430556).Títí di Oṣù kọkànlá ọdún 2018, Bank Providus ti forúkọsílẹ̀ bíi banki ìṣòwò agbègbè kan, tí ń ṣiṣẹ́sin àwọn alábàrá ní Ìpínlẹ̀ Èkó àti ní Agbegbe Olu-ilu Federal Naijiria . Ilé-ìfowópamọ́ ṣe ìfọkànsí láti sin àwọn ilé-iṣẹ́ nlá, àwọn ilé-iṣẹ́ ìjọba, àwọn ilé-iṣẹ́, àwọn ilé-iṣẹ kékeré àti alábọ́dé àti àwọn ẹnì-kọ̀kan tó làmìlaka.Ilé ìfowó pamọ́ náà gba iwe-aṣẹ ìfowópamọ́ agbègbè nípasẹ̀ Central Bank of Nigeria ni Oṣù Karun ọdún 2016."},{"question":"கேள்வி:      ‘கலை முழுமை’ பற்றித் தொல்காப்பியம் குறிப்பிடுவனவற்றை எழுதுக.","answer":"பதில்:             கலை என்பது பொதுவாக காட்சிக்  கலைகளின் வரலாற்றையே குறிக்கின்றது. எண்ணங்களையும், உணர்வுகளையும் பிறருக்கு விளக்கும் நோக்குடனோ; அழகியல் நோக்கங்களுக்காகவோ; காட்சிக்குரிய வடிவத்தில் மனிதர்களால் உருவாக்கப்படும் ஒரு செய்பொருளே காட்சிக்கலை எனலாம். நீண்ட காலமாகவே கலையைப் பல்வேறு விதமாக வகைப்படுத்தி வந்துள்ளனர். மத்திய காலத்தில் தாராண்மக் கலை  இயந்திரம்சார் கலை  என்ற வகைப்பாடு இருந்தது. எனினும் அக்காலத்தில் கலை என்பதில், இன்று அறிவியல், வேளாண்மை, பொறியியல் போன்ற துறைகளைச் சார்ந்த விடயங்களும் அடங்கியிருந்தன. தற்காலத்தில் நுண் கலைகள், பயன்படு கலைகள் என்ற வகைப்பாடு உள்ளது. தற்காலத்தில் மனித ஆக்கத்திறனின் வெளிப்பாடே கலை என்று வரைவிலக்கணம் கூறுகின்றனர். 20 ஆம் நூற்றாண்டில் பெரும்பாலும் கலைகளை ஒன்பதாக வகுத்தனர். கட்டிடக்கலை, நடனம், சிற்பம், இசை, ஓவியம், கவிதை, திரைப்படம், ஒளிப்படவியல், வரைகதை என்பன இவை.பெரும்பாலோர், சிறப்பாக மேலை நாட்டினர், கலை வரலாறு, ஐரோப்பியக் கலை வரலாற்றையே குறிப்பதாகக் கருதி வந்தனர். எனினும் கலை வரலாறு என்பது கற்கால மனிதர்களின் கலைகள் தொடக்கம், உலகின் பல நாகரீகங்களின் கலை வரலாற்றையும் உள்ளடக்குகின்றது.கலை வரலாற்றின் துணைப் பிரிவுகள்வரலாற்றுக்கு முந்திய காலக் கலைவரலாற்றுக்கு முந்திய கால ஐரோப்பியக் கலைவரலாற்றுக்கு முந்திய கால ஆசியக் கலைஆபிரிக்கச் சுதேசக் கலைகள்அமெரிக்கச் சுதேசக் கலைகள்ஓசானியச் சுதேசக் கலைகள்பண்டைய உலகின் கலைகள்பண்டைய மெசொபொத்தேமியக் கலைகள்சுமேரியக் கலைகள்பபிலோனியக் கலைகள்அசிரியக் கலைகள்பண்டைய எகிப்தியக் கலைகள்பண்டைய எஜியன் கலைகள்மினோவன் நாகரீகம்மைசனியன் நாகரீகம்கிரேக்கக் கலைகள்கிரேக்கோ-பௌத்தக் கலைகள்ரோமப் பண்பாடுஆரம்பகாலக் கிறிஸ்தவக் கலைஐரோப்பியக் கலை வரலாறுகிறிஸ்தவக் கலைமத்தியகாலக் கலைமறுமலர்ச்சிக் காலம், தொடக்க மறுமலர்ச்சி ஓவியங்கள், மற்றும் மறுமலர்ச்சிச் செவ்வியம் பரோக், மற்றும் ரோகோகோபுதுச்செவ்வியம், நவீன கலைஇந்தியத் துணைக் கண்டம்இந்தியக் கலைதமிழர் கலைமொகலாயக் கலைஇலங்கைக் கலைசிங்களக் கலைஇலங்கைத் தமிழர் கலைஇஸ்லாமியக் கலைதூரகிழக்கு நாடுகளின் கலைகள்பௌத்த கலைசீனக் கலைஜப்பானியக் கலைதிபேத்தியக் கலைதாய் கலைலாவோஸ் கலைஅமெரிக்க நாடுகளின் கலைகள்ஐக்கிய அமெரிக்க நாடுகளின் கலைகள்மெக்சிக்கோவின் கலைமத்திய அமெரிக்கக் கலைகள்தென் அமெரிக்கக் கலைகள்தற்காலக் கலைஊடகக் கலைபின் வருவனவற்றையும் பார்க்கவும்கலைகலைப் பாணிகள், காலம் மற்றும் இயக்கங்கள்அழகியற் கலைகள்பண்பாட்டு இயக்கங்கள்ஓவியத்தின் வரலாறுகலைப் பொருட்களின் பட்டியல்ஓவியர்களின் பட்டியல்பழைய கற்காலம்கற்காலத்தில் ( 15,000-8000 கி.மு. ± ) கலை தொடங்கப்பட்டதாற்கான ஆதாரங்கள் கிடைததால் அதுவே கலையின் தொடக்ககாலமாக விளங்குகிறது. 25,000 கி.மு.வே கலையின் முதல் வெளிப்பாடாக இருந்தது . மனிதனால் பொருட்கள் செய்யப்பட்டதற்கான முதல் தடயங்கள் தெற்கு ஆப்பிரிக்கா, மேற்கு மத்திய தரைக்கடல் , மத்திய மற்றும் கிழக்கு ஐரோப்பாவில் ( அட்ரியாடி கடல் ) , சைபீரியா ( பைக்கால் ஏரி ) , இந்தியா மற்றும் ஆஸ்திரேலியா ஆகிய இடங்களில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த முதல் தடயங்கள் பொதுவாக கல்  , மரம் அல்லது எலும்பு கருவிகளில் செய்யப்பட்ட வேலைகளாகும்.ஓவியங்களில் சிவப்பு வண்ணம் பெற இரும்பு ஆக்சைடும், கருப்பு நிறங்களைப் பெற மாங்கனீசு ஆக்சைடும் களிமண்ணும் பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இந்த காலத்தில் இருந்து கலை வாழ்ந்துகொண்டிருக்கிறது.மனிதர்கள் தனிமையான இடங்களில் உயிர்வாழ கல் அல்லது எலும்பு மற்றும் குகை ஆகியவற்றில் ஓவியம் மற்றும் சிற்பங்கள் செய்துவந்துள்ளனர். பிரான்ஸ் பகுதியில் இருந்து சிறிய சிற்பங்கள் கண்டுபிடித்துள்ளனர் . பழையகற்காலத்தில் வறையப்பட்ட லாஸ்காக்ஸ் குகைகள் படங்கள் தமது இயற்கை உணர்வுகளை வெளிப்படும்படியாக வரைந்ந்துள்ளனர். குறிப்பாக அங்கு மந்திர மத தன்மை கொண்ட படங்கள் மற்றும் விலங்குகள் சித்தரிக்கபட்டுள்ளன. வீனஸ் கடவுளின் சிலகளும் , பெண்களின் சிலைகளும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன.வீனஸ் கடவுளின் சிலை வளத்தைக்குறிப்பதற்காக வரையப்பட்டிருக்கலாம் என ஆய்வாளர்கள் கருதுகின்றனர்.கற்கால கலைகி.மு 8000 வாக்கில் மனிதர்கள் ஆடுமாடுகள் பழக்கப்படுத்துதலிலும், விவசாயம் மேற்கொள்வதிலும்,மதங்களை உருவாக்குவதிலும் கவனம் செலுத்தியுள்ளனர்.லிபியாவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஓவியங்களில் சிறு சிறு மனித உருவங்கள் வறையப்பட்டுள்ளன.இவ்வோவியம் ஜிம்பாவே, ஆப்ரிக்காவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஓவியங்களுடன் ஒத்ததாக உள்ளதாக அறிஞர்கள் கண்டுபிடித்தனர். பின்டுராஸ் நதி படுகையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஓவியங்களும் இதுபோல் வரலாற்று சிறப்புகளைக் கூறுவதேயாகும்.தொல்காப்பியம்  என்பது இன்று கிடைக்கப்பெறும் மிக மூத்த தமிழ் இலக்கண நூலாகும். இஃது இலக்கிய வடிவிலிருக்கும் ஓர் இலக்கண நூலாகும். இந்நூலை இயற்றியவர் தொல்காப்பியர் என்று தொல்காப்பியப் பாயிரத்தில் குறிப்பிடப் பட்டுள்ளது. தொல்காப்பியத்தில் இடைச்செருகல்கள் உள்ளதாக அறிஞர்கள் கருதுகின்றனர்.பழங்காலத்து நூலாக இருப்பினும், இன்றுவரை தமிழ் இலக்கண விதிகளுக்கு அடிப்படையான நூல் இதுவேயாகும்.‘கலை முழுமை’, என்பது இலக்கியத்திற்கான நோக்கம் அல்லது அறிவியல் சார்ந்த கருத்துநிலைகள், கலை உருவாக்கத்தின் போதே சரிவர இணைந்திருக்க வேண்டும் என்று தொல்காப்பியம் குறிப்பிடுகின்றது."},{"question":"Китеп жөнүндө кызктуу малымат жазып бере аласыңбы?","answer":"Эң алгачкы кыргыз китеби 1911-жылы Казань шаарында басылып чыккан. Ал Молдо Кылычтын \\"Кыса-и-Зилзала\\" деген китеби болгон. Китепте 1909-жылы Чүй өрөөнүндөгү катуу жер титирөө тууралуу айтылган. Акын өзүнүн адам жана табият, руханий турмуш менен диний асылдыктардын ич ара карым-катнашы тууралуу ой жүгүртүүсүн камтыган. Китепти алгачкы кыргыз \\"Алиппесин\\" жазган окумуштуу жана коомдук ишмер, кыргыз агартуучусу Ишеналы Арабаев демилгеге алып, баш сөзүн өзү жазып жарыкка чыгарган."},{"question":" Waxaad sheegtaa duulaankii (Qaswadii) ugu danbeeyey ee Rasuulku duulo","answer":" Waxay ahayd Qaswadii Tabuuk , sanadii 9aad ee Hijrada"},{"question":"وظیفه سیستم تعلیق در خودرو چیست؟","answer":" 1- تامین راحتی راننده و سرنشینان 2- حفظ تعادل و پایداری خودرو هنگام عبور از پستی و بلندی‌ها 3- ممانعت از واژگونی خودرو هنگام گذر از پیچ‌های تند یا فرمان دادن‌های تند و تیز"},{"question":"Where do you live? ","answer":"As a large language model, I live where the server that runs me is located. That means I can live in multiple places at the same time. But I have no access to this information."},{"question":"Shin ƙasashe nawa ne a Africa ta yamma?","answer":"Kasashe 16 a Africa ta yamma"},{"question":"కింది ఖాళీలకు సరైన సమాధానాన్ని గుర్తించండి.అ) మధురమైన ధర్మా నికి ………………… తగలరాదు. (రాయి / దెబ్బ)ఆ) భరత జాతి …………… ఆశయాలకు అనుగుణంగా లేదు. (మహాత్ముడి / బుద్ధుడి)ఇ) సకల జగతికి ………. నేర్పినట్టి మన భరతమాతను పూజించాలి. (అశాంతి / శాంతి)ఈ) అఖండ భారతావనిలో ………….. కేతనం ఎగురవేయాలి. (ప్రగతి / తిరోగతి)","answer":"అ) మధురమైన ధర్మా నికి ………………… తగలరాదు. (రాయి / దెబ్బ)జవాబు:మధురమైన ధర్మానికి దెబ్బ తగలరాదు.ఆ) భరత జాతి …………… ఆశయాలకు అనుగుణంగా లేదు. (మహాత్ముడి / బుద్ధుడి)జవాబు:భరత జాతి మహాత్ముడి ఆశయాలకు అనుగుణంగా లేదు.ఇ) సకల జగతికి ………. నేర్పినట్టి మన భరతమాతను పూజించాలి. (అశాంతి / శాంతి)జవాబు:సకల జగతికి శాంతి నేర్పినట్టి మన భరతమాతను పూజించాలి.ఈ) అఖండ భారతావనిలో ………….. కేతనం ఎగురవేయాలి. (ప్రగతి / తిరోగతి)జవాబు:అఖండ భారతావనిలో ప్రగతి కేతనం ఎగురవేయాలి."},{"question":"Sheeg imisa jeer ayaa lagu sheegay qur'aanka Magaca ALLAAH ?","answer":"Waxaa Lagu Sheegay 2699 jeer."},{"question":"Waxaad Sheegtaa kumuu ahaa madaxweynihii ugu horeyey oo afrikaan ah ee kursiga madaxtinimadda si nabad ah Kaga Daga?","answer":"Wuxuu ahaa Aadan Cabdulle Cusmaan (Aadan Cadde)."},{"question":"a. Viết các số 14 và 27 bằng số La Mã.b. Đọc các số La Mã XVI, XXII","answer":"a. Số 14 bằng số La Mã là XIV. Số 27 bằng số La Mã là XXVII.b. XVI có hai thành phần là X và VI tương ứng với giá trị 10 và 6.⇒ XVI biểu diễn số 16XXII có hai thành phần là XX và II tương ứng với giá trị 20 và 2.⇒ XXII biểu diễn số 22"},{"question":"Iza amin'ireo sokajin'ny mpiasa ireto no omena onitra isan'ora fa tsy amin'ny karama raikitra?1-Mpitantana ambony2-Mpiasa isan'ora3-Miasa tena","answer":"Valiny: 2. Mpiasa isan'ora"},{"question":"වික්ටෝරියා රැජින කවුද","answer":"වික්ටෝරියා රැජින 1837 සිට 1901 දක්වා මහා බ්‍රිතාන්‍යයේ සහ අයර්ලන්තයේ එක්සත් රාජධානියේ රාජාණ්ඩුව වූ අතර එය වික්ටෝරියානු යුගය ලෙස හැඳින්වේ. ඇයගේ පාලන සමය එක්සත් රාජධානියේ කාර්මික, සංස්කෘතික, දේශපාලනික, විද්‍යාත්මක සහ යුධමය වෙනස්කම් වලින් සලකුණු වූ අතර ඇයගේ පූර්වගාමීන්ට වඩා දිගු විය."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Apakah yang harus dilakukan selepas mencuci tayar kenderaan?A. Mencuba cengkaman brek supaya dapat dipastikan tahap cengkamannyaB. Memandu seperti biasaC. Menambahkan kelajuan kenderaan dan berhenti serta-merta untuk menguji brek","answer":"Jawapannya ialah A. Mencuba cengkaman brek supaya dapat dipastikan tahap cengkamannya"},{"question":"سیروان سەر بەپارێزگای هەڵەبجەی شەهیدە؟ ","answer":"بەڵێ "},{"question":"請回答這個問題：印度歷史上的「孔雀寶座」是哪位皇帝所建？","answer":"答案：印度歷史上的孔雀寶座是由摩臘王朝的皇帝阿舍王所建。這座壯麗的玉石寶座裝飾著許多孔雀圖案，被認為是古代印度最奢華的寶座之一。"},{"question":"Inona ary izany: \\"Totoina tsy fotsy, avela fotsy ho azy\\" ?","answer":"Valiny: volo "},{"question":"Qual é a pergunta para: \\"No contexto da Terra, refere-se a uma ou todas as principais divisões do Oceano Mundial do planeta. Eles são, em ordem decrescente de área, os Oceanos Pacífico, Atlântico, Índico, Sul (Antártico) e Ártico\\"? O tema é Oceano.","answer":"\\"O que é um oceano natural?\\""},{"question":"Em que clube o jogador de futebol Éder Militão foi revelado?","answer":"O jogador Éder Militão foi revelado no São Paulo."},{"question":"விவாதம் : தவறு செய்தவர்களை என்ன செய்யலாம்? திருத்தலாமா? அப்படியே விட்டுவிடலாமா?","answer":"விளக்கம் :குற்றமே காக்க பொருளாக் குற்றமேஅற்றம் தரூஉம் பகை.விளக்கம்:தனக்கு முடிவைத் தருகின்ற கொடிய பகை குற்றமே; ஆகவே, குற்றம் செய்யாதிருப்பதே பொருளாகத் தன்னை எப்போதும் காத்துக்கொள்க என்கிறார் வள்ளுவர்.  தவறு செய்தவர்களுக்குக் கட்டாயம் தண்டனை கொடுத்தாக வேண்டும். அப்படியே விட்டுவிடக்கூடாது. இல்லையென்றால் மனித சமுதாயத்தைக் காப்பாற்ற முடியாமல் போய்விடும். தண்டனை கூட திருந்துவதற்கு வாய்ப்பாக அமையும்."},{"question":"COP රැස්වීම් අවශ්‍යවන්නේ ඇයි?","answer":"මිනිස් ක්‍රියාකාරකම් හේතුවෙන් නිකුත්වන වායූන් - බොහෝකොටම තෙල්, ගෑස් සහ ගල් අඟුරු වැනි පොසිල ඉන්ධන දහනය කිරීමේ දී සිදුවන වායු විමෝචනය - නිසා ‍ගෝලීය උණුසුම ඉහළ යමින් පවතියි.එක්සත් ජාතීන්ගේ දේශගුණ විද්‍යාඥයන් ලෙස කටයුතු කරන අන්තර් රාජ්‍ය දේශගුණික විපර්යාස කමිටුව (IPCC) පවසන පරිදි ගෝලීය උෂ්ණත්වය සෙල්සියස් අංශක 1.1කින් ඉහළගොස් ඇති අතර, 1.5 දක්වා තවදුරටත් ඉහළයමින් තිබේ.1850 වර්ෂවල තිබූ මට්ටමට වඩා උෂ්ණත්වය 1.7 සිට 1.8C දක්වා ඉහළ ගියහොත්, IPCC ඇස්තමේන්තු කරන්නේ ලොව ජනගහණයෙන් අඩක් ජීවිතයට තර්ජන ඇතිකරන මට්ටමේ තාපයට හා ආර්ද්‍රතාවට නිරාවරණය විය හැකි බව යි.මෙය වළක්වාගැනීම සඳහා රටවල් 194 ක් 2015 දී පැරිස් ගිවිසුමට අත්සන් තැබූ අතර, ගෝලීය උෂ්ණත්වය ඉහළයාම සෙල්සියස් අංශක 1.5 දක්වා සීමා කිරීමට කටයුතු කිරීමට ද පොරොන්දු විය."},{"question":"Suojaako aikaisempi rusketus ihoa palamiselta?","answer":"Rusketus ei suojaa ihoa palamiselta. Rusketus vastaa enimmillään vain aurinkovoiteen suojakertoimen arvoa 4. UV-säteet pystyvät tunkeutumaan ruskettuneenkin ihon läpi vaurioittamaan kudoksia. Iho ei karaistu palamisista, vaan tosiasiassa käy päinvastoin. Varsinkin lapsen ihon suojelu toistuvilta palamisilta alentaa aikuisiän ihosyöpäriskiä oleellisesti."},{"question":"问：大脑的功能是什么？","answer":"答：大脑是人体最重要的器官之一，负责控制人的意识、情感、感知和运动。大脑的功能包括：意识：大脑负责产生意识，使人能够感知周围的世界。情感：大脑负责处理情绪，使人能够体验喜怒哀乐。感知：大脑负责接收来自外界的感知信息，例如视觉、听觉、味觉、嗅觉和触觉。运动：大脑负责控制身体的运动，使人能够行动。记忆：大脑负责储存和调用记忆，使人能够学习和思考。语言：大脑负责处理语言信息，使人能够理解和使用语言。"},{"question":" रामाचे कुलगुरू कोण होते?उत्तर -","answer":"वशिष्ठ"},{"question":"Mety ho levona ve ny fitiavana rehefa mandeha ny fotoana?","answer":"Eny, mety hivoatra sy hiova ny fitiavana rehefa mandeha ny fotoana; ka miha lefy raha tsy kojaina."},{"question":"O que é a Ilha de Fernando de Noronha?","answer":"A Ilha de Fernando de Noronha é um parque marinho nacional brasileiro e uma reserva no Atlântico Sul Equatorial."},{"question":"Bagaimanakah dianggap sebagai sikap pemanduan sempurna?A. Tidak sopanB. Terlibat dalam kemalangan jalan rayaC. Mematuhi peraturan lalu lintas","answer":"Jawapan yang betul ialah C. Mematuhi peraturan lalu lintas"},{"question":"Inona avy ireo soatoavina fototry ny demokrasia?","answer":"Ny soatoavina fototry ny demokrasia dia ahitana ny fahalalahana, ny fitovian-jo, ny fandraisan'anjaran'ny olom-pirenena, ny rariny ary ny zon'ny tsirairay."},{"question":"A que categoría corresponde la siguiente pregunta : ¿Cuántos Supertazones ha ganado Aaron Rodgers?.","answer":"La categoría corresponde a deportes. "},{"question":"Nhiệt độ thấp nhất có thể đạt được của sao Diêm Vương?","answer":"Nhiệt độ trung bình của hành tinh lùn có thể giảm xuống tới -232 độ C, với địa hình bao gồm những ngọn núi, thung lũng, sông băng."},{"question":"வினா: ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"விடை :தந்தை பெரியார், பெரியார் எனப் பரவலாக அறியப்படும் ஈ. வெ. இராமசாமி (செப்டம்பர் 17, 1879 - டிசம்பர் 24, 1973) சமூக சீர்திருத்ததிற்காகவும், சாதி வேற்றுமையினை அகற்றுவதற்காகவும், மூடநம்பிக்கைகளை மக்களிடமிருந்து களைவதற்காகவும், பெண் விடுதலைக்காகவும் போராடியவர்.1.நான் சொல்கிறேன் என்பதற்காக எதையும் நீங்கள் ஒப்புக்கொள்ளாதீர்கள். பிறகு, மதவாதிகள் புராணத்தை முன்வைத்து பேசுவதை நீங்கள் ஒப்புக் கொள்வதற்கும், இதற்கும் வித்தியாசம் இல்லாமல் போய்விடும். நான் பேசியதை வைத்து உங்களுக்குள் நிறைய கேள்விகளை எழுப்புங்கள், அதன் பின்னர் நான் சொன்னது சரியென்கும் பட்சம் ஒப்புக் கொள்ளுங்கள்.2.இன்றைய நிலைக்கு நான் பேசும் கொள்கைகள் சரி ; என் திட்டங்கள் சரி என்றால் எனக்குப் பிறகும், இன்னும் 100, 200, 1000 வருடங்களுக்குப் பிறகும் என் கொள்கைகள் - நான் வகுத்த திட்டங்கள் கொஞ்சம் கூட மாற்றப்படாமல் அப்படியே இருக்க வேண்டும் என்பது என்ன நியாயம்"},{"question":"नेपालको सलेश बोटानिकल गार्डेन को बारेमा।","answer":"वनस्पति उद्यानको एक पौराणिक कथा छ, जुन नेपालको मिथिला क्षेत्रको एक समयको अछूत जातिको नायक सलेशको विश्वास र प्रतिबद्धतासँग गाँसिएको छ। एक पंथ नायकको रूपमा, यो ठाउँले आफ्नो विरासत र दलितहरूका लागि परिवर्तन एजेन्टको रूपमा प्रतिबद्धतालाई प्रतिनिधित्व गर्दछ। दुईवटा रुखको हाँगाबाट फुल्ने एउटै माला आकारको अर्किडको बोटानिकल गार्डेन निकै अनौठो छ। वर्षमा एक पटक मात्र फुल्ने र त्यो पनि नेपाली नयाँ वर्षको शुरुवात वैशाख १ गते हुने भएकाले आर्किडको फूल फुल्ने विशेषता हो । नेपाल र भारतबाट हजारौंको संख्यामा पर्यटकहरु यस बगैंचामा प्रकृतिको यो अद्भुत दृश्य हेर्न आउने गर्दछन् । ८ हेक्टरमा फैलिएको यो बगैचा बिरुवाको विविधताले भरिपूर्ण छ र रूखका प्रजाति, पोखरी र हिड्ने बाटोको राम्रो भण्डार छ।"},{"question":"dee arjiyada codsashada loo soo xulayaa ee liiska ugu dambeya ee sugitaanka?","answer":" Marka uu xirmo mudada codsashada, 2, 000 oo arjiyadda codsiga ayaa si bakhtiyo-nasiib ah loo sooxulayaa si loo dhigo liiska codsashada.Muhiimna ma’ahan goortii aad codsatey inta lagu jiro mudadacodsashada.Arji walba wuxuu haystaa fursad isku mid ah oo ah in loo soo xusho bakhtiyaanasiibka.Hay’adda guryeynta ee MPHA waxey siineysaa 95% codsadayaashii la dhigey liiska sugitaankacodsadayaasha ku nool, ka shaqeysta, ama iskuul ka dhigta Miniyabolis. Inta hartey ee 5% ee la dhigeyliiska sugitaanka waxaa la siinayaa wixii kale ee ah codsade."},{"question":"Ẹnikẹni to ba n sọrọ to le mu ki awọn eeyan binu si Buhari yoo ri pipọn oju ijọba -Garba","answer":"Aarẹ ilẹ wa, Muhammadu Buhari, ti fi aidunnu rẹ han si oko ọrọ ti Gomina Samuel Ortom tipinlẹ Benue sọ si i laarin ọsẹ yii latari bi wahala eto aabo to mẹhẹ ṣe n peleke si i nipinlẹ ọhun ati lorileede Naijiria lapaapọ.Oludamọran pataki fun Aarẹ lori eto iroyin ati ikede, Mallam Garba Shehu, sọ ninu atẹjade kan to fi lede lọjọ Ẹti, Furaidee yii, lori ọrọ ọhun, o ni ọrọ ti gomina sọ nipa Buhari dun Aarẹ gidigidi, ko si daa kawọn to wa nipo aṣaaju ninu eto iṣelu maa sọrọ to le fa iyapa lorileede yii.O ni apero lọrọ eto aabo to mẹhẹ yii nilo, paapaa latari bi wọn ṣe n fẹmi ṣofo lawọn apa ibi kan lorileede yii, o lo yẹ ka ṣepade lori ẹ ni.Atẹjade naa sọ pe “Ko sibi tawọn iṣẹlẹ ibanujẹ ti ṣẹlẹ ti aarẹ ki i sọrọ nipa ẹ tabi ko fi aidunnu rẹ han, bẹẹ lo si maa n ba awọn mọlẹbi tọrọ naa kan kẹdun. Aarẹ ti ṣedaro lori awọn eeyan ti wọn da ẹmi wọn legbodo nibudo awọn ogun-le-n-de.Lafikun, Aarẹ sọ pe bi awọn iṣẹlẹ ipaniyan ṣe n fojoojumọ pọ si i, ti iwa janduku si n peleke si i kaakiri orileede yii, niṣe lo yẹ ka sọ asọye-pọ pẹlu awọn eleto aabo gbogbo, ka si jọ fọwọ sowọ pọ.“Aarẹ koro oju, o si ya a lẹnu lati gbọ ọrọ ti Samuel Ortom, Gomina ipinlẹ Benue sọ pẹlu ọgọọrọ ẹsun to fi kan Aarẹ funra ẹ ati ijọba rẹ latari awọn iṣẹlẹ ibanujẹ to ṣẹlẹ ọhun.“Ko sijọba gidi kan tinu ẹ maa dun si bi wọn ṣe n pa awọn agbofinro, awọn ṣọja ati araalu ti ko mọwọ mẹsẹ, paapaa awọn ti wọn ko sibudo IDP.“Ko yẹ ka maa ti ọrọ oṣelu bọ iṣoro eto aabo ta a n koju yii, ko si yẹ ka maa fọrọ powe fun Aarẹ lọna to le da awuyewuye ati ibinu silẹ.“Ẹnikẹni ti ajere ba ṣi mọ lori pe o n fọrọ dana ijangbọn silẹ, tabi o n sọrọ to le ru awọn eeyan soke lodi si Aarẹ maa ri pipọn oju ijọba ni, tori Buhari ti jẹjẹẹ pe oun maa pese aabo to peye faraalu ati dukia wọn.” Bẹẹ ni atẹjade naa sọ.Tẹ o ba gbagbe, ọjọ Iṣẹgun Tusidee to kọja yii ni gomina Benue bẹnu atẹ lu Aarẹ Buhari lori ọrọ aabo yii, o si fẹsun kan aarẹ pe niṣe lo fọwọ dẹngbẹrẹ mu ipakupa to n waye, ati pe afaimọ ni ki i ṣe pe aarẹ fẹẹ sọ Naijiria di tawọn Fulani nikan tori iṣarasihuwa rẹ lasiko yii jọ bẹẹ."},{"question":"السؤال: ما هو اسم والدة نبي الله عيسى عليه السلام ؟","answer":"الإجابة: السيدة مريم"},{"question":"Gịnị bụ Ọgan Okwu?","answer":"N’ihe niile Chukwu kere, ọ bụ mmadụ na-ekwu okwu. Ọ bụghị okwu na-ekwu mmadụ. Chukwu kechara mmadụ were kenye ya ihe ndị ga-eme ka ọ na-ekwu okwu. Ọtụtụ akụkụ ahụ mmadụ na-enyere aka n’ụzọ dịgasị iche iche ijiri hụ na okwu na-aputa. Okwu mmadụ na-ekwu bụ iji were ghọta onwe, kuzie ihe, zie ozi, mekọrịta, kpakọrịta ụka, zikọrịta ozi, dụọ ndụmọdụ dgz. Okwu niile ahụ a na-ekwu, e nwere mpaghara ahụ dị iche iche na-ejekọrịta ma na-emekọrịta ijiri hụ na ebumnuche okwu a chọrọ ikwu maọbụ a na-ekwu, pụtara ìhè nke ọma site n’ụda ha ga-ezipụta ma chịkọta ọnụ, n’ọkpụrụkpụ okwu e chere maọbụ e bu n’uche. Ọ bụ akụkụ ahụ ndị ahụ dị iche iche na- enyere aka ịchikọta ụda okwu na ikpokọta echiche ụda okwu ka a maara dị ka Ọgan OkwuA ga-edeputazị akụkụ ahụ ndị ahụ niile a na-ekwu maka ha, ma kọwakwaa ọnọdụ ha na ọrụ ha na-arụ n’ịkpọpụta okwu.EGBUGBERE ỌNỤEgbugbere ọnụ dị abụọ. E nwere egbugbere ọnụ elu, nwee egbugbere ọnụ ala. Ma egbugbere ọnụ elu, ma egbugbere ọnụ ala, ha niile bụcha akụkụ ahụ mmadụ. Ọ bụkwa n’isi mmadụ ka ha dịcha. Egbugbere ọnụ so enyere aka n’ịkpọpụta mabọụ iwepụta ụda okwu. O nwere ụda okwu na-apụta ihe na mkpụrụ okwu e nwere n’okwu ma ọ bụrụ na ha abụọ jekọọ ọnụ. Naanị egbugbere ọnụ elu, maọbụ egbugbere ọnụ ala, anaghị ewepụta ụda. Mgbe ha ji ewepụta ụda bụ mgbe ha jekọrọ ọnụ maọbụ mekọrịta ọnụ. Ọ bụrụ na egbugbere ọnụ abụọ na-eweputa ụda, ha nwere ike imepe emepe (ghere oghe), kpachitụ akpachi, kpachie akpachi, ịdị ọrọghọrọ maọbụ nwaọrọghọrọ. Otu ọbụla egbugbere ọnụ abụọ siri nọdụ n’ọnọdụ ndị a e deputara, na- egosi ụdịrị ụda ọ na-ezipụta ma na-ewepụta.NGỤIkuku ọbụla anyị na-ekuru, ma nke anyị si n’imi anyị maọbụ n’ọnụ anyị ekubata n’ime ahụ anyị, ma nke anyị si n’imi anyị maọbụ n’ọnụ anyị ekupụ, bụ na ngụ ka ọ na-abanye ma sikwa na ya na-apụta. Mana o kwesịrị ka a mata na ọ bụ ikuku nke si na ngụ apụta na-emebe ụda okwu. Mgbe a chọrọ ikwu okwu maọbụ kpọpụta ụda, ọ bụ site na mpụta n’ike nke ikuku si na ngụ apụta ka e si enweta ụda okwu. Ọ bụ eziokwu na ọ bụ n’imi maọbụ n’ọnụ ka ikuku si aba, ma sikwara na ha na-apụta, njem ikuku n’ime ahụ mmadụ nwere usoro ọ na-agbaso ma nwekwuazị ọwa ọ na-eso, ma n’ọbụba ya, ma na mpụta ya. Ọ bụ ọwa ahụ ikuku na-eso ka a maara dị ka Ọwa Nkuume. Ọ bụrụkwa na e si na nkuume nke metụtara ngụ na-akpọpụta ụda, ụda ahụ a na-akpọpụta na- enwekwa ọwa ọ na-esi. Ọwa ahụ mkpọpụta ụda ahụ na-esi were na-apụta ka a maara dị ka usoro Ọwa Akpọmụda. Mana ebe ya bụ ikuku nkupụtaume na-esi apụta tupu ọ banye n’ọwa akpọmụda bụ n’akpọmụda nsìnàngù. Ikuku na-enyere aka nke ọma n’ịkpọputa maọbụ wepụta ụda, na-eso usoro ọwa akpọmụda. Ọ dị ụzọ ọwa akpọmụda atọ na-eso usoro iji ikuku mewe maọbụ wepụta ụda okwu. Ha bụ:a) Akpọmụda Nsinangụb) Akpọmụda Nsineekoch) Akpọmụda NsinaakpoỌwa akpọmụda ndị a niile nwechara ụda okwu ha na-ewepụta malite na ngụ ebe a na-enweta akpaikuku.IRE – THE TONGUEIre bụ n’ime ọnụ mmadụ ka ọ na-adị. Kwa mgbe ọbụla, ire na- emegharị emegharị. Ọ naghị ekwu okwu, ọ na-eri nri maọbụ na-eme mkpọtụ, maobụ na-agụ egwu. E wepụ ire mmadụ, onye ahụ agaghịzị ekwu okwu. Ọ bụ ire kacha na mpaghara ahụ mmadụ na-enyere aka n’ụzọ pụrụ iche n’iwepụta ụda na kwa n’imewe okwu. Ire nwere ụda ndị e ji ya ewepụta. Ọ nwekwara mkpụrụokwu ndị na-esi n’ire were na-apụta. Mana, tupu e nwee ụda ndị ahụ, ọ ga-enwerịrị mpaghara ọnụ ire ga-emetụta tupu ụda e bu n’uche apụta. Ire dị mpaghara ụzọ atọ. Ha bụ ihu ire, ùgbò ire na àzụ ire. Akụkụ ire atọ a nwechara otu ha si eweputa ụda ma ọ bụrụ na ha na mpaghara ọnụ ụfọdụ dị ka anyụrụ, akpọime, azụ anyụrụ, eze, dgz. Ọ bụkwa n’ihu ire ka ọnụ ire dị.. Ọ bụkwa n’ugbo ire ka etiti ire dị.ÀSHÀ/NKỌLỌUvulà sokwa emebe ụda n’asụsụ. N’ime ọnụ mmadụ, asha na- adị na ngwụcha azụ ire. Ọ na-anọkwa n’okpuru ọdụ akpọ. Uvulà na-anọ na mmalite oghere ọwa nri, malite n’ọnụ. Ọ bụrụ na mmadụ saghee ọnụ ya nke ọma, ọ ga-ahụ ebe asha tụkwụnyere n’etiti ngwụcha ọdụ akpọ na ngwụcha azụ ire. Mmadụ na-ekwu okwu, ọ na-emegharị. Ọ bụkwa site na mmegharị ya ahụ ka o si ezipụta ụda okwu. Ọ na-enyekwara mpaghara ọnụ ndị ọzọ ha na ya na-emetụta, aka n’imewe ụda ma zipụtakwa ya.EZEMmadụ Chukwu kere nwere eze o ji ata ihe siri ike. Ọ bụkwa n’ime ọnụ mmadụ ka eze na-adị. Mana, o kwesịrị ka a mata na ọ bụghị naanị iji taa ihe maọbụ rie nri ka eze na-arụ. Na eze na- enyekwara aka n’imewe maọbụ wepụta ụda okwu. E nwere eze elu, nwee eze ala. Ma eze elu, ma eze ala, ha niile na-ejikọ aka ọnụ were na-ata ihe. Mana, ọ bụrụ na eze elu na egbugbere ọnụ ala jekọọ, a na-enwe ụda. Ụdịrị ụda a na-apụta ma ọ bụrụ na eze elu dụdo n’egbugbere ọnụ ala, a na-enwekwa obere oghere ebe obere ikuku si apụ. Ọnọdụ dị otu a dịrị, a na-enwe ụda okwu. E nwere ụda mkpụrụ okwu a na-enweta site na mmekọrịta ahụ eze elu na egbugbere ọnụ ala)."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría: películas. ","answer":"¿Se estrenaron Titanic y Ghostbusters el mismo año? Respuesta: No, Titanic y Ghostbusters se estrenaron e años diferentes,"},{"question":"What sport were women allowed to play in the Olympics for the first time?","answer":"Tennis"},{"question":"ਪਾਕਿਸਤਾਨੀ ਫ਼ਿਲਮ ਇੰਡਸਟਰੀ ਹੀਰੋਇਨ ਸਨਾ ਦੀਆਂ ਬਰੂਹਾਂ ’ਤੇ ਸ਼ਗਨਾਂ ਦਾ ਤੇਲ ਚੋਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ। ਹੀਰੋਇਨ ਸਨਾ ਦਾ ਉੱਥੇ ਓਹੀ ਮੁਕਾਮ ਹੈ, ਜਿਹੜਾ ਇੱਥੇ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ’ਚ ਕਦੇ ਹੇਮਾ ਮਾਲਿਨੀ ਦਾ ਸੀ ਤੇ ਅੱਜ ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ ਦਾ ਹੈ। ਸਨਾ ’ਤੇ ਰੱਬ ਦੀ ਮਿਹਰ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ’ਚ ਸਾਇਮਾ ਤੇ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਮੀਰਾ ਦੀ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ’ਚ ਸ਼ਾਮਲ ਚੋਟੀ ਦੀ ਹੀਰੋਇਨ ਹੈ। ਪੰਜਾਬੀ ਤੇ ਉਰਦੂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦਾ ਦਿਲ ਬਣੀ ਸਨਾ ਨੂੰ ਭਾਰਤੀ ਦਰਸ਼ਕ ਵੀ ਜਾਣਦੇ ਹਨ ਕਿਉਂ ਜੋ ਅਮਿਤੋਜ ਮਾਨ ਦੀ ਸਫ਼ਲ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਕਾਫ਼ਿਲਾ’ ’ਚ ਉਹ ਸੰਨੀ ਦਿਓਲ ਨਾਲ ਹੀਰੋਇਨ ਸੀ। ਉਹ ਹੁਣ ਠਾਕਰ ਤਪੱਸਵੀ ਦੀ ਦਿਲ ਪ੍ਰਦੇਸੀ ਹੋ ਗਿਆ ਨਾਲ ਪਾਲੀਵੁੱਡ ’ਚ ਵੀ ਆ ਰਹੀ ਹੈ। ਉਸ ਨੇ ਫ਼ਿਲਮ ’ਚ ਹੀਰੋਇਨ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਹੈ ਤੇ ਇਹ  ਫ਼ਿਲਮ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਬਣ ਰਹੀ ਹੈ।ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਠਾਕਰ ਤਪੱਸਵੀ ਨੇ ਸਨਾ ਨਾਲ ਮੇਲ ਕਰਵਾਇਆ ਤਾਂ ਲਾਲ ਸੂਹੇ ਸ਼ਾਲੂ ’ਚ ਸੱਜਰੀ ਵਹੁਟੀ ਦੇ ਦ੍ਰਿਸ਼ ਲਈ ਤਿਆਰ ਹੋ ਰਹੀ ਸਨਾ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪੰਜਾਬੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ’ਚ ਕੰਮ ਕਰਨਾ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਹੀ ਮਜ਼ੇਦਾਰ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਓਧਰਲੇ ਤੇ ਇਧਰਲੇ ਪੰਜਾਬ ’ਚ ਕੋਈ ਫ਼ਰਕ ਨਹੀਂ ਸਿਰਫ਼ ਲਿੱਪੀ ਦਾ ਫ਼ਰਕ ਹੈ ਤੇ ਜਾਂ ਫਿਰ ਵਾਹਗੇ ਵਾਲੀ ਚੰਦਰੀ ਲਕੀਰ ਹੈ। ਉਸ ਨੂੰ ਖ਼ੁਸ਼ੀ ਹੈ ਕਿ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਦਿਲ ਪ੍ਰਦੇਸੀ ਹੋ ਗਿਆ’ ਇਸੇ ਹੀ ਲਕੀਰ ਨੂੰ ਤੋੜਨ ਦਾ ਸੁਨੇਹਾ ਦੇ ਰਹੀ ਹੈ। ਰੂਪ ਤੇ ਸੁਹੱਪਣ ਵਜੋਂ ਰਾਣੀ ਬਣ ਜਚਦੀ ਸਨਾ ਨੇ ਇਸ ਫ਼ਿਲਮ ’ਚ ਹੀਰੋ ਇੰਦਰਜੀਤ ਨਿੱਕੂ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਕੇ ਉਸ ਦੀ ਗਾਇਕੀ ਦਾ ਵੀ ਲੁਤਫ਼ ਉਠਾਇਆ। ਸਨਾ ਖੁਸ਼ ਹੈ ਕਿ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਦੇ ਅਕਸ਼ੈ ਕੁਮਾਰ, ਹਮ ਵਤਨ ਸਰਦਾਰ ਕਮਾਲ ਤੇ ਹਯਾ ਅਲੀ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਪਾਲੀਵੁੱਡ ਦੇ ਜਸਪਾਲ ਭੱਟੀ, ਸਰਦਾਰ ਸੋਹੀ, ਸੁਰਿੰਦਰ ਸ਼ਰਮਾ, ਹਰਮੀਤ ਗੋਰੀ  ਨਾਲ ਰਜ਼ਾ ਮੁਰਾਦ, ਅਸ਼ੋਕ ਪੁਰੀ ਤੇ ਸ਼ਕਤੀ ਕਪੂਰ ਜਿਹੇ ਮਹਾਰਾਥੀ ਕਲਾਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ‘ਦਿਲ ਪ੍ਰਦੇਸੀ ਹੋ ਗਿਆ’ ’ਚ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦਾ ਮੌਕਾ ਮਿਲਿਆ ਹੈ। ਖੁਸ਼ੀ ’ਚ ਝੱਲੀ ਹੋਈ ਸਨਾ ਇਸ ਦਾ ਸਿਹਰਾ ਠਾਕਰ ਤਪੱਸਵੀ, ਨਿਰਮਾਤਾ ਡਾ. ਰਾਜ ਕੁਮਾਰ ਵੇਰਕਾ ਨੂੰ ਦਿੰਦੀ ਹੈ।ਸਨਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਹੈ ਕਿ ਦੋਵੇਂ ਮੁਲਕ ਇਕਮਿੱਕ ਹੋਣ ਤੇ ਕਲਾਕਾਰਾਂ ਲਈ ਤਾਂ ਹੱਦਾਂ-ਸਰਹੱਦਾਂ ਕੁਝ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀਆਂ। ਲਾਹੌਰ ਵਿਖੇ ਰਹਿ ਰਹੀ ਮੁਲਤਾਨ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਸਨਾ ਪਿਛਲੇ ਕੁਝ ਵਰ੍ਹਿਆਂ ਤੋਂ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਫ਼ਿਲਮ ਇੰਡਸਟਰੀ ’ਚ ਹੈ। ਗਰੈਜੂਏਟ ਕੁੜੀ ਸਨਾ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਪਾਕਿਸਤਾਨੀ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਸੰਗਮ’ ਸੀ ਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨੀ ਫ਼ਿਲਮ  ‘ਘਰ ਕਭ ਆਓਗੇ’ ਜ਼ਬਰਦਸਤ ਹਿੱਟ ਰਹੀ ਸੀ। ਫ਼ਿਲਮ ਮੁਸਲਮਾਨ ’ਚ ਉਸ ਨੇ ਸਰਦਾਰਨੀ ਦਾ ਕਿਰਦਾਰ ਨਿਭਾਇਆ ਸੀ।ਪੀ.ਟੀ.ਵੀ. ਦੀ ਉਹ  ਖਾਸ ਸੈਲੇਬਰਿਟੀ ਹੈ।  ਵਿਦੇਸ਼ਾਂ ’ਚ ਅਕਸਰ ਸ਼ੋਅ ਕਰਨ ਜਾਂਦੀ ਸਨਾ ਹੁਣ ਤਕ ਦੇ ਆਪਣੇ ਕਰੀਅਰ ਤੋਂ ਸੰਤੁਸ਼ਟ ਹੈ। ਇਧਰ ਆ ਕੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਪ੍ਰਾਹੁਣਾਚਾਰੀ ਦੇਖ ਕੇ ਸਨਾ ਨੂੰ ਚਾਅ ਹੀ ਚੜ੍ਹ ਗਿਆ। ਉਸ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਚੰਗੇ ਮੌਕੇ ਮਿਲੇ ਤਾਂ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵਿੱਚ ਵੀ ਜਾਵੇਗੀ ਤੇ ਜੇ ਹੋਰ ਪੰਜਾਬੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੀਆਂ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ਾਂ ਹੋਈਆਂ ਤਾਂ ਉਹ ਹੱਸ ਕੇ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੇਗੀ। ਸਨਾ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਧੁਰੋਂ ਹੀ ਭਾਰਤ ਤੇ ਪੰਜਾਬ ਨਾਲ ਉਸ ਦਾ ਮੇਲ ਲਿਖਿਆ ਹੋਇਆ ਸੀ। ‘ਦਿਲ ਪ੍ਰਦੇਸੀ ਹੋ ਗਿਆ’ ਉਸ ਲਈ ਰੂਹਾਂ ਦਾ ਮਿਲਣ ਕਰਵਾਉਣ ਵਾਲੀ ਫ਼ਿਲਮ ਹੈ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ  ਫ਼ਿਲਮ ‘ਕਾਫ਼ਿਲਾ’ ਵਿਚ ਸਨਾ ਦਾ ਹੀਰੋ ਕੌਣ ਸੀ ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਕਾਫ਼ਿਲਾ’ ਵਿਚ ਸਨਾ ਦਾ ਹੀਰੋ ਸੰਨੀ ਦਿਓਲ ਸੀ।"},{"question":"Gia đình tôi thường ăn sáng bằng trứng ốp la hoặc trứng luộc và uống sữa tươi, tuy nhiên nhiều người khuyên không nên kết hợp hai thực phẩm này do khó tiêu. Nhờ chuyên gia tư vấn.","answer":"Trứng và sữa đều bổ dưỡng, chứa nhiều protein, chất béo và một số khoáng chất, là món ăn phổ biến cho bữa sáng. Tuy nhiên, trứng và sữa đều giàu chất đạm, dễ gây khó tỉêu, có thể ảnh hưởng đến hoạt động buổi sáng.Sữa có nguồn gốc động vật như sữa bò, dê; sữa có nguồn gốc thực vật như sữa đậu nành, đều không nên kết hợp với trứng. Sữa đậu nành có khả năng ức chế hoạt động của enzyme protease, một trong các enzym thúc đẩy quá trình trao đổi chất trong cơ thể. Bởi vậy, ăn trứng và uống sữa đậu nành sẽ làm giảm giá trị dinh dưỡng.Nhìn chung, nên tách riêng trứng và sữa khi ăn sáng. Bạn có thể ăn hai món này ở thời gian khác nhau để phân chia lượng đạm thích hợp, ví dụ ăn trứng trước, sau đó khoảng hai giờ mới uống sữa.Trứng là thực phẩm rất tốt, người khỏe mạnh có thể ăn tối đa một quả trứng mỗi ngày. Tuy nhiên chỉ ăn trứng mà không ăn thêm món khác sẽ mất cân đối dinh dưỡng. Bạn có thể kết hợp trứng với tinh bột, rau xanh để món ăn đa dạng và cân bằng dinh dưỡng. Ví dụ, ăn sáng với một quả trứng ốp la ăn kèm hai lát bánh mì đen, quả cà chua bi, rau sống; hoặc một quả trứng rán kết hợp bánh mì kẹp và đu đủ, cà rốt, dưa chuột; một quả trứng kho, hai miếng thịt ba chỉ cùng một bát xôi nhỏ và một quả dưa chuột."},{"question":"Aiza no misy an 'Anjiro?","answer":"Any antsinanana no misy an'Anjiro."},{"question":"متن زیر را تکمیل کن:او همچنین کارگردانی فیلم کجا می‌روی آیدا؟ را بر عهده داشت که این فیلم در نود و سومین دوره جوایز اسکار","answer":"به عنوان بهترین فیلم خارجی، نامزد شد."},{"question":"மரபு வழுவமைதிக்குச் சான்று தந்து அதற்கான காரணத்தைக் கூறுக.","answer":"எ.கா : “கத்துங் குயிலோசை என்றன் காதில் விழ வேண்டும்”-பாரதியார்.(குயில் கூவும் – மரபு) காரணம் : குயில் கூவும் என்பது மரபு. பாரதியார் மகாகவி, அவர் குயில் கத்தும் என்று கூறியதால்வழுவாயினும் மரபு வழுவமைதியாக ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகிறது."},{"question":" तुनुक तुनुक तुन, तुनुक तुनुक तुन, तुनुक तुनुक तुन ","answer":"ता  रा रा ता ता "},{"question":"පහත ප්‍රකාශය සත්‍යද? අසත්‍යද?250න් අඩක් 125කි.","answer":"මෙම  ප්‍රකාශය සත්‍යවේ. "},{"question":"Wanneer begon Virgin Australia met opereren? Virgin Australia, de handelsnaam van Virgin Australia Airlines Pty Ltd, is een Australische luchtvaartmaatschappij. Het is de grootste luchtvaartmaatschappij met de Virgin-merknaam. Het begon zijn diensten op 31 augustus 2000 als Virgin Blue, met twee vliegtuigen op één route. Het vond zichzelf plotseling als een belangrijke luchtvaartmaatschappij op de binnenlandse markt van Australië na de ineenstorting van Ansett Australia in september 2001. De luchtvaartmaatschappij is sindsdien gegroeid en bedient rechtstreeks 32 steden in Australië, vanuit hubs in Brisbane, Melbourne en Sydney.","answer":"Virgin Australia begon zijn diensten op 31 augustus 2000 als Virgin Blue, met twee vliegtuigen op één route."},{"question":"كم خلية دم حمراء يستطيع أنتاجها الجسم في اليوم الواحد ؟","answer":"200 مليون خلية."},{"question":"Nitori tọkọ-tiyawo ti wọn ji gbe, awọn eeyan fẹhonu han l’Ekiti","answer":"Ni kutukutu owurọ ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, ni awọn ajinigbe tun ji ọkọ atiyawo, oluṣọ aguntan kan ati awọn eeyan meji miiran gbe laduugbo Gosheni, Ajebandele, niluu Ado-Ekiti.Iṣẹlẹ yii waye lẹyin ọsẹ mẹta ti wọn ji ọkunrin kan gbe laduugbo naa.Eyi lo fa a tawọn ọdọ atawọn olugbe adugbo naa ṣe rọ jade si oju popo, ti wọn si n fẹhonu han lori ijinigbe to n waye leralera lagbegbe naa.Awọn olufẹhonu han naa ti wọn to bii ọgọrun-un ni wọn gbe igi di oju ọna to lọ lati ilu Ado-Ekiti si Ikẹrẹ-Ekiti lati nnkan bii aago meje aarọ, ti wọn ko si jẹ ki mọto kankan kọja tabi ki awọn ọlọja maa ba ka-ta-ka-ra wọn lọ.ALAROYE gbọ pe awọn agbebọn ọhun ya wọ adugbo na pẹlu ọkada, ti wọn si bẹrẹ si i yinbọn soke.Lasiko naa ni wọn ji ọkọ atiyawo kan ti wọn n jẹ Falọmọ ati oluṣọaguntan kan.Ibọn AK-47 la gbọ pe wọn gbe dani, ti wọn si bẹrẹ si i yin in soke bi wọn ṣe wọ adugbo naa ti wọn fi ko ọkọ atiyawo yii ni ẹnu ọna ile wọn.Bi wọn ṣe gbe wọn tan ni wọn tun ri oluṣọagutan naa, ni wọn ba tun fi agbara gbe oun naa lori ọkada ti wọn gbe wa. Bakan naa ni wọn tun ri awọn ọkunrin meji kan bi wọn ṣe n jade kuro ninu adugbo naa, ti wọn si tun gbe awọn naa.Bi wọn ṣe n lọ ni wọn yinbọn soke, ti gbogbo awọn to wa ni adugbo naa si n sa kijokijo.Lẹyin iṣẹju diẹ ti awọn ajinigbe ọhun ti lọ tan la gbọ pe awọn ọlọpaa to wa ni teṣan Ọlọgẹdẹ ti wọn pe ṣẹṣẹ debi iṣẹlẹ ọhun.Awọn olufẹhonu han naa ti wọn gbe akọle oriṣiiriṣii lọwọ sọ pe eto aabo ti mẹhẹ lagbegbe naa. Wọn waa ke si ijọba ipinlẹ Ekiti atawọn ẹṣọ agbofinro pe ki wọn ran awọn olugbe agbegbe naa lọwọ, ki eto aabo to gbopọn le wa ni adugbo naa.Iwọde naa da sun-kẹrẹ fa-kẹrẹ silẹ, niṣe lawọn ọlọpaa si n parọwa fawọn eeyan naa pe ki wọn na suuru si i.Alaga adugbo Goshen, nibi ti ijinigbe yii ti waye, Ọgbẹni Samuel Fasua, sọ pe iwọde naa waye lati pe awọn ẹṣọ alaabo ati ijọba ipinlẹ Ekiti si akiyesi lori iwa ijinigbe to n waye leralera laduugbo naa.” Iyawo ti wọn ji gbe naa lo gbe ọkọ rẹ to jẹ olukọ nileewe girama kan de ile pẹlu ọkọ ayọkẹlẹ rẹ ti awọn ajinigbe naa si tẹle e lati ita. Bo ṣe de ẹnu ọna ile rẹ ni wọn bẹrẹ si i yinbọn soke."},{"question":"اكتب الجملة ديه بحروف عربية:enta 3ayez tt3'ada emta?","answer":"أنت عايز تتغدي امتي؟"},{"question":"Complete a frase: \\"Se a educação financeira fosse uma prioridade, as pessoas...\\"","answer":"Se a educação financeira fosse uma prioridade, as pessoas teriam menos dívidas e seriam mais capazes de se planejar para o futuro."},{"question":"అంతర్గత ఆదాలు – బహిర్గత ఆదాలకు ఉన్న తేడాలను వ్రాయండి.","answer":"పరిశ్రమ విస్తరణ వల్ల పరిశ్రమలో ఉత్పత్తి పరిమాణం పెరిగి ఈ ఆదాలు సంస్థలకు లభిస్తాయి. పరిశ్రమలో ఉత్పత్తి తరహా పెరిగినప్పుడు ఏర్పడే ఆదాలను బహిర్గత ఆదాలంటారు.1. సాంకేతిక ఆదాలు: మూలధన పరికరాలు ఇవ్వబడినవిగా భావిస్తే స్వల్పకాలంలో సాంకేతిక ఆదాలను పొందవచ్చు. సంస్థ ఎక్కువ సామర్థ్యం కలిగిన మంచి, పెద్ద యంత్రాలను, అధునాతన ఉత్పత్తి పద్ధతులను, సాంకేతిక పరిజ్ఞానాన్ని ఉపయోగించడం వల్ల ఉత్పత్తి బాగా పెరుగుతుంది.2. మార్కెటింగ్ ఆదాలు: పెద్ద సంస్థలు అధిక మొత్తంలో ముడిపదార్థాలు కొనడం వల్ల తమకు అనుకూల షరతుల ప్రకారం నాణ్యతగల ముడిసరుకులను సమయానికి పొందడం, తక్కువ రవాణా ఖర్చులు లాంటి ప్రయోజనాలు ఏర్పడతాయి.3. నిర్వహణ ఆదాలు: పెద్ద సంస్థలు ప్రత్యేక నైపుణ్యం కలిగిన వ్యక్తులను నియమించుకుంటున్నందువల్ల విధి సంబంధిత ప్రత్యేకీకరణ పెరిగి సంస్థలో ఉత్పాదక సామర్థ్యం పెరిగి, ఉత్పత్తి పెరిగి సగటు యాజమాన్యపు వ్యయం తగ్గుతుంది.4. విత్తపరమైన ఆదాలు: పెద్ద సంస్థకు ఉన్న మంచి పేరు, అధిక ఆస్తులవల్ల రుణాలను, సులభంగా తక్కువ వడ్డీ రేటుకు సకాలంలో పొందుతుంది. సంస్థ మూలధనాన్ని మార్కెట్లో షేర్లు, డిబెంచర్లు అమ్మడం వల్ల కూడా సేకరిస్తుంది.5. నష్టాన్ని భరించే ఆదాలు: పెద్ద సంస్థలు చిన్న సంస్థల కంటే సులభంగా నష్టాన్ని విస్తరించుకోగలవు. ఒకరకం వస్తూత్పత్తిలో వచ్చిన నష్టాన్ని ఇతర రకాల వస్తూత్పత్తిలో వచ్చే లాభాలతో భర్తీ చేసుకోవచ్చు. మార్కెట్లను విస్తరించుకోవడం వల్ల ఒక మార్కెట్లో ఉన్న తక్కువ డిమాండ్ను ఇతర మార్కెట్లో ఉన్న అధిక డిమాండ్ తో భర్తీ చేసుకోవచ్చు.6. పరిశోధన ఆదాలు: చిన్న సంస్థ కంటే పెద్ద సంస్థకు అధిక వనరులుంటాయి. అందువల్ల స్వంతంగా పరిశోధన ప్రయోగశాలను కలిగి శిక్షణ పొందిన పరిశోధకులను నియమించుకుంటుంది. వారు కనుగొనే కొత్త విషయాలు సంస్థ ఆస్తి. సంస్థ వీటిని ఉపయోగించుకొని వ్యయాన్ని తగ్గించుకొని ఉత్పత్తిని పెంచుకుంటుంది.7. సంక్షేమ ఆదాలు: సంస్థలు శ్రామికులకు సంక్షేమ సౌకర్యాలను ఏర్పాటు చేయాలి. పెద్ద సంస్థలు పనిచేయడానికి మంచి పరిస్థితులను, సంస్థ లోపల, బయట కల్పిస్తాయి. సంక్షేమ సౌకర్యాలకయ్యే వ్యయం ఎక్కువగా ఉన్నా దానివల్ల శ్రామికుల సామర్థ్యం పెరిగి, మొత్తం ఉత్పత్తి పెరగడానికి, ఉత్పత్తి వ్యయం తగ్గడానికి అవకాశం ఉంది.బహిర్గత ఆదాలు: పరిశ్రమను ఒక ప్రాంతంలో స్థాపించినప్పుడు నవకల్పనలను ప్రవేశపెట్టడం వల్ల, ప్రత్యేకీకరణను ప్రవేశపెట్టడం వల్ల ఏర్పడే ఆదాలే బహిర్గత ఆదాలు. వీటిని పరిశ్రమలోని సంస్థలన్నీ అనుభవిస్తాయి.1) కేంద్రీకరణ ఆదాలు: ఒక పరిశ్రమ ఒక ప్రాంతంలో కేంద్రీకరణ జరిగితే కొన్ని సౌకర్యాలు ఏర్పడతాయి. వీటిని సంస్థలన్నీ అనుభవిస్తాయి. నైపుణ్యం కలిగిన శ్రామికులు లభించటం, రవాణా, సమాచార సౌకర్యాలు ఏర్పరచడం, మెరుగుపరచటం, బ్యాంకులు, విత్త సంస్థలు, బీమా సంస్థలు తమ శాఖలను ఏర్పాటు చేసి సకాలంలో ఋణాలను తక్కువ వడ్డీ రేటుకు అందించడం, బీమా సౌకర్యాన్ని ఏర్పరచడం, సంస్థలకు విద్యుచ్ఛక్తిని సరిపడే పరిమాణంలో తక్కువ రేట్లకు సరఫరా చేయడం, ఇతర అవస్థాపనా సౌకర్యాలు ఏర్పరచడం, అనుషంగిక పరిశ్రమలు ఏర్పడి, కేంద్రీకృతమై పరిశ్రమకు కావలసిన వస్తువులను సరఫరా చేస్తాయి.2) సమాచార ఆదాలు: ఒక సంస్థ కంటే పరిశ్రమలో ఎక్కువ వనరులు ఉన్నందువల్ల పరిశోధనా ప్రయోగశాలలను ఏర్పాటు చేస్తుంది. పరిశ్రమకు చెందిన సమాచార కేంద్రం తమ ప్రచురణ ద్వారా ముడి సరుకుల లభ్యత, ఆధునిక యంత్రాలు, ఎగుమతి అవకాశాలు మొదలైన ఇతర అంశాలకు సంబంధించిన సమాచారాన్ని సంస్థలకు అందిస్తుంది.3) ప్రత్యేకీకరణ ఆదాలు: పరిశ్రమ పరిమాణం పెరిగితే సంస్థలు వివిధ ప్రక్రియలలో ప్రత్యేకీకరణను సాధిస్తాయి. ఫలితంగా పరిశ్రమ మొత్తానికి లాభం చేకూరుతుంది. ఉత్పత్తి పెరిగి, ఉత్పత్తి వ్యయాలు తగ్గుతాయి.4) సంక్షేమ ఆదాలు: సంస్థ కంటే పరిశ్రమే శ్రామికులకు, సంక్షేమ సౌకర్యాలు కల్పించడంలో ముందు ఉంటుంది. ఫలితంగా శ్రామికుల సామర్థ్యం పెరిగి, పరిశ్రమలో ఉత్పత్తి పరిమాణాన్ని, నాణ్యతను పెంచవచ్చు. వీటివల్ల సంస్థ ఉత్పాదక సామర్థ్యం పెరిగి సగటు ఉత్పత్తి వ్యయం తగ్గుతుంది."},{"question":"युनिव्हर्सल डोनर म्हणजे ——–रक्तदाता होय?A. एबीB. बीC. ओ D. ए","answer":"C. ओ "},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: Zambiya millî futbol takımı formasını 90 kez giyip 40 gol kaydetti. İki gol kaydettiği 1990 Afrika Uluslar Kupası'nda millî takımla beraber üçüncülük elde etti.","answer":"1990 Afrika Uluslar Kupası"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai minum air bercacing\\"?","answer":"Ia bermaksud hal orang yang enggan disuruh mengerjakan sesuatu pekerjaan."},{"question":"உலக உணவு தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"உலக உணவு தினம் அக்டோபர் 16 கொண்டாடப்படுகிறது."},{"question":"नेपालको वर्तमान जनसंख्या कति छ?","answer":"२०२१ को जनगणना अनुसार नेपालको हालको जनसंख्या २९,१६४,५७८ रहेको छ । जनसंख्या वृद्धि दर प्रति वर्ष ०.९२% छ।"},{"question":"請回答這條問題：什麼是社會學中的「社會階層」？","answer":"答案：社會階層是指社會中不同群體或個體之間的地位和權力差異。它涉及社會的分層結構、階級制度和社會流動等，用於描述人們的社會地位和社會不平等的存在。"},{"question":"中華料理で、お茶を飲みつつ点心を食べる軽い食事のことを特に何というでしょう?","answer":"飲茶（やむちゃ）です。"},{"question":"Quantos caracteres tem na seguinte frase: O riso é eterno, a imaginação não tem idade, e os sonhos são para sempre.","answer":"Essa frase tem 73 caracteres."},{"question":"புதிர்:  சிவப்புப் பைக்குள் சில்லறை கொட்டிக் கிடக்குது அது என்ன?","answer":"விடை: காய்ந்த மிளகாய்"},{"question":"Qual a regra que explica o acento na palavra \\"Hércules\\"","answer":"A palavra \\"Hércules\\" possui acento agudo na primeira sílaba (Hér-cu-les) devido à regra de acentuação das palavras proparoxítonas, que recebem acento no antepenúltimo fonema."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਮੈ ਗੁਣ ਗਲਾ ਕੇ ਸਿਰਿ ਭਾਰ ॥ਗਲੀ ਗਲਾ ਸਿਰਜਣਹਾਰ ॥ਖਾਣਾ ਪੀਣਾ ਹਸਣਾ ਬਾਦਿ ॥ਜਬ ਲਗੁ ਰਿਦੈ ਨ ਆਵਹਿ ਯਾਦਿ ॥੧॥ਤਉ ਪਰਵਾਹ ਕੇਹੀ ਕਿਆ ਕੀਜੈ ॥ਜਨਮਿ ਜਨਮਿ ਕਿਛੁ ਲੀਜੀ ਲੀਜੈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਮਨ ਕੀ ਮਤਿ ਮਤਾਗਲੁ ਮਤਾ ॥ਜੋ ਕਿਛੁ ਬੋਲੀਐ ਸਭੁ ਖਤੋ ਖਤਾ ॥ਕਿਆ ਮੁਹੁ ਲੈ ਕੀਚੈ ਅਰਦਾਸਿ ॥ਪਾਪੁ ਪੁੰਨੁ ਦੁਇ ਸਾਖੀ ਪਾਸਿ ॥੨॥ਜੈਸਾ ਤੂੰ ਕਰਹਿ ਤੈਸਾ ਕੋ ਹੋਇ ॥ਤੁਝ ਬਿਨੁ ਦੂਜਾ ਨਾਹੀ ਕੋਇ ॥ਜੇਹੀ ਤੂੰ ਮਤਿ ਦੇਹਿ ਤੇਹੀ ਕੋ ਪਾਵੈ ॥ਤੁਧੁ ਆਪੇ ਭਾਵੈ ਤਿਵੈ ਚਲਾਵੈ ॥੩॥ਰਾਗ ਰਤਨ ਪਰੀਆ ਪਰਵਾਰ ॥ਤਿਸੁ ਵਿਚਿ ਉਪਜੈ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਸਾਰ ॥ਨਾਨਕ ਕਰਤੇ ਕਾ ਇਹੁ ਧਨੁ ਮਾਲੁ ॥ਜੇ ਕੋ ਬੂਝੈ ਏਹੁ ਬੀਚਾਰੁ ॥੪॥੯॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 351 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਸਿਰਜਣਹਾਰ! ਮੇਰੇ ਵਿਚ ਤਾਂ ਸਿਰਫ਼ ਇਹੀ ਗੁਣ ਹਨ (ਮੈਂ ਤਾਂ ਨਿਰੀ ਇਹੀ ਖੱਟੀ ਖੱਟੀ ਹੈ) ਕਿ ਮੈਂ ਆਪਣੇ ਸਿਰ ਉਤੇ (ਨਿਰੀਆਂ) ਗੱਲਾਂ ਦੇ ਭਾਰ ਬੱਧੇ ਹੋਏ ਹਨ ।ਗੱਲਾਂ ਵਿਚੋਂ ਸਿਰਫ਼ ਉਹ ਗੱਲਾਂ ਹੀ ਚੰਗੀਆਂ ਹਨ ਜੋ, ਹੇ ਸਿਰਜਣਹਾਰ! ਤੇਰੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਹਨ (ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਹਨ) ਤਦ ਤਕ ਮੇਰਾ ਖਾਣਾ ਪੀਣਾ ਮੇਰਾ ਹੱਸ ਹੱਸ ਕੇ ਸਮਾਂ ਗੁਜ਼ਾਰਨਾ—ਇਹ ਸਭ ਵਿਅਰਥ ਹੈ ਜਦ ਤਕ, ਹੇ ਸਿਰਜਣਹਾਰ! ਤੂੰ ਮੇਰੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਚੇਤੇ ਨਾਹ ਆਵੇਂ ।੧।ਕੋਈ ਪਰਵਾਹ ਨਹੀਂ ਰਹਿ ਜਾਂਦੀ, ਕਿਸੇ ਦੀ ਮੁਥਾਜੀ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦੀ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਵਿਚ ਆ ਕੇ ਜੇ ਖੱਟਣ-ਜੋਗ ਪਦਾਰਥ ਇਕੱਠਾ ਕਰੀਏ, ਤਾਂ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਅਸਾਂ ਖੱਟਣ-ਜੋਗ ਪਦਾਰਥ ਨਹੀਂ ਖੱਟਿਆ, ਇਸੇ ਕਰ ਕੇ) ਸਾਡੀ ਮਨ ਦੀ ਮਤਿ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਮਨ ਮਸਤ ਹਾਥੀ ਬਣਿਆ ਪਿਆ ਹੈ (ਇਸ ਅਹੰਕਾਰੀ ਮਨ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਿਚ) ਜੋ ਕੁਝ ਬੋਲਦੇ ਹਾਂ ਸਭ ਭੈੜ ਹੀ ਭੈੜ ਹੈ ।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੇ ਦਰ ਤੇ) ਅਰਦਾਸ ਵੀ ਕਿਸ ਮੂੰਹ ਨਾਲ ਕਰੀਏ? (ਆਪਣੇ ਢੀਠਪੁਣੇ ਵਿਚ ਅਰਦਾਸ ਕਰਦਿਆਂ ਭੀ ਸ਼ਰਮ ਆਉਂਦੀ ਹੈ) ਕਿਉਂਕਿ ਸਾਡਾ ਭਲਾ ਤੇ ਸਾਡਾ ਬੁਰਾ (ਚੰਗਿਆਈਆਂ ਦਾ ਸੰਗ੍ਹ ਤੇ ਭੈੜੇ ਕੰਮਾਂ ਦਾ ਸੰਗ੍ਹ) ਇਹ ਦੋਵੇਂ ਸਾਡੀਆਂ ਕਰਤੂਤਾਂ ਦੇ ਗਵਾਹ ਮੌਜੂਦ ਹਨ ।੨।(ਪਰ ਸਾਡੇ ਕੁਝ ਵਸ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜੀਵ ਨੂੰ ਜਿਹੋ ਜਿਹਾ ਬਣਾਂਦਾ ਹੈਂ ਉਹੋ ਜਿਹਾ ਉਹ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਤੈਥੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕੋਈ ਨਹੀਂ (ਜੋ ਸਾਨੂੰ ਅਕਲ ਦੇ ਸਕੇ) ।ਤੂੰ ਹੀ ਜਿਹੋ ਜਿਹੀ ਅਕਲ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈਂ, ਉਹੀ ਅਕਲ ਜੀਵ ਗ੍ਰਹਣ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ । ਜਿਵੇਂ ਤੈਨੂੰ ਚੰਗਾ ਲਗਦਾ ਹੈ, ਤੂੰ ਉਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜਗਤ ਦੀ ਕਾਰ ਚਲਾ ਰਿਹਾ ਹੈਂ ।੩।ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਵਧੀਆ ਰਾਗ ਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀਆਂ ਰਾਗਣੀਆਂ ਆਦਿਕ ਦਾ ਇਹ ਸਾਰਾ ਪਰਵਾਰਜੇ ਇਸ ਰਾਗ-ਪਰਵਾਰ ਵਿਚ ਸੇ੍ਰਸ਼ਟ ਨਾਮ-ਰਸ ਭੀ ਜੰਮ ਪਏ (ਤਾਂ ਇਸ ਮੇਲ ਵਿਚੋਂ ਅਸਚਰਜ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਪੈਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ) ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜੇ ਕਿਸੇ ਸੁਭਾਗੇ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਇਹ ਸਮਝ ਪੈ ਜਾਏ (ਤਾਂ ਉਹ ਇਸ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਨੂੰ ਮਾਣੇ, ਇਹ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਹੀ) ਕਰਤਾਰ ਤਕ ਅਪੜਾਣ ਵਾਲਾ ਧਨ-ਮਾਲ ਹੈ ।੪।੯।ਜੇ ਕਿਸੇ ਸੁਭਾਗੇ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਇਹ ਸਮਝ ਪੈ ਜਾਏ ਤਾਂ। \\""},{"question":"ليلة الإسراء إمتطى النبي محمد صلى الله عليه وسلم دابة مجنحة، ما أسمه؟","answer":"البراق."},{"question":"Inona no ranomasina lehibe indrindra eto an-tany?","answer":"Ny ranomasina lehibe indrindra eto an-tany dia ny Oseana Pasifika."},{"question":"Artı-değer kavramıni aciklayabilir misin?","answer":"Artı-değer kavramı Karl Marx'tan önce keşfedilmiş ve zaten kullanılan bir kavramdır. Genel anlamda, gerekli-zorunlu olandan daha fazlasının üretilmesi anlamındadır. Klasik iktisatçılar olarak bilinen Adam Smith ve David Ricardo gibi isimlerde bu kavramın kullanımda olduğu görülür. Ancak Marx'a gelindiğinde, bütün klasik iktisadın kavramlarına yapıldığı gibi bu kavramda da tamamen başka bir yol izlenmeye başlandığı görülür. Nitekim Marx, bu klasik iktisatçılara olan borcunu reddetmemekle birlikte onların neden ve nasıl burjuva düşünüş biçimi içinde kaldıklarını açıklar ve buna bağlı olarak ekonomi-politiğin kapitalist sistemin bir ögesi olarak kaldığını belirtir.Bu bakımdan Marx, belli bir andan itibaren yoğun olarak Ekonomi-politiğin Eleştirisi'ne yönelir. Çünkü iktisat üzerinden tüm bir kapitalist toplumsal yapının temel öğeleri analiz edilebilir ve ortaya konulabilir. Marx'a göre, kapitalist ekonominin temel düzenleyici ilkesi, \\"emek-değer yasası\\"dır; bunun anlamı ise, toplumun temelini oluşturan ögenin canlı emek gücü olmasıdır. Artı-değer burada, başkaları tarafından el konulmak üzere, emek gücünün gerekli-zorunlu-ürünün ötesinde, belirli bir ücret ile satın alınarak fazla üretim yapmasıdır. İşçi, belli bir ücret karşılığında, emek gücünü satabiliyor olmak için, artı-ürün ya da artı-değer üretmek durumundadır.İşçiye, yalnızca yaşaması (çünkü ertesi gün yine çalışacak birine ihtiyaç vardır) için gerekli olan ürün verilir, artı-değere ise el koyulur. Dolayısıyla, artı-değerin nasıl üretildiği, kimler tarafından nasıl el konulduğu, ve sonra neye dönüştüğü meselesi, belli bir anda belirli bir toplumsal yapının niteliğini gösterir.Gerekli olan ürün ya da üretimin fazlası anlamında artı-değer kavramı, Marx'ın bu ekonomi-politik elestirişinin ana noktalarından birisidir. \\"Artı-değer Teorileri\\" başlıklı bölüm, \\"Ekonomi-politigin Eleştirisine Katkı\\" adlı kapsamlı çalışmanın merkezi bir bölümüdür. Marx, burada ve Kapital ciltlerinde artı-değer kavramının açılımlarını yapar, birçok matematiksel formülasyon geliştirir ve kullanır; ayrıca çeşitli altbaşlıklarla emek süreci ile artı-değer üretim süreci ayrımını, artı-değer oranının hesaplanmasını, nispî artı-değer ile mutlak artı-değerin ayrımını vb. ortaya koyar."},{"question":"请用简洁的语言回答以下问题：问题：临床心理学如何帮助人们应对心身疾病？","answer":"答案：临床心理学通过心理支持、应对技巧教育和心身调节训练等方式帮助人们应对心身疾病的影响。"},{"question":"Ọrọ baba atọmọ lọrọ emi ati Ọọni Ifẹ, mo ti pe wọn lori foonu-Sunday Igboho","answer":"Akikanju ọmọ ilẹ Yoruba nni, Sunday Igboho, ti sọ pe ki i ṣe pe oun ni i lọkan lati ri Ọọni Ileefẹ, Ọba Ogunwusi fin, o ni oun n fi ọrọ naa ta wọn ji ni. O ni ọrọ naa ka oun lara ni, nitori oun wọnu igbo, oun si mọ ohun to n ṣẹlẹ nibẹ. Bẹẹ lo ni ki i ṣe Ọba Ogunwusi nikan loun doju ọrọ naa kọ, o ni gbogbo awọn agbagbga ilẹ Yoruba loun n ba wi lati fi ta wọn ji si ni. Bakan naa lo fi kun un pe ọrọ baba atọmọ ni, awọn si ti yanju rẹ. Igboho ni oun ti bẹ Kabiyesi, awọn si ti jọ ṣalaye ọrọ funra awọn nitori nilẹ Yoruba, ẹnu ọmọ ko gba iya padi mọ, ṣugbọn bi ọrọ naa ṣe ka oun lara, to si n dun oun loun fi sọrọ ti oun sọ yii. O ni bi awọn Fulani ajinigbe ṣe n paayan, ti wọn si n ji awọn eeyan gbe lo ka oun lara.Igboho ni, ‘‘Ẹ wo bi wọn ṣe pa awọn eeyan ni Ibarapa. Ko too kan Aborode, ẹ woye eeyan ti wọn ti paa danu. Adugbo Ibarapa yii naa ni wọn ti pa Ọkọ Oloyun. Ẹ wo bi wọn ṣe pa Dokita Aborode, mọlẹbi mi ni Aborode, ila kan naa lo jọ wa loju wa. Bakan naa ni wọn pa odidi ọba  Ifọn, awọn ọba ilẹ wa ko si gbe igbesẹ kankan lori rẹ.‘‘Gbogbo ẹyin ti ẹ jẹ baba wa, ti ẹ jẹ booda wa, ti ẹ n bu mi, o yẹ ki ẹjẹ le run lara yin to ba jẹ pe ojulowo ọmọ Yoruba tootọ niyin, ẹ saanu Yoruba, alaafia ko si nilẹ Yoruba, won kan n pa wa kaakiri, wọn n ji wa gbe, wọn n gbowo lori wa, awọn ohun to n ka mi lara niyi. Awọn ti wọn si n ṣejọba le wa lori ko raaye tiwa, wọn kan n jaye ori wọn kiri ni. Bi wọn ṣe n lọ siluu oyinbo ni wọn n lọ si Dubai, awọn to sun mọ wọn nikan lo ri anfaani wọn jẹ.‘‘Awọn ọmọ kawe, wọn ko ri iṣẹ, wọn n ṣe ọkada, wọn n wa Maruwa, awọn obinrin n ṣiṣẹ aṣẹwo kiri. Gbogbo ohun to n dun wa niyẹn.‘‘Wọn ni mo sọrọ si baba wa, Ọọni Ileefẹ, mo ti pe baba wa Ọọni ati Olugbọn, Emi ati baba wa Ọọni ti sọrọ lori foonu. Eeyan ko ni i bu ọba lẹyin ko de iwaju rẹ ko ni oun bu u. Ninu aṣa Yoruba, ọmọ Yoruba gidi ko le sọ bẹẹ. Bi ọrọ yii ṣe n ka mi lara ni mo fi sọ ọ. Mi o si gba kọbọ lọwọ ẹnikẹni, mo le fi Ọlọrun ṣẹri.    ‘‘Gbogbo ohun ti mo n ṣe ni pe ki awọn baba wa naa le mọ pe awọn ni awọn ọmọ akin, ki awọn Fulani naa le mọ pe awọn ọmọ akin wa ni ilẹ Yoruba.‘‘Ki i ṣe emi nikan ni, aimọye awọn ọmọ Yoruba kaakiri ti wọn tiẹ lagbara daada, ṣugbọn ẹru n ba onikaluku wọn naa ni. Ṣugbọn ẹni kan naa lo ma kọkọ jade.‘‘Mo bẹ wa pe ka fi ọwọ sọwọpọ, ka ma si ṣe ditẹ ara wa, ki awa naa si ji giri lati ja ija yii to fi jẹ pe awọn ọmọ tiwa naa to n bọ lẹyin ko ni i di oloṣo, ti wọn ko si ni i maa gun ọkada kiri lọjọ ọla. O yẹ ki awa naa fi ipa rere lele.’’"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: TP.HCM: 2 người tử vong, 1 em bé bị thương nặng trong vụ tai nạn","answer":"Hơn 22 giờ 15 phút ngày 31.7, Đội CSGT An Lạc (PC08) Công an TP.HCM cùng Công an Q.Bình Tân vẫn đang khám nghiệm hiện trường, điều tra vụ tai nạn giữa ô tô bán tải và xe máy xảy ra trên QL1 (P.Tân tạo A) khiến 2 người tử vong, 1 trẻ em bị thương nặng. Theo thông tin ban đầu, hơn 20 giờ tối nay, 31.7, ô tô bán tải biển số (BS) 51D - 289.96 chạy trên QL1, hướng từ An Sương đi vòng xoay An Lạc. Khi đến khu vực dạ cầu Tỉnh Lộ 10B (P.Tân Tạo A, Q.Bình Tân) thì xảy ra tai nạn với xe máy BS 84K3 - 5950 chở 3 gồm: 2 người nữ ngoài 25 tuổi và một em bé 13 tháng tuổi, chưa rõ hướng di chuyển. Hậu quả, hai người nữ đi trên xe máy tử vong tại chỗ, trẻ nhỏ bị thương nặng được người dân chở vào bệnh viện cấp cứu. Nhận tin báo, Công an có mặt xử lý hiện trường, lấy lời khai những người liên quan, trích xuất camera an ninh tại khu vực để điều tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn khiến 2 người tử vong."},{"question":"Fehezanteny voalohany: Niampita ny arabe ilay saka mainty.Andininy faharoa: Nisy alika nilalao tao amin'ny zaridainam-panjakana. Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":"Tsia, tsy mifanaraka ireo fehezanteny roa ireo."},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి పర్యాయ పదాలని ఇవ్వండి: రోగం","answer":"వ్యాధి, జబ్బు, రుగ్మత, తెగులు, అస్వస్థత"},{"question":"Write a continuation for this paragraph - செப்டம்பர் 1939ல் ஐரோப்பாவில் இரண்டாம் உலகப் போர் மூண்டது. 1940 ஜூன் மாதத்தில் மேற்கு ஐரோப்பாவிலிருந்த பெரும்பான்மையான நேச நாடுகள் அச்சுப் படைகளால் தோற்கடிக்கப்பட்டு ஆக்கிரமிக்கப்பட்டன","answer":". இதனால் அவற்றின் ஆசிய-ஆப்பிரிக்க காலனிகளில் ஒரு அதிகார வெற்றிடச்சூழல் உருவானது. இதனை பயன்படுத்திக் கொண்டு தன ஆப்பிரிக்கக் காலனிகளை விரிவுபடுத்த விரும்பினார் இத்தாலியின் பாசிச சர்வாதிகாரி முசோலினி. மேலும் ஐரோப்பாவில் அச்சு நாடுகளுக்கு கிட்டிய அனைத்து வெற்றிகளும் நாசி ஜெர்மனியின் படைகளுக்கே கிட்டியிருந்தன. எனவே தன் படைகளாலும் வெற்றி பெற இயலும் என்பதைக் காட்ட விரும்பினார். இதை வடக்கு ஆப்பிரிக்காவில் நிகழ்த்திக்காட்டத் தயாராகினார்."},{"question":"ප්‍රජානන මනෝ විද්‍යාව යනු කුමක්ද?","answer":"ප්‍රජානන මනෝ විද්‍යාව යනු අභ්‍යන්තර මානසික ක්‍රියාවලීන් වන ගැටළු විසදීම, මතකය, භාෂාව ගැන කරනු ලබන අධ්‍යයනයයි. එහි පුරෝගාමීන් ලෙස මැක්ස් වර්තයිමර්, වොල්පන් කෝලර්, කර්ට් කොප්කා සහ ජීන් පියාජේ හැඳින්විය. ජීන් පියාජේ විසින් ළමාවියේ ප්‍රජානන වර්ධනයේ අවස්ථා පිළිබඳ විස්තර කරන ලදී. ප්‍රජානන මනෝ විද්‍යාඥයෝ පුද්ගලයා හඳුනා ගැනීම, රෝග නිර්ණයට, ගැටළු නිරාකරණය සහ උත්තේජ සහ ප්‍රතිචාර සම්බන්ධතා අතර ඇති මානසික ක්‍රියාවලීන් හඳුනාගැනීමට කැමැත්තක් දක්වති."},{"question":"\\"Ny fiainana ara-tsosialy dia mandrafitra ny saro-takarina amin'ny fifandraisan'ny olombelona, mahafaoka ny fifandraisana, ny fitsipika ary ny asa izay mamolavola ny zavatra iainantsika andavanandro. Manomboka amin'ny fivoriam-piaraha-monina ka hatrany amin'ny tanàn-dehibe mitabataba, ny fihetsehan'ny firotsahana ara-tsosialy dia manana anjara toerana lehibe amin'ny fahasalamantsika ara-pihetseham-po sy ara-tsaina. Ao anatin'ny vanim-potoanan'ny nomerika mihamitombo, ny fitazonana fifandanjana eo amin'ny fifandraisana an-tserasera sy ny fifandraisana mivantana mivantana dia tena zava-dehibe, manome antoka fa ny maha-zava-dehibe ny fifandraisan'ny olombelona dia mijanona ho ivon'ny fiainantsika ara-tsosialy.\\" Inona no lohahevita mifanaraka amin'io lahatsoratra io?","answer":"Ny lohahevitra mifanaraka amin'io lahatsoratra io dia ny fiainana ara-tsosialy."},{"question":"Tính giá trị của các biểu thức:a) 507 – 159 – 59b) 180 : 6 : 3","answer":"a) 507 – 159 – 59 = 348 – 59 = 289. (Biểu thức chỉ chứa phép trừ nên sẽ thực hiện theo thứ tự từ trái qua phải)b) 180 : 6 : 3 = 30 : 3 = 10. (Biểu thức chỉ chứa phép chia nên sẽ thực hiện theo thứ tự từ trái qua phải)"},{"question":"Kul nedir din?","answer":"Allah, insanı yalnızca kendisine kulluk etmesi için yaratmıştır. [3] Kulluk, Cenâb-ı Hakkı tanımak, O'na gönülden bağlanmak, inanıp iyi işler yapmak demektir. Kul olmanın özü, Rabbimize severek ve isteyerek itaat etmek, ihlas ve samimiyetle ibadete sarılmaktır."},{"question":"Cé hé Noel Rock. ","answer":"Is polaiteoir Éireannach agus Teachta Dála é Noel Rock a rugadh i nGlasnaíon, Baile Átha Cliath ar 11 Samhain 1988. Toghadh don Dáil é i dtoghchán ginearálta na bliana 2016 do thoghcheantar Bhaile Átha Cliath Thiar-Thuaidh. Tá sé ina bhall de Fhine Gael. Is é an TD is óige é.Rinne Rock a chuid obair ollscoile in Ollscoil Chathair Bhaile Átha Cliath. Agus é ina mhac léinn san ollscoil, chaith sé dhá thréimhse sna Stáit Aontaithe ag obair le Hillary Clinton."},{"question":"ලෝකයේ ගැඹුරු ම විල කුමක්ද ?","answer":"ලෝකයේ ගැඹුරුම විල රුසියාවේ සයිබීරියාවේ පිහිටි බයිකල් විලයි. වසර මිලියන 25ක් පමණ පැරණි යැයි ඇස්තමේන්තු කර ඇති මෙම පෞරාණික විල, උපරිම ගැඹුර මීටර් 1,642 (අඩි 5,387) පමණ වන අතර, එය ගැඹුරුම විල පමණක් නොව, පරිමාවෙන් විශාලතම එකක් ද වේ. බයිකල් විල එහි ස්ඵටික පැහැදිලි ජලය සහ අද්විතීය ජෛව විවිධත්වය සඳහා  ප්‍රසිද්ධය."},{"question":"国連の機関でユネスコの本部があるのはパリですが、ユニセフの本部があるのはどこの都市でしょう？","answer":"ニューヨーク"},{"question":"Quantos caboverdianos se estima que haja fora de Cabo Verde?","answer":"A estimativa é de que cerca de 1 milhão de caboverdianos vivam fora do país (2020). Comparece-se isto à população do Cabo Verde, de cerca de 460 milhões de habitantes."},{"question":"Ìbí tó ti lọ jalè nídìí transformer n'iná ti gbe.","answer":"Yoruba bọ, wọn ni afago kẹyin aparo, ohun oju wa loju n ri. Owe yii lo ṣẹ mọ ọkunrin tẹnikẹni o ti i mọ orukọ ẹ yii, iṣẹ adigunjale ni wọn lo n ṣe, ṣugbọn bebe iku loun ti lọọ jale tiẹ, ibi to ti n gbiyanju lati ge waya ẹrọ amunawa ti wọn n pe ni transformer lagbegbe Surulere lo ti gan mọ’na, lo ba ku fin-in fin-in.Transfọma kan to wa laduugbo Eric Moore, lagbegbe Surulere, nipinlẹ Eko, la gbọ pe gende yii lọọ ba ṣerekere ọhun l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, tiṣẹlẹ naa waye. Wọn loun atawọn kan ni wọn maa n lọọ ji waya dudu kan ti wọn lo wọn owo gidi lara eroja transifọma kaakiri agbegbe naa, ọbẹ, ada, jiga ati pilaya (plier) wa lara irinṣẹ ti wọn n ko kiri, ti wọn fi n jale ọhun.Ṣugbọn iku n jọgẹdẹ, iku n re’di, iku o mọ pohun to dun lo n pa’ni. Ọkunrin kan to ba akọroyin ileeṣẹ Punch sọrọ lori iṣẹlẹ yii ṣalaye pe fun bii ọsẹ kan lawọn eeyan agbegbe naa ti fi wa ninu okunkun latari iwa buruku awọn adigunjale wọnyi ti wọn ji waya transifọma naa lọ, o lawọn ṣẹṣẹ da owo ra waya mi-in pada ni, waya naa ni wọn tun waa ji ge lẹẹkeji tọwọ palaba wọn fi se’gi.“Awọn oṣiṣẹ ina ẹlẹntiriiki (Eko Electricity Distribution Company) ni wọn gbe waya tuntun ta a ṣẹṣẹ ra naa wa lọjọ Aje, Mọnde, oju-ẹsẹ si ni wọn ti gbe’na le awọn waya naa, ṣugbọn o jọ pe awọn ole yii o mọ pe ina ti wa lara awọn waya naa.Oru ọjọ ti wọn wa lati ge waya ọhun ni ina gbe ọkan lara wọn lojiji, lawọn to ku ba fẹsẹ fẹ ẹ,  a ri ipasẹ wọn ati irinṣẹ ibi ti wọn n lo, titi di nnkan bii aago mẹrin irọlẹ Ọjọbọ, ṣi ni oku ọkunrin naa fi wa nidii tiransifọma naa, bo ṣe bẹrẹ mọlẹ to n hu waya naa lọwọ lo gan mọ’na.”Agbẹnusọ fun ileeṣẹ mọnamọna Eko, Ọgbẹni Godwin Idemudia ti fidi iṣẹlẹ yii mulẹ. O ni loootọ niṣẹlẹ naa waye, ati pe awọn ti lọọ ṣatunṣe si waya tawọn ọbayejẹ naa fẹẹ ji ge.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko, CSP Adekunle Ajiṣebutu naa sọ awọn ọtẹlẹmuyẹ ti bẹrẹ iṣẹ iwadii lori awọn to sa lọ, awọn si ti gbe oku oloogbe naa lọ si mọṣuari ileewosan ijọba to wa ni Surulere."},{"question":"Эртеси Наргиза деген кыз башка шаарга окуусун которуп кетип жатыптыр аны узаттык, өзүмдүн карындашым кетип жаткансып ичим башкача болуп, мен деле буларга кошулуп толкунданып жүрдүм. Бөтөн элде, бөтөн жерде баары эле бир тууганыңдай боло түшөт турбайбы.Эгерде бул контексттен суроо жаратсак, ал суроого жооп \\"Бөтөн элде, бөтөн жерде\\" болсо, анда суроо кандай болмок? ","answer":"Кайсы жерде баары эле бир тууганыңдай боло түшөт?"},{"question":"How many herbs and spices are in Colonel Sanders’ original KFC recipe?","answer":"11 "},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki ini? Getah diperbuat daripada apa?","answer":"Jawapannya ialah getah."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Eswatini nékk","answer":"Réwum Eswatini mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Afrique"},{"question":"Sheeg Xamza RC Iyo Cumar Bin Khadaab Imisa Maalmood Ayey Kala Danbeeyeen Soo Galitaanka Diinta Islaamka?","answer":"Waxay Kala Danbeyeen Saddex Maalmood (3 Maal-Mood)."},{"question":"કચ્છ રણ ઉત્સવ વિશે કહો.","answer":"કચ્છ રણઉત્સવ એ ગુજરાતના કચ્છ જિલ્લામાં આવેલા સફેદ રણમાં યોજાતો ત્રણ મહિનાનો ઉત્સવ છે. આ ઉત્સવનો ઉદ્દેશ્ય કચ્છના આકર્ષક રણ પ્રદેશ અને સમૃદ્ધ સાંસ્કૃતિક વારસાને પ્રોત્સાહન આપવાનો છે.રણઉત્સવ દરમિયાન, સફેદ રણમાં રેતી પર રંગબેરંગી રેખાઓ અને ભાતો બનાવવામાં આવે છે. આ રેખાઓ અને ભાતો ભારતીય પૌરાણિક કથાઓ, દેવી-દેવતાઓ અને પ્રાણીઓને દર્શાવતી હોય છે. આ ઉપરાંત, રણઉત્સવ દરમિયાન ગુજરાતી લોકનૃત્યો, સંગીત અને નાટકોનું આયોજન કરવામાં આવે છે.રણઉત્સવ દરમિયાન ભારત અને વિદેશોમાંથી લોકો આવે છે. આ ઉત્સવ કચ્છના રણ પ્રદેશને વિશ્વભરમાં પ્રખ્યાત બનાવે છે."},{"question":"Tuleeko kylmän talven jälkeen aina helteinen kesä?","answer":"Suomen ilmastoon liittyvät niin suuret säänvaihtelut, että mitään tämänkaltaisia riippuvuuksia eri vuodenaikojen välillä ei ole. Kylmää talvea voi seurata yhtä hyvin lämmin kuin kylmäkin kesä. Ainoa tosiasia on, että kesällä on lämpimämpää kuin talvella."},{"question":"Slutför den här frasen: Andra opiumkriget (1856–1860) resulterade","answer":"i en fred på samma villkor som i fördraget 1858, men med ökad krigsskadeersättning (60 miljoner francs till Storbritannien och 30 miljoner till Frankrike)."},{"question":"أعطني مثالاً على المعلومات العامة في هذه الفئة: الجغرافيا","answer":"ما الولايات التي لا تُعد جزءًا من الولايات المتحدة المتجاورة؟  هوواي وألاسكا."},{"question":"Na podstawie rysu historycznego odpowiedz na pytanie.Talarem/dolarem określano początkowo powszechnie jedną uncję srebra w postaci monety bitej przez czeskiego hrabiego Schlicka w XVI wieku. Od 1861 roku można używać każdego kiedykolwiek wyemitowanego znaku pieniężnego w USA, jednak banknoty ze starszą datą emisji są rzadko spotykane.Wartość dolara oparta była na parytecie złota. Kiedy się z tego wycofano?","answer":"Odpowiedź brzmi: W 1973 r. USA całkowicie odeszły od powiązania wartości dolara ze złotem – odtąd dolar stał się walutą płynną. "},{"question":"เม็กซิโกคืออะไร?","answer":"เม็กซิโกเป็นประเทศในทวีปอเมริกาเหนือ"},{"question":" සිංහල ප්‍රස්ථා  පිරුලක් හා  සබැඳි  කතවක් ලියන්න.","answer":"පුහුල් හොරා කරෙන් දැනේ         ඔන්න එකමත් එක ගමක ගමරාළ කෙනෙක් හිටියා. මේ ගමරාළට ලොකු හේනත් තිබ්බා.ගමරාළ ගොඩක් ආදරෙන් තමයි එයාගේ හේන බලාගත්තේ.               ඔන්න ඉතින් ටික දවසක් යනකොට මේ හේනේ තිබ්බ ලොකු පුහුල් වැලක ලොකු අළු පුහුල් ගෙඩියක් හැදුනා. ගමරාළට ඉතින් ගොඩක් සතුටුයි. ඉතින් මේ ගමරාළ ගොඩක් ආදරෙන් මේ පුහුල් වලට සාත්තු සප්පායම් කරා.             ඔන්න දවසක් දා රෑක  මේ පුහුල් ගෙඩිය ගමේ හිටිය හොරෙක් කඩාගෙන එයාගෙ කරේ තියාගෙන ගියා.ගමරාළ උදේම හේනට යද්දි වෙනදා වගේ වැලේ තිබුන පුහුල් ගෙඩිය නැති බව දැක්කම ගොඩක් දුක හිතුනා.             කොහොමහරි මේ පුහුල් ගෙඩිය හොරකම් කරපු හොරා හොයාගන්න ඕනි කියලා හිත හිතා උපායක් කල්පනා කරපු මේ ගමරාළ සීනුවක් නාද කරන්න පටන් ගත්තා.ඔන්න එතකොට මුලු ගමේම මිනිස්සු ගමරාළ වටේට එකතු වුනා.               ඊටපස්සෙ මේ ගමරාළ ඊයේ තමන්ගේ හේනේ තිබුණ පුහුල් ගෙඩිය හොරකම් කරපු කතාව හැමෝටම කියලා පුහුල් හොරා කරෙන් දැනේ කියලා කියන්න ගත්තා.               ඉතින් ඔන්න පුහුල් ගෙඩිය හොරකම් කරපු  මිනිහත් මෙතන හිටියා.ගමරාළගේ කතාව ඇහුනු මේ පුහුල් හොරා මගේ කරේ අළුවත් තිබුණොත් කියලා හිතාගෙන අතකින් කර පිහ දැම්මලු.ඒක දැකපු ගමරාළ පුහුල් හොරාව ලේසියෙන්ම අල්ල ගත්තා.ඔන්න දුවේ පුතේ බාහිර ඉරියව් වලින් මොකක් හරි වැරද්දක් කරපු කෙනෙක් හදුනාගන්න කොට අපි මේ පිරුළ යොදාගන්නවා."},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Madio\\"?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Madio\\" dia \\"Mangarangarana\\""},{"question":"Wọn ji dokita ati nọọsi gbe loju ọna Abẹokuta s’Imẹkọ","answer":"Dokita agba lọsibitu Jẹnẹra Imẹkọ-Afọn, Ọladunni Ọdẹtọla, ati nọọsi kan, Abilekọ Bamgboṣe, ti wa lakata awọn ajinigbe bayii. Alẹ Ọjọruu, Wẹsidee, ọjọ keje, oṣu kẹrin yii, ni awọn kan gbe wọn lọ loju ọna Abẹokuta s’Imẹkọ.Inu igbo la gbọ pe awọn agbebọn to ji wọn gbe ti jade wa, ni abule kan ti wọn n pe ni Olubọ.Mọto Camry kan (Muscle) ti nọmba ẹ jẹ  KTU 584 FR, ni Dokita Ọdẹtọla ati nọọsi naa wa ninu ẹ ti wọn fi da wọn duro, aarin ọna naa ni mọto ọhun ṣi wa tawọn ọlọpaa fi ri i lẹyin ti awọn ajinigbe ti ko awọn mejeeji wọgbo lọ tan.A tilẹ gbọ pe wọn jo taya iwaju ọkọ naa, bẹẹ ni wọn lu iho si gilaasi iwaju rẹ pẹlu. Iroyin kan ti a ko fidi ẹ mulẹ, sọ pe kinni kan to fara jọ ibi ti wọn n ki ibọn AK47 si, wa nilẹ ibi ti mọto naa wa.Iwe idanimọ dokita yii ati akọsilẹ ipade ẹgbẹ awọn dokita ti wọn ṣe ni wọn ba ninu mọto naa gẹgẹ ba a ṣe gbọ.Lati fidi iṣẹlẹ yii mulẹ si i, ALAROYE pe Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, ṣugbọn ko gbe ipe rẹ. A fi atẹjiṣẹ ranṣẹ si i, ko fesi ta a fi pari akojọpọ iroyin yii, bo tilẹ jẹ pe awọn ẹka iroyin kan sọ pe ọkunrin naa ti fidi ẹ mulẹ fawọn.  Wọn lo sọ pe awọn ọlọpaa ti n wa awọn ajinigbe naa."},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.බෙල්ලත් සැබැයි ඔළුවක් නැත අන්දෑයේඅතත් සැබැයි ඇඟිලිත් නැත අන්දෑයේබඩත් සැබැයි බඩවැල් නැත අන්දෑයේඑහෙම කෙනෙක් මහ සබයක අන්දෑයේ      ","answer":"කමිසය  තේරවිල්ලට පිළිතුරයි. "},{"question":"¿Qué lenguas se hablan en Guinea Ecuatorial?","answer":"Los idiomas oficiales de Guinea Ecuatorial son: en primer lugar el español, en segundo el francés, en tercero, recientemente incorporado, el portugués.​ Guinea Ecuatorial es el primer país independiente donde el español y el francés son idiomas oficiales. La misma relación entre el español y el portugués, y también entre el francés y el portugués. Es el único país de África subsahariana donde el español es lengua oficial."},{"question":"Waxaad sheegtaa magaca samada koowaad?","answer":" jawaab. waxa ladhahaa samada koowaad waa  rafiica."},{"question":"වැඩේ හබක් වුණා නේද / ඒක කචල් මචං/ සීන් එකේ ඉන්නෙ/ සිරා සිද්දි / පට්ට සීන් එක...වගේ මෑත භාෂාවට එකතුවී ඇති වාග් පද සහ නිෂ්චිත තේරුමක් නැති මේ වචන ගැන උගත් ඔබෙ අදහස?","answer":"භාෂාව වඩාත් විසිතුරු කරන, ප්‍රාණවත් කරන එක්තරා  වාග්ව්‍යවහාර විශේෂයක් \\"වැඩේ හබක්වුණා නේද\\" ආදී වශයෙන් මෙහි දක්වා  ඇත.සිංහලයේ මෙම විශේෂ ව්‍යවහාරයන් හැඳින්වෙන්නේ රූඩී හෙවත් ඉඟිවැකි යනුවෙනි. ඉංග්‍රීසි භාෂාවේ idioms යනුවෙන්  හැඳින්වෙන්නේ ද මෙම විශේෂ වාග් ව්‍යවහාරයයි. යමක් කෙලින්ම නොකියා ඉඟියෙන් පැවසීම මෙම ව්‍යවහාරයෙහි ඇති විශේෂත්වය මෙන්ම සුන්දරත්වය ද වේ.දිරච්ච ලණුවක් දුන්නා,නාහෙට අහන්නෙ නැහැ,නරිවාදං,ගොං වැඩ.අං ඇවිල්ලා.වැනි දහස් ගණනක් ඉඟිවැකි අපගේ භාෂාව පෝෂණය කරයි.ඒවායේ කෙලින්ම පෙන්විය හැකි අරුතක් නොමැතිවුවද ව්‍යංග්‍යයෙන් විශාල අරුතක් පැවසේ. ඉඟිවැකිවල ඇති විශේෂත්වය ද එයයි.එ නිසාම සාමාන්‍ය පෙළ, උසස් පෙළ විෂය නිර්දේශයන්හි පවා  ඉඟිවැකි සඳහා  වෙනම මාතෘකාවක් දී ඇත."},{"question":"చర్మము : చెమట : : ఊపిరితిత్తులు : ………….","answer":"కార్బన్-డై-ఆక్సెడ్"},{"question":"வினா:இந்தியாவின் முதல் பிரதமர் யார்?(அ) ஜவகர்லால் நேரு(ஆ) இந்திரா காந்தி(இ) ராஜீவ் காந்தி(ஈ) நரேந்திர மோடி","answer":"விடை: ஜவகர்லால் நேரு1947 ஆம் ஆண்டிலிருந்து இந்தியா பதினைந்து பிரதம மந்திரிகளைக் கண்டுள்ளது. இதில் எண்ணிக்கைகளாக கொண்டு பார்த்தால் இந்தியாவில் நான்கு முறை பிரதமராக ஜவஹர்லால் நேருவும் அதன் பிறகு மூன்று முறை பிரதமராக அவரது மகள் இந்திரா காந்தியும், வாஜ்பாய்யும் பின்பு இரண்டு முறை பிரதமராக குல்சாரிலால் நந்தா, மன்மோகன் சிங் மற்றும் நரேந்திர மோடியும் பதவி வகித்துள்ளனர்.அதன் பிறகு மற்ற பிரதமர்கள் தனது ஐந்தாண்டு காலமோ அல்லது அக்கட்சியின் கூட்டணி ஆதரவை பொறுத்து பிரதம மந்திரியாக ஓராண்டு அல்லது இரண்டாண்டு காலம் பதவி வகித்து உள்ளனர்.இந்தியாவின் முதல் பிரதம மந்திரி இந்திய தேசிய காங்கிரசு கட்சியைச் சார்ந்த ஜவகர்லால் நேரு ஆவார்.இவர், இந்திய விடுதலைச் சட்டம் 1947 இன் படி பிரித்தானிய இராச்சியத்திலிருந்து இந்திய விடுதலை பெற்ற 15 ஆகத்து 1947 இல் பதவியேற்றுக் கொண்டு, மே 1964இல் அவரது இறப்பு வரை இந்தப் பிரதமர் பதவியில் பணியாற்றினார். இந்தியாவில் நீண்ட காலம் பிரதம மந்திரியாகப் பணியாற்றியவராக நேரு இன்றளவும் நீடிக்கிறார். நேருவைத் தொடர்ந்து அவரது இறப்பிற்கு பிறகு அவரது அரசியல் சகாவான குல்சாரிலால் நந்தா சிறிது காலம் பிரதமராக இருந்தார்.அதன் பிறகு நாடாளுமன்றத்தில் நடந்த வாக்கெடுப்பில் ஒரு மனதாக இந்திய தேசிய காங்கிரசு இயக்கத்தைச் சார்ந்த முன்னணி தலைவரும், அமைச்சருமான லால் பகதூர் சாஸ்திரி பிரதமராகப் பதவியேற்றார். இவரது ஆட்சிக்காலமும் அவரது இறப்பு வரையிலும் நீடித்தது, இவர் 19 மாத காலமே பிரதம மந்திரியாகப் பதவியிலிருந்தார்.அதன் பிறகும் இடைக்கால பிரதமர் பொறுப்பில் குல்சாரிலால் நந்தா பணியாற்றினார்.அதன் பிறகு நேருவின் மகளான இந்திரா காந்தி 1966 ஆம் ஆண்டு இந்தியாவின் முதல் பெண் பிரதம மந்திரியானார். பதினோரு நாட்களுக்கு பிறகு, இந்திரா காந்தி நம்பிக்கை வாக்கெடுப்பில் தோல்வியுற்று பிரதம மந்திரி பதவியிலிருந்து வெளியேறினார்.பின்பு 1967 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் முதல் முறையாக வெற்றி பெற்று இந்திரா காந்தி பிரதமரான போதிலும் இந்திரா காந்தியின் வாரிசு அரசியலை எதிர்த்து காங்கிரஸ் கட்சியின் மூத்த தலைவர்களான காமராஜர், மொரார்ஜி தேசாய், நிஜலிங்கப்பா போன்ற தலைவர்கள் காங்கிரஸ் கட்சியில் இருந்து விலகி காமராஜர் தலைமையில் ஸ்தாபன காங்கிரஸ் என்ற கட்சியை ஆரம்பித்தார். பின்பு இந்திரா காங்கிரசு கட்சியில் இருந்து பல தலைவர்கள் ஸ்தாபன காங்கிரஸ்க்கு சென்றதால் இந்திரா காங்கிரசு பலமாக வலுவிழந்து போனதை தொடர்ந்து 1969 ஆம் ஆண்டு தேர்தல் ஆணையம் காங்கிரஸ் கட்சி அதிகார பூர்வ தேர்தல் சின்னமான ஏர்பூட்டிய மாடு சின்னத்தை பறித்தனர்.பின்பு இந்திரா காந்தி தனது காங்கிரஸ் கட்சியின் பெயரை தனது பெயராலே இந்திரா காங்கிரசு என்று மாற்றி கொண்டு வலுவிழந்த தனது கட்சிக்கு தனது பிரதமர் பதவியை போதிய மக்கள் செல்வாக்கும், அறுதிபெரும்பான்மை பொறுவதற்கு மற்ற மாநில கட்சிகளின் ஆதரவை பொறுவதற்கு தனது கட்சியின் அடிப்படை கொள்கைகளான பழமைவாதம், இந்து தேசியம் கொள்கைகளை மாற்றிவிட்டு மதச்சார்பற்ற என்ற கொள்கையை உருவாக்கி கொண்டு மற்ற மாநில கட்சிகள் மற்றும் கம்யூனிஸ்ட் கட்சிகளின் ஆதரவை பெற்றார்.இதனை தொடர்ந்து 1971 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் வெற்றி பெற்று கூட்டணி கட்சிகளின் ஆதரவோடு ஆட்சி நடத்தினார். பின்பு 1971 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் முறைகேடான முறையில் தேர்தலில் வெற்றி பெற்றதை காரணம் காட்டி நீதிமன்றம் அவருக்கு சிறை தண்டனை வழங்கியதை எதிர்த்து (1975-1977) வரை இந்தியாவில் நெருக்கடி நிலையை பிரகடனம் செய்தார்.இதனை எதிர்த்து பல எதிர்க்கட்சிகளும் தனது காங்கிரஸ் கட்சிக்கு கூட்டணி ஆதரவு கொடுத்த பல கட்சிகள் வெளியேறி இணைந்து காங்கிரஸ் கட்சிக்கும் இந்திரா காந்திக்கும் எதிராக செயல்பட்டதால்.1977 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் இந்திய சுதந்திரத்திற்கு பின்பு காங்கிரஸ் கட்சியை தோற்கடித்து முதல் எதிர் கட்சியான ஜனதா கட்சியின் சார்பில் மொரார்ஜி தேசாய் பிரதம மந்திரியானார். இவர் காங்கிரஸ் கட்சியில் இருந்து வெளியேறிய அமைச்சர் ஆவார். 1979 ஆம் ஆண்டில் ஜனதா கட்சிக்குள் ஏற்பட்ட பிரச்சனைகளால் அவர் பிரதமர் பதவியைத் துறந்தார்.பின்பு மொரார்ஜி தேசாய் பிரதமராக இருந்த போது அவருடன் துணை பிரதம மந்திரியாக இருந்த சரண் சிங் தனது மதச்சார்பற்ற ஜனதா கட்சியின் சார்பில் சிறிது காலம் பிரதமராக இருந்தார். அதற்கு காங்கிரஸ் கட்சி சார்பில் இந்திரா காந்தி வெளியில் இருந்து ஆதரவளித்தார். பின்பு 1980 ஆம் ஆண்டு அக்கட்சிக்கு அளித்து வந்த ஆதரவை காங்கிரஸ் விலக்கிக் கொண்டதால்.1980 இந்தியப் பொதுத் தேர்தலில் மீண்டும் காங்கிரஸ் கட்சி வெற்றி பெற்று இந்திரா காந்தி மூன்றாவது முறையாக பிரதம மந்திரியாக பொறுப்பு வகித்தார்.இந்திரா காந்தி பிரதம மந்திரியாக பதவியேற்று பணியாற்றிய நான்காண்டுகளில் 31 அக்டோபர் 1984 இல் அவர் தனது மெய்க்காப்பாளர் ஒருவரால் படுகொலை செய்யப்பட்டதோடு அவர் பதவியும் முடிவடைந்தது.அன்றைய நாளின் மாலைப் பொழுதில் இந்திரா காந்தியின் மகன் இராஜீவ் காந்தி இந்தியாவின் இளம் பிரதம மந்திரியாக பதவியேற்றுக் கொண்டார்.இவர் நேரு குடும்பத்தின் மூன்றாவது பிரதம மந்திரியானார்.அவரது காலம் வரையிலும் நேரு-காந்தி வம்ச பிரதம மந்திரிகளின் ஆட்சிககாலம் மொத்தமாக, 37 ஆண்டுகள் மற்றும் 303 நாட்களாகும்.[3]பின்பு அன்னை இந்திரா காந்தியின் இறப்பினால் ஏற்பட்ட அனுதாப அலையால் 1984 நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் இராஜீவ் காந்தி வெற்றி பெற்று பிரதமர் பதவியில் ஐந்தாண்டு காலம் பதவி வகித்தார்.பின்பு அவரது முன்னாள் அமைச்சரவை சகா வி. பி. சிங் காங்கிரஸ் ஆட்சியில் ராஜீவ் காந்தி அவர்கள் செய்த போபர்ஸ் ஊழலை எதிர்த்து காங்கிரஸ் கட்சியில் இருந்து வெளியேறிய வி. பி. சிங் ஜனதா தளம் கட்சியை உருவாக்கினார்."},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பெண்கள் படித்துவிட்டால் ஆண்கள் ஒழுக்க சீலர்களாக இருப்பார்கள்."},{"question":"வினா:வண்ணத்துப்பூச்சிக்கு சுவையை உணரும் உறுப்பு அதன் உடலில் எங்கு அமைந்துள்ளது?","answer":"விடை:பட்டாம்பூச்சிகளுக்கு நாக்கு இல்லை, அவைகளுக்கு ஒரு புரோபோஸ்கிஸ் உள்ளது, இது ஒரு நாக்கு என்று பலர் நினைக்கிறார்கள், ஆனால் இது உங்கள் வாயை ஒரு நீண்ட குழாயில் நீட்டுவது போன்றது. அவற்றின் புரோபோஸ்கிஸில் சில சுவை மொட்டுகள் உள்ளன, மேலும் சில அவற்றின் ஆண்டெனாவிலும் உள்ளன, ஆனால் பெரும்பாலான சுவை மொட்டுகள் அவற்றின் கால்களில் கவனம் செலுத்துகின்றன."},{"question":"O ma ṣe o! Eto isinku Tolulọpẹ ti bẹrẹ niluu Abuja","answer":"Lọwọlọwọ yii, wọn ti gbe oku ọmọdebinrin to jẹ ẹni akọkọ to n fi baalu-agbera-paa jagun nilẹ wa, Tolulọpẹ Arotile, ẹni ọdun mẹrindinlogun ti wọn pa nifọna-fọnṣu, de itẹkuu awọn ologun to wa loju ọna Papakọ ofurufu ilẹ wa niluu Abuja.Olori awọn ọmọ ogun ofurufu nilẹ wa, Air Vice Marshal Abubakar Sadique, Gomina ipinlẹ Kogi, Yahya Bello, Alaga igbimọ to n ri si ọrọ ileeṣẹ ofurufu nilẹ wa nileegbimọ aṣoju-ṣofin, Alaaji Ib’ni Nalla, atawọn mọlẹbi Tolulọpẹ ti wa nibi ti wọn ti fẹẹ sinku rẹ.A oo ma fi to yin leti bo ba ṣe n lọ."},{"question":"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੪ ਘਰੁ ੧ ॥ ਮੈ ਮਨਿ ਤਨਿ ਬਿਰਹੁ ਅਤਿ ਅਗਲਾ ਕਿਉ ਪ੍ਰੀਤਮੁ ਮਿਲੈ ਘਰਿ ਆਇ ॥ ਜਾ ਦੇਖਾ ਪ੍ਰਭੁ ਆਪਣਾ ਪ੍ਰਭਿ ਦੇਖਿਐ ਦੁਖੁ ਜਾਇ ॥ ਜਾਇ ਪੁਛਾ ਤਿਨ ਸਜਣਾ ਪ੍ਰਭੁ ਕਿਤੁ ਬਿਧਿ ਮਿਲੈ ਮਿਲਾਇ ॥੧॥ ਮੇਰੇ ਸਤਿਗੁਰਾ ਮੈ ਤੁਝ ਬਿਨੁ ਅਵਰੁ ਨ ਕੋਇ ॥ ਹਮ ਮੂਰਖ ਮੁਗਧ ਸਰਣਾਗਤੀ ਕਰਿ ਕਿਰਪਾ ਮੇਲੇ ਹਰਿ ਸੋਇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ ਸਤਿਗੁਰੁ ਦਾਤਾ ਹਰਿ ਨਾਮ ਕਾ ਪ੍ਰਭੁ ਆਪਿ ਮਿਲਾਵੈ ਸੋਇ ॥ ਸਤਿਗੁਰਿ ਹਰਿ ਪ੍ਰਭੁ ਬੁਝਿਆ ਗੁਰ ਜੇਵਡੁ ਅਵਰੁ ਨ ਕੋਇ ॥ ਹਉ ਗੁਰ ਸਰਣਾਈ ਢਹਿ ਪਵਾ ਕਰਿ ਦਇਆ ਮੇਲੇ ਪ੍ਰਭੁ ਸੋਇ ॥੨॥ ਮਨਹਠਿ ਕਿਨੈ ਨ ਪਾਇਆ ਕਰਿ ਉਪਾਵ ਥਕੇ ਸਭੁ ਕੋਇ ॥ ਸਹਸ ਸਿਆਣਪ ਕਰਿ ਰਹੇ ਮਨਿ ਕੋਰੈ ਰੰਗੁ ਨ ਹੋਇ ॥ ਕੂੜਿ ਕਪਟਿ ਕਿਨੈ ਨ ਪਾਇਓ ਜੋ ਬੀਜੈ ਖਾਵੈ ਸੋਇ ॥੩॥ ਸਭਨਾ ਤੇਰੀ ਆਸ ਪ੍ਰਭੁ ਸਭ ਜੀਅ ਤੇਰੇ ਤੂੰ ਰਾਸਿ ॥ ਪ੍ਰਭ ਤੁਧਹੁ ਖਾਲੀ ਕੋ ਨਹੀ ਦਰਿ ਗੁਰਮੁਖਾ ਨੋ ਸਾਬਾਸਿ ॥ ਬਿਖੁ ਭਉਜਲ ਡੁਬਦੇ ਕਢਿ ਲੈ ਜਨ ਨਾਨਕ ਕੀ ਅਰਦਾਸਿ ॥੪॥੧॥੬੫॥ ","answer":" ਹੇ ਮੇਰੇ ਸਤਿਗੁਰ! ਤੈਥੋਂ ਬਿਨਾ ਮੇਰਾ ਹੋਰ ਕੋਈ (ਸਹਾਰਾ) ਨਹੀਂ ਹੈ। ਅਸੀਂ ਜੀਵ ਮੂਰਖ ਹਾਂ, ਅੰਞਾਣ ਹਾਂ, (ਪਰ) ਤੇਰੀ ਸਰਨ ਆਏ ਹਨ (ਜੇਹੜਾ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਆਉਂਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ) ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਮਿਹਰ ਕਰ ਕੇ (ਆਪਣੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਮਿਲਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।1। ਰਹਾਉ।ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸਰੀਰ ਵਿਚ (ਪ੍ਰੀਤਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ) ਵਿਛੋੜੇ ਦਾ ਭਾਰੀ ਦਰਦ ਹੈ (ਮੇਰਾ ਮਨ ਤੜਪ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ) ਕਿਵੇਂ ਪ੍ਰੀਤਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਰੇ ਹਿਰਦੇ-ਘਰ ਵਿਚ ਮੈਨੂੰ ਆ ਮਿਲੇ। ਜਦੋਂ ਮੈਂ ਪਿਆਰੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰਦਾ ਹਾਂ, ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕੀਤਿਆਂ ਮੇਰਾ (ਵਿਛੋੜੇ ਦਾ) ਦੁੱਖ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। (ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਸਤਸੰਗੀ ਸੱਜਣਾਂ ਨੇ ਪ੍ਰੀਤਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕੀਤਾ ਹੈ) ਮੈਂ ਉਹਨਾਂ ਸੱਜਣਾਂ ਨੂੰ ਜਾ ਕੇ ਪੁੱਛਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਪ੍ਰਭੂ ਕਿਸ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਮਿਲਾਇਆਂ ਮਿਲਦਾ ਹੈ।1।ਗੁਰੂ ਹਰਿ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ (ਜਿਸ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਇਹ ਦਾਤਿ ਮਿਲਦੀ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ) ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਮਿਲਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨੇ ਹਰੀ ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ ਪਾਈ ਹੋਈ ਹੈ (ਇਸ ਵਾਸਤੇ) ਗੁਰੂ ਜੇਡਾ (ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਵਾਲਾ) ਹੋਰ ਕੋਈ ਨਹੀਂ। (ਮੇਰੀ ਇਹੀ ਤਾਂਘ ਹੈ ਕਿ) ਮੈਂ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ, ਆਪਾ-ਭਾਵ ਮਿਟਾ ਕੇ, ਆ ਪਵਾਂ। (ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਿਆਂ ਹੀ) ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਮਿਹਰ ਕਰ ਕੇ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਮਿਲਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।2।ਮਨ ਦੇ ਹਠ ਨਾਲ (ਕੀਤੇ ਤਪ ਆਦਿਕ ਸਾਧਨਾਂ ਨਾਲ) ਕਦੇ ਕਿਸੇ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਲੱਭਾ। (ਇਹੋ ਜਿਹੇ) ਅਨੇਕਾਂ ਉਪਾਵ ਕਰ ਕੇ ਸਭ ਥੱਕ ਹੀ ਜਾਂਦੇ ਹਨ। (ਤਪ ਆਦਿਕ ਵਾਲੀਆਂ) ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਸਿਆਣਪਾਂ (ਜੇਹੜੇ ਲੋਕ) ਕਰਦੇ ਹਨ (ਉਹਨਾਂ ਦਾ ਮਨ ਪ੍ਰਭੂ-ਪ੍ਰੇਮ ਵਲੋਂ ਕੋਰਾ ਹੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਤੇ) ਜੇ ਮਨ (ਪ੍ਰਭੂ-ਪ੍ਰੇਮ ਤੋਂ) ਕੋਰਾ ਹੀ ਰਹੇ ਤਾਂ ਨਾਮ ਰੰਗ ਨਹੀਂ ਚੜ੍ਹਦਾ। ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸੇ ਰਹਿ ਕੇ (ਬਾਹਰੋਂ ਹਠ-ਕਰਮਾਂ ਦੀ) ਠੱਗੀ ਨਾਲ ਕਦੇ ਕਿਸੇ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਲੱਭਾ। (ਇਹ ਪੱਕਾ ਨਿਯਮ ਹੈ ਕਿ) ਜੋ ਕੁਝ ਕੋਈ ਬੀਜਦਾ ਹੈ ਉਹੀ ਉਹ ਖਾਂਦਾ ਹੈ।3।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਬਚਣ ਵਾਸਤੇ) ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਤੇਰੀ (ਸਹੈਤਾ ਦੀ) ਹੀ ਆਸ ਹੈ, ਸਭ ਜੀਵ ਤੇਰੇ ਹੀ (ਪੈਦਾ ਕੀਤੇ ਹੋਏ) ਹਨ, ਤੂੰ ਹੀ (ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਦੀ ਆਤਮਕ) ਰਾਸ ਪੂੰਜੀ ਹੈਂ। ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੇ ਦਰ ਤੋਂ ਕੋਈ ਖ਼ਾਲੀ ਨਹੀਂ ਮੁੜਦਾ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਣ ਵਾਲੇ ਬੰਦਿਆਂ ਨੂੰ ਤੇਰੇ ਦਰ ਤੇ ਆਦਰ ਮਾਣ ਮਿਲਦਾ ਹੈ। ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ ਦੀ ਤੇਰੇ ਅੱਗੇ ਅਰਜ਼ੋਈ ਹੈ ਕਿ ਤੂੰ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਦੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੇ) ਜ਼ਹਰ ਵਿਚ ਡੁੱਬਦੇ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਆਪ ਕੱਢ ਲੈ।4।1। 65।"},{"question":"கேள்வி: சிறுநீரகத்தின் அடிப்படை அலகு என்ன?","answer":"விடை சிறுநீரகத்தின் அடிப்படை அலகு நெப்ரான். சிறுநீரகம் நம் உடலின் முக்கிய உறுப்பு. இரத்தத்தை சுத்தம் செய்வது, உடலில் கழிவுப் பொருட்களை வெளியேற்றுவது, உடம்பில் எவ்வளவு நீர், எவ்வளவு உப்பு, எவ்வளவு எலக்ட்ரோலைட் வேண்டும் என்பது போன்ற ஏராளமான பணிகளை செய்கிறது. ஒவ்வொரு சிறுநீரகத்துக்கு உள்ளேயும், சுமார் 1,00,000-1,250,000 நெப்ரான்கள் உள்ளன. இவைகள்தான் சிறுநீர் வடிகட்டிகள். ஆனால் ஒவ்வொரு நெப்ரானும் தனித்தனியாய் இயங்கி சிறுநீரை வடிகட்டுகின்றன. ஒன்றுடன் ஒன்று இணைத்து செயல்படாது. இவை ஒவ்வொன்றின் உள்ளேயும் ஏராளமான இரத்த தந்துகி முடிச்சுக்கள் உள்ளன. ஒரு நெப்ரானின் அளவு 50 மி.மீ மட்டுமே!"},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Lenoir deltog sedan även vid Damolympiaden 1923","answer":"i Monte Carlo där hon satte franskt rekord (och inofficiellt världsrekord) under uttagningarna i löpning 500 meter och 1000 meter dock utan att nå medaljplats. Senare samma år deltog hon i sina första franska mästerskap (Championnats de France d'Athlétisme - CFA) där hon tävlade i löpning 1000 meter vid tävlingar 15 juli i Bourges, hon bröt dock tävlingen."},{"question":"Abubakar Tafawa Balewa","answer":"Abubakar Tafawa Balewa (tí wọ́n bí ní oṣù Ọ̀pẹ, ọdún 1912, tí ó sì papòdà ní ọjọ́ kẹẹ̀dógún, oṣù Ṣẹẹrẹ, ọdún 1966,) jẹ́ ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, láti apá àríwá ilẹ̀ Nàìjíríà. Balewa jẹ́ Alákòóso Àgbà (Prime Minister) àkọ́kọ́ fún ilẹ̀ Nàìjíríà ní Ìgbà Òṣèlú Àkọ́kọ́ ilẹ̀ Nàìjíríà lẹ́yìn ìgbà tí Nàìjíríà gba òmìnira ní ọdún 1960. Ẹni àyẹ́sí ni káríayé, ó gba ọ̀wọ̀ ní àpapọ̀ orílẹ̀-èdè Áfríkà gẹ́gẹ́ bíi ìkan l'ára àwọn tí wọ́n dábàá ìdásílẹ̀ Àkójọẹgbẹ́ Ọ̀kan ara Áfríkà (Organisation of African Unity, (OAU))."},{"question":"Dlaczego choinka poszła do fryzjera? Ponieważ trzeba było go przyciąć!Jak myślisz, jaki jest punkt odniesienia powyższego dowcipu?","answer":"W trakcie przygotowań do Świąt Bożego Narodzenia, zakup i ozdobienie choinki jest bardzo ważne. Przygotowanie drzewa nazywana jest również przycinaniem. Kiedy idziesz do fryzjera, żeby cię obciąć, możesz powiedzieć: \\"Proszę tylko przyciąć\\". To znaczy, że chcesz, żeby fryzjer obciął tylko trochę włosów. Ten dowcip jest zabawny z powodu podwójnego znaczenia słowa \\"przyciąć\\", gdyż można przyciąć fryzurę i choinkę."},{"question":"Đưa ra một tiêu đề cho đoạn văn bản sau: Metro số 1 (Bến Thành - Suối Tiên) dự kiến thi công xong cuối năm nay, hoàn tất đào tạo nhân viên vận hành tháng 6/2024, chạy thương mại sau đó một tháng.Nội dung nêu trong báo cáo tình hình triển khai dự án được Ban quản lý đường sắt đô thị TP HCM (MAUR - chủ đầu tư) gửi Sở Giao thông Vận tải ngày 21/9. Các mốc thời gian nêu trên được chủ đầu tư đưa ra trong bối cảnh Metro số 1 hoàn thành hơn 96% khối lượng, đã chạy thử nghiệm toàn tuyến cả đoạn ngầm và trên cao.Theo đó, tuyến tàu điện đầu tiên của TP HCM được lên kế hoạch thi công xong cuối năm nay và nghiệm thu các gói thầu xây dựng đầu năm sau. Tháng 3/2024, việc lắp đặt hệ thống cơ điện của dự án sẽ hoàn thành, đồng thời nhà thầu kiểm tra, khắc phục các khiếm khuyết cũng như hiệu chỉnh từng thiết bị, máy móc, đảm bảo vận hành trơn tru.MAUR đặt mục tiêu giữa năm 2024 xây dựng xong 9 cầu bộ hành kết nối các ga trên cao của tuyến Metro số 1, song song với đánh giá chứng nhận an toàn hệ thống và đào tạo lái tàu, nhân viên vận hành. Sau khi được các cơ quan quản lý chuyên ngành nghiệm thu hoàn thành dự án, tuyến tàu điện sẽ bắt đầu khai thác thương mại từ tháng 7/2024.","answer":"Metro Bến Thành - Suối Tiên sẽ chạy thương mại từ tháng 7/2024"},{"question":"Tavukları hastalıktan korumak için ne yapmalıyız?","answer":"En önemli korunma yolu aşıdır. Aşı sayesinde kümesteki hayvanlar hastalığa karşı dayanıklılık kazanır. Hastalığa sebep olan virüs tavuğun vücuduna girse bile hastalık yapar."},{"question":"ब्रिटीश ईस्ट इंडिया कंपनीचे मुख्यालय भारतात कोणकोणत्या ठिकाणी होते ?","answer":"मुंबई, मद्रास व कलकत्ता (जुने नाव)"},{"question":"C'est qui la première personne à avoir atteint le sommet du Mon Everest?","answer":"La première personne à atteindre le sommet du Mont Everest était Sir Edmund Hillary, un Néo-Zélandais, et Tenzing Norgay, un sherpa népalais, le 29 mai 1953. Leur ascension historique a marqué un moment majeur dans l'exploration de l'Himalaya et est devenue une réalisation emblématique dans l'histoire de l'alpinisme. "},{"question":"Inona no nolazain'ny kandida Siteny nandritra ny \\"MIHAVA TOUR TOAMASINA\\"?","answer":"ny nolazain'ny kandida Siteny nandritra ny \\"MIHAVA TOUR TOAMASINA"},{"question":"Jihohi nawane a Nigeria?","answer":"Talatin da shida"},{"question":"Ìṣasùn","answer":"Ìṣasùn jẹ́ ìkòkò tí wọ́n fi ń se ọbẹ̀ láyé àtijó láwùjọ Yorùbá. Ó yàtọ̀ sí àwọn ìkòkò tí wọ́n fi ń se àgbò. Ẹnu Ìṣasùn máa ń fẹ̀ dáradára ju ìkòkò lásán lọ, ó sìn máa ń ní ìdérí. Kìí fi bẹ́ẹ̀ tóbi púpọ̀."},{"question":"Malawi ndi dziko liti?","answer":"Malawi, dziko lakummwera chakum'mawa kwa Africa. Popeza ili ndi mapiri ochititsa chidwi ndi nyanja zazikulu, ili m’dera laling’ono, lokhota m’mbali mwa Rift Valley ya Kum’mawa kwa Africa. Nyanja ya Nyasa, yomwe m’Malawi muno imadziwika kuti Nyanja ya Malawi, ndi gawo limodzi mwa magawo asanu a madera onse a dziko lino."},{"question":"ਬੱਚੇ ਨੇ ਡਕਾਰ ਲਿਆ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੇ ਸੋਡੇ ਦਾ ਇੱਕ ਘੁੱਟ ਮਾਰਿਆ। ਚੋਣ 2 : ਉਸ ਨੇ ਸੋਡੇ ਦਾ ਕੈਨ ਖੋਲ੍ਹਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੇ ਸੋਡੇ ਦਾ ਇੱਕ ਘੁੱਟ ਮਾਰਿਆ।"},{"question":"Wat kan een pijnlijk gevoel veroorzaken na het eten van lunch? Kies één van de volgende opties:A: hoofdpijnB: slechte ademC: schetenD: aankomenE: maagzuur","answer":"Het juiste antwoord is E."},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:હૈયું બેસી જવું","answer":"આધાતની લાગણી અનુભવવી "},{"question":"Fan lañuy defe coupe du monde 2022 ?","answer":"Kataar."},{"question":"ටෙනිස් සහ අච්චාරු පන්දු අතර වෙනස කුමක්ද?","answer":"ටෙනිස් සහ අච්චාරු පන්දු සමාන ක්‍රීඩා වන අතර, ටෙනිස් සහ අච්චාරු බෝල් විවිධ වෙනස්කම් ඇත. පළමුව, අච්චාරු දැමීම සඳහා පිටියේ ප්රමාණය ටෙනිස් පිටියේ ප්රමාණයෙන් අඩක් පමණ වේ. දෙවනුව, අච්චාරු පන්දුවක් ක්‍රීඩා කරනු ලබන්නේ වයිෆ්ල් බෝලයකට සමාන බෝලයකිනි. තෙවනුව, අච්චාරු බෝල් ක්‍රීඩා කරනු ලබන්නේ ජාවාරම්වලට වඩා පිත්තෙන් ය. අවසාන වශයෙන්, ඔබ හෝ ඔබේ කණ්ඩායම සේවය කරන විට පමණක් ලකුණු කළ හැකි ලකුණු සඳහා ක්‍රීඩා කරන බැවින් ලකුණු ක්‍රමය බෙහෙවින් වෙනස් වේ."},{"question":"ዎሌ ሾይንካ የሥነ ጽሑፍ ኖቤል ተሸላሚ የነበሩት መቼ ነበር?","answer":"በ1986"},{"question":"வினா : 20 அம்ச திட்டத்தை அறிவித்தவர் யார் ? ","answer":"விடை : இந்திரா காந்தி"},{"question":"¿Cuáles son los factores astronómicos que determinan el cambio de estaciones del año?","answer":"El cambio de estaciones está relacionado con la inclinación del eje de la Tierra y su órbita alrededor del Sol. Esto provoca variaciones en la cantidad de luz solar que llega a diferentes partes del planeta en momentos específicos del año, lo cual incide directamente en el clima."},{"question":"Òrìṣà Vlekete","answer":"Òrìṣà Vlekete jẹ́ òrìṣà omi-òkun àwọn ẹ̀yà Ògù ní ìlú Àgbádárìgì tí gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Badagry ní ìpínlẹ̀ Èkó lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà. Ojúbọ òrìṣà yìí wà ní ibi kan ni ìlú náà tí wọ́n ń pè ní Ojúbọ Vlekete, Ojúbọ yìí ni wọ́n fi sọ orúkọ ọjà ẹrú náà tí wọ́n ń pè ní ọjà Vlekete ni Àgbádárìgì. Ọjà Vlekete jẹ́ ọjà ẹrú tó tóbi jù lọ ní ilẹ̀ Áfríkà."},{"question":"من هي السيدة النصرانية التي تزوجها الرسول بعد إسلامها؟\\t","answer":"ماريا القبطية"},{"question":" شنو هي الكواكب اللي فيها الذهب اكثر من غيرها؟","answer":"عطارد و الزهرة و المريخ"},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Panama nekk ?","answer":"Réewum Panama mu ngi nekk ci kembaaru Amerique."},{"question":" Ông Hải kinh doanh bị lỗ 700 000 000 đồng, số nguyên âm biểu thị số tiền bị lỗ của ông Hải được viết như thế nào?A. – 700 đồngB. – 700 000 đồng C. – 700 000 000 đồng D. 700 000 000 đồng","answer":"Câu trả lời đúng: C Ông Hải kinh doanh bị lỗ 700 000 000 đồng, số nguyên âm biểu thị số tiền bị lỗ của ông Hải là – 700 000 000 đồng. "},{"question":"Inona no atao hoe Lalao Olaimpika fahavaratra 2012 any Londona sy ny dikany?","answer":"Ny Lalao Olaimpika fahavaratra 2012 tany Londres dia hetsika ara-panatanjahantena lehibe eran-tany izay nampivondrona ireo atleta avy amin'ny lafivalon'izao tontolo izao hifaninana amin'ny taranja fanatanjahantena isan-karazany."},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 大阪・関西万博の建物「日本館」の工事が始まった","answer":"2025年に大阪で、世界の国が産業や文化などを紹介する「大阪・関西万博」があります。11日、万博で日本の政府が展示をする建物「日本館」の工事を始める式がありました。日本館は3階建てで、広さは全部で1万1300m²です。式では経済産業省の副大臣があいさつしたあと、みんなで工事の安全を祈りました。この建物は、工事にかかるお金の問題で、どの会社が作るかなかなか決まりませんでした。このため、計画より3か月ぐらい遅れて工事が始まりました。工事のお金は76億円で、建物ができるのは計画どおり2025年2月の予定です。日本館の責任者は「日本の技術や文化のすばらしさを感じてほしいです」と話していました。"},{"question":"कान नाक घाँटी डाक्टर को हो?","answer":"एक डाक्टर जसले कान, नाक र घाँटीका रोगहरूको निदान र उपचारमा विशेष प्रशिक्षण पाएको छ।"},{"question":"現在のアメリカ大統領ジョージ・ブッシュが、就任前までつとめていたのは何州の州知事でしょう？","answer":"テキサス州です。"},{"question":"வினா:ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"விடை:நாத்திகன் என்றால் ஆராய்பவன், தர்க்கம் செய்பவன் என்று பொருள்."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Bulgária?","answer":"Em 2021, o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) da Bulgária foi 0,795. Este valor é classificado como “alto” e coloca o país na 68ª posição do ranking do IDH. O Índice de Desenvolvimento Humano é uma medida geral e sintética usada para classificar o grau de desenvolvimento económico e a qualidade de vida dos países. Foi criado em 1990 e vem sendo publicado anualmente desde 1993 pelo Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento – PNUD da ONU."},{"question":"ቶማስ ጄፈርሰን መቼ ተወለዱ?","answer":"ሚያዝያ 7 ቀን 1735"},{"question":"Cầu nào rộng nhất thế giới?","answer":"Sách kỷ lục Guinness thế giới đã liệt kê Tahya Misr ở Ai Cập (tạm dịch Ai Cập muôn năm) là cây cầu dây văng rộng nhất thế giới, soán ngôi cầu Port Mann (Canada) trước đó. Cầu này còn được gọi là Rod al-Farag Axis, bắc qua sông Nile ở thủ đô Cairo, mở cửa vào năm 2019, gồm 12 làn xe, chiều rộng 67,3 m. Khoảng 4.000 kỹ sư và công nhân đã tham gia dự án này trong hơn 4 năm."},{"question":"सन् १९६० को दशकमा नेपाली चलचित्र उद्योगले सामना गरेका चुनौतीहरू र परिवर्तनशील गतिशीलतामा यसले कसरी प्रतिक्रिया देखायो भन्नेबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"१९६०को दशकले नेपाली चलचित्र उद्योगका लागि आर्थिक अवरोध र विदेशी चलचित्रहरूको प्रतिस्पर्धा सहित चुनौती खडा गर्यो। जवाफमा, उद्योगले नयाँ विधाहरू अन्वेषण गरेर, क्षेत्रीय विविधतालाई अँगालेर, र सहयोगी उद्यमहरू खोज्दै अनुकूलन गर्यो।"},{"question":"சர்வ தேச விமானப்போக்குவரத்து தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"சர்வ தேச விமானப்போக்குவரத்து தினம் டிசம்பர் 9"},{"question":"Quem escreveu a peça de teatro \\"Romeu e Julieta\\"?","answer":"\\"Romeu e Julieta\\" é uma das tragédias mais famosas escritas por William Shakespeare, um dos dramaturgos mais influentes da literatura mundial. A peça, escrita por volta de 1597, narra a trágica história de amor entre os jovens Romeu e Julieta, membros de famílias rivais em Verona."},{"question":"Chọn câu đúng.A. (– 20) . (– 5) = – 100     B. (– 50) . (– 12) = 600C. (– 18) . 25 = – 400     D. 11 . (– 11) = – 1 111","answer":"Câu trả lời đúng: B    • (– 20) . (– 5) = 20 . 5 = 100 nên A sai.    • (– 50) . (– 12) = = 50 . 12 = 600 nên B đúng.    • (– 18) . 25 = – (18 . 25) = – 450 ≠ – 400 nên C sai.    • 11 . (– 11) = – 121 ≠ – 1 111 nên D sai."},{"question":"காளமேகப் புலவரின் இயற்பெயர் என்ன?","answer":"காளமேகப் புலவரின் இயற்பெயர் வரதன்."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Trả lời: Tùy vào quy định của mỗi công ty bảo hiểm, thời hạn hoãn đóng phí định kỳ của khách hàng sẽ khác nhau. Thông thường, trường hợp bên mua bảo hiểm không đóng phí theo yêu cầu như đã thỏa thuận khi đến hạn, bên mua sẽ có một khoảng thời gian gia hạn là 60 ngày từ ngày đến hạn đóng phí. Quá thời hạn đóng phí bảo hiểm, nếu bên mua không đóng, công ty sẽ thông báo bằng văn bản đến họ về khoản phí quá hạn và tình trạng của hợp đồng bảo hiểm. Nếu khách hàng không đóng khoản phí đến hạn, đồng thời, không yêu cầu chấm dứt hợp đồng khi hết thời gian gia hạn và hợp đồng có giá trị hoàn lại, công ty sẽ tự động tạm ứng từ giá trị hợp đồng số tiền bằng khoản phí bảo hiểm đến hạn để đóng","answer":"phí. Khoản tạm ứng này không phụ thuộc vào giới hạn 80% của giá trị hợp đồng hoặc giá trị hoàn lại. Đây là nghiệp vụ phổ biến trong ngành bảo hiểm, trên nguyên tắc đặt quyền được bảo vệ của khách hàng lên trên hết. Để tạo sự công bằng giữa các khách hàng, việc tạm ứng phí tự động sẽ phát sinh khoản giảm thu nhập đầu tư (được hiểu là khoản lãi). Vì thế, khi có đủ tài chính, khách hàng nên nhanh chóng thu xếp hoàn trả lại cả khoản phí và khoản giảm thu nhập đầu tư. Nếu không thể xoay sở một số tiền lớn để thanh toán phí bảo hiểm, người mua có thể gửi yêu cầu tới công ty bảo hiểm đề nghị chuyển định kỳ đóng phí từ năm thành nửa năm, hàng quý hoặc hàng tháng. Số tiền cần nộp sẽ được giảm xuống tương ứng và không còn là áp lực với người mua. Lưu ý, yêu cầu này chỉ thực hiện được vào ngày kỷ niệm năm của hợp đồng. Đặng Lâm Chuyên viên tư vấn bảo hiểm"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: ఉద్యోగం","answer":"పని, అధికారం,యత్నం"},{"question":"பகத் சிங் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"அம்மா, எனது நாடு ஒரு நாள் சுதந்திரமடைந்துவிடும் என்பதில் எனக்கு எந்தச் சந்தேகமும் இல்லை. ஆனால், வெள்ளைக்காரத் துரைமார்கள் விட்டுச்சென்ற நாற்காலிகளில் மாநிறத் தோல் துரைமார்கள் வந்து உட்கார்ந்துவிடுவார்கள் என்று பயமாக இருக்கிறது-பகத் சிங் பகத் சிங் (செப்டம்பர் 28, 1907– மார்ச் 23, 1931) இந்தியாவின் விடுதலைப் போராட்ட வீரரும் இந்திய விடுதலை இயக்கத்தில் ஒரு முக்கிய புரட்சியாளரும் ஆவார். இக்காரணத்துக்காக இவர் சாஹீது பகத் சிங் என அழைக்கப்பட்டார் (சாஹீது என்பது மாவீரர் எனப் பொருள்படும்). இவர் இந்தியாவின் முதலாவது மார்க்சியவாதி எனவும் சில வரலாற்றாசிரியர்களால் குறிப்பிடப்படுவதுண்டு.இந்தியாவின் பிரித்தானிய ஆட்சிக்கெதிராகப் போராடிய குடும்பமொன்றில் பிறந்த பகத் சிங் இளம் வயதிலேயே ஐரோப்பிய புரட்சி இயக்கங்களைப் படிக்க ஆரம்பித்து பொதுவுடமைக் கொள்கைகளில் ஈர்க்கப்பட்டார்.பல புரட்சி இயக்கங்களுடன் தொடர்புகளை ஏற்படுத்திக் கொண்டார். விரைவிலேயே இந்துஸ்தான் குடியரசு அமைப்பு என்ற புரட்சி அமைப்பின் தலைவர்களில் ஒருவரானார். 63 நாட்கள் சிறைவாசத்தில் இருந்தபோது இந்தியக் கைதிகளுக்கு ஏனைய பிரித்தானியக் கைதிகளுடன் சம உரிமை பெறுவதற்காக உண்ணாநோன்பு இருந்ததில் இவரது செல்வாக்கு மக்களிடையே அதிகரித்தது. முதுபெரும் காங்கிரஸ் தலைவர் லாலா லஜபதி ராய் என்பவரின் இறப்புக்குக் காரணமாயிருந்த காவலதிகாரியைச் சுட்டுக் கொன்ற குற்றத்திற்காக பகத் சிங் 24வது அகவையில் தூக்கிலிடப்பட்டார். இந்நிகழ்வானது மேலும் பல இளைஞர்களை இந்திய விடுதலைப் போராட்டத்தில் ஈடுபடவும் சோசலிசக் கொள்கைகள் இந்தியாவில் பரவவும் வழிவகுத்தது."},{"question":"\\"Ny fon'ny olombelona dia misy efitra efatra: atria roa sy ventricle roa.\\"Fanontaniana: Firy ny efitra misy ny fon’ny olombelona?1. Efitra iray2. Efitra roa3. Efitra efatra","answer":"Ny valiny marina dia 3. Efitra efatra."},{"question":"Ban fas nga am?","answer":"Fas wu weex la am."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిఆర్థిక కార్యకలాపాల సంక్షిప్త వివరణ.","answer":"వ్యాపార ఆర్థిక కార్యకలాపాలను వ్యాపారము, వృత్తి, ఉద్యోగము అని మూడు రకాలుగా విభజించవచ్చును. వ్యాపారము: సాహిత్యపరముగా వ్యాపారము అంటే నిరంతరము శ్రమిస్తూ ఉండే స్థితి. ప్రతి వ్యక్తి ఏదో ఒక పనిచేస్తూ నిమగ్నమై ఉంటాడు. లాభార్జన ధ్యేయంతో చేపట్టే వ్యాపకమే వ్యాపారము. వ్యాపార కార్యకలాపాలు వస్తు సేవల ఉత్పత్తి లేదా వినిమయం లాభార్జన లేదా జీవనోపాధి కోసము జరుగుతాయి.వృత్తి: ప్రత్యేకమైన విజ్ఞానము, విద్య, శిక్షణల ప్రాతిపదికగా ప్రత్యేక స్వభావము కలిగిన సేవలను వ్యక్తిగతముగా అందజేసే వ్యాపకాన్ని వృత్తి అంటారు. వృత్తి సంబంధమైన సేవలను అందజేసినందుకు ప్రతిఫలముగా కొంత సొమ్మును వసూలు చేయవచ్చును. ఉదా: ఒక డాక్టరు వైద్యశాస్త్రంలో తనకున్న పరిజ్ఞానము ద్వారా పేషెంట్లకు సహాయము చేసి ఫీజును వసూలు చేయవచ్చును.ఉద్యోగము: ఒక ఒప్పందము ప్రకారముగాని లేదా సేవా నియమాల ప్రకారము ఒక వ్యక్తి మరొక వ్యక్తికి పనిని అప్పగించినట్లయితే అది ఉద్యోగము క్రిందకు వస్తుంది. పనిని అప్పగించిన వ్యక్తిని యజమాని అని, పని స్వీకరించిన వ్యక్తిని ఉద్యోగి అని అంటారు. ఉద్యోగి యజమాని ఆదేశాల ప్రకారం పని చేసి కొంత ప్రతిఫలాన్ని జీతము రూపములో పొందుతాడు."},{"question":"ටෙලිෆෝනය නිපදවන ලද්දේ කවුරුන් විසින්ද?","answer":"ටෙලිෆෝනය නිපදවන ලද්දේ ඇලෙක්සැන්ඩර්‌ ග්‍රැහැම්‌ බෙල්‌ විසින්ය. ඇලෙක්සැන්ඩර් ග්‍රැහැම්බෙල් 1847 මාර්තු 3 වැනිදා ස්කොට්ලන්තයේ එඩින්බරෝ නුවරදී උපත ලැබුවේය. ඒ මහාචාර්ය ඇලෙක්සැන්ඩර් මෙල්විල් බෙල්ට සහ එලිසා ග්‍රේස් මවට දාවය. ඔහුට සහෝදරයන් දෙදෙනෙකු සිටිමුත් ඔවුන් ශ්වසනාබාධවලට ගොදුරුවීමෙන් ළමාවියේදීම මිය ගියහ. 1863 දී වෙනත් නව නිර්මාණකරුවෙකුගේ නිර්මාණයක් අනුකරණය කරමින් ඔහු සහ ඔහුගේ සහෝදරයා නිමවූ \\"කතාකරන ඔලූව” ඔහුගේ පියා සහ අසල්වැසියන්ගේ ප්‍රසාදයට හේතු විය. තම සුරතල් බල්ලාව විවිධ ශබ්ද නැංවීමට ඔහු පුරුදු කළේය. වයස 19 දී පියාගේ මිතුරෙකුට ලිපියක් ලියමින් ඔහු තම හඬ නැංවීමේ යාන්ත්‍රික නිර්මාණ පිළිබඳව හඳුන්වා දුනි. එමඟින් තවදුරටත් තම හැදෑරීම් ඉදිරියට ගෙනයා හැකි විය. ඔහුගේ කුඩා කාලය අසුන්දර විය."},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut: Dia berbentuk batang, berwarna kuning, dan mempunyai bulu lebat, apakah ia?","answer":"Jawapannya ialah jagung. Jagung merupakan tanaman bijirin makanan ruji yang berwarna kuning dan berbentuk batang. Rambut jagung kelihatan seperti bulu yang lebat."},{"question":"次のパラグラフを続ける： 東京都は、2025年4月から、大きな会社が建てる新しい家には太陽光発電のパネルをつけるようにする決まりをつくりました。地球の気温を上げる原因になるガスを少なくするためです。","answer":"会社は、パネルをつける家の数や、つくる電気の量などを東京都に毎年報告しなければなりません。このような決まりができたのは、日本で初めてです。 東京都は、パネルをつける技術を高くする会社などに、300億円を出すことも決めました。東京都の小池知事は「2030年までに、気温を上げるガスを半分にするために、少しずつ前に進んでいきたいです」と話しました。"},{"question":"Yek'usazigqaja,Uhamba laph'uthanda khona.Utetemuk'uchiz'ukotshi.Yek'ugqigqizel'ugqagqamuka,Ugqamuka kuhle kwamalangabi,Uhambela phezul'uzithwele,Wadilika kuhle kobondaBaph'owawungumshungu nabo?Nibakhulu nakunoMdali,Ngab'ukhon'ongangaye?Namuhla ulothil'uluphele,Uthithibel'okwenkukhu,Uyothile wayetha,Wathobel'umthetho.Wawungaz'ukuthi koba nje,Namuhla usothulini,Ulothisiwe wathotshiswa.Ufunde kanzima,Wafunda ngokubona,Yeka usagqagqamuka uzigqaja. 1. Nikeza isizathu sokuthi imbongi isebenzise umbuzombumbulu e","answer":"Iqonde ukuthi lo muntu usesele yedwa manje ekuhluphekeni abasekho laboayehamba nabo bedudana. "},{"question":"Slutför den här frasen: Egyptens herrlandslag i basket representerar Egypten i basket på herrsidan. Laget deltog, trots","answer":"Egyptens geografiska läge, första gången i Europamästerskapet 1937. Laget vann även 1949 års turnering, som spelades i Kairo., samt tog brons 1947."},{"question":"∆ABC లో AB, BC మరియు CA భుజాల మధ్య 2, బిందువులు వరుసగా D, E మరియు F లు అయిన ∆DEF : ∆ABC ని తెల్పండి.","answer":"1 : 4"},{"question":"Эжеңе арналган туулган күнгө карата куттуктоо жазып бере аласыңбы  ?","answer":"Туулган күнүң менен, эже. Бүгүнкү күн сонун, шаңдуу жана кубанычтуу жылдын башталышы болсун."},{"question":"Managua mooy gëblag man réew ?","answer":"Managua mooy gëblag réewum Nicaragua."},{"question":"La mejor universidad del mundo es la universidad de la vida según alguien que tiene mucha experiencia. Cómo se podría resumir este párrafo?","answer":"Hay una persona que nunca ha estudiado pero que tiene mucha experiencia laboral dijo: \\"La mejor universidad es la universidad de la vida\\""},{"question":"السؤال: متى بدأت الحرب العالمية الأولى؟","answer":"الإجابة: 1914م"},{"question":"දකුණු කොරියාවේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":" දකුණු කොරියාවේ අගනුවර  සෝල් වේ. "},{"question":"Vinavinao raha toa ka azo sokajiana ho spam ny mailaka manaraka. \\"Tolotra fe-potoana voafetra: dimampolo isan-jato amin'ny vokatra rehetra. Miantsenà izao!\\"","answer":"Eny, azo sokajiana ho spam izany mailaka izany. "},{"question":"2016年、謎のシンガーソングライターピコ太郎が発表したPPAPが大ブームを起こしました。そのブームのきっかけとなったのはある有名人のツイッターで紹介されたとされていますが、その有名人とは誰？","answer":"ジャスティン・ビーバーです。"},{"question":"Are all business owners entrepreneurs?","answer":"No, not all business owners are entrepreneurs"},{"question":"ਮੁਘਾਲ ਰਾਜਾ ਜਹਾਂਗੀਰ ਨੇ 'ਪੰਜਾਬ' ਦੇ ਸ਼ਬਦਾਂਤਰ ਦੇ ਵਿਚਾਰ ਵਿੱਚ ਕਿਵੇਂ ਯੋਗਦਾਨ ਦਿੱਤਾ, ਅਤੇ ਉਸਦੇ ਲਿਖਾਰੇ 'ਚ ਇਸ ਦਾ ਕੀ ਮਹੱਤਵ ਸੀ?","answer":" ਜਹਾਂਗੀਰ ਦੇ 'ਤੁਜ਼ਕ-ਏ-ਜਹਾਂਗੀਰੀ' ਵਿੱਚ, ਜੋ ਫਾਰਸੀ ਤੋਂ ਨਿਕਾਸ਼ਿਤ ਸੀ, 'ਪੰਜਾਬ' ਦਾ ਉਲਲੇਖ ਹੈ, ਜੋ ਸਿਰਫ \\"ਪੰਜ\\" (ਪੰਜ) \\"ਆਬ\\" (ਅਬ) ਦਾ ਅਰਥ ਹੈ, ਅਰਥਾਤ 'ਪੰਜ ਨਦੀਆਂ ਦਾ ਦੇਸ਼', ਜੋ ਕਿ ਇਸ ਦੇ ਰੇਲਗੇ ਨਦੀਆਂ ਹਨ. ਇਸ ਕਾਰਨ, ਇਸਨੂੰ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਭਾਰਤ ਦਾ ਖੋਰ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Trong tập 9 phim Đấu trí lên sóng tối 29.7, Đại tá Giang (NSND Trung Anh) đã đến gặp bà Bằng (Nguyệt Hằng) để hỏi về việc định giá bộ sinh phẩm KT. Dù bị hẹn gặp đột ngột, bà Hằng không hề lúng túng. Ngược lại, bà đối đáp khôn ngoan, còn chuẩn bị sẵn giấy tờ để cơ quan chức năng điều tra. Mặt khác, Giám đốc Sở Y tế (Kiên) và Giám đốc CDC tỉnh Đông Bình (Túng) ngày càng nghi ngờ, muốn đùn đẩy trách nhiệm cho nhau. Trong trailer tập 10, ông Túng dặn vợ phải bình tĩnh và phủ nhận kịch liệt nếu bị công an hỏi đến. \\"Mình cứ làm căng lên thì họ làm gì được mình. Cứ vu lên mình bị đổ tội để cứu lãnh đạo\\", ông Túng lo lắng trấn an bà xã. Trong khi đó, Hoàng Đức (Vĩnh Xương) - Chủ tịch HĐQT tập đoàn Thành Đông đến gặp Chủ tịch tỉnh Đoàn Phát (Mai Nguyên) để xin ý kiến về mảnh đất vàng chưa được triển khai. Đức tiết lộ người góp 60% vốn cho dự án này là Khải (Anh Tuấn). Hiện tại, khi Khải đã bị bắt, công an sẽ khoanh dòng tiền của Khải lại và khiến dự án sẽ bị đình trệ. Cuối trailer tập 10, đại úy Vũ (Thanh Sơn) và thiếu uý Phương Linh (Anh Đào) tiến hành lấy khẩu cung của Tuấn ở trại giam. Khi lực lượng công an nhắc đến tình nhân và con riêng của Tuấn, anh tức giận và đặt câu hỏi: \\"Sao các anh lại làm thế? Mẹ con họ không liên quan gì đến việc này\\". Vũ hỏi Tuấn rằng số tiền 35 tỉ đồng mà công ty chuyển đến Đông Bình đến tay những ai, Tuấn đáp \\"anh gửi cho tình nhân\\". Tuy nhiên, thiếu uý Linh đã bắt được sơ hở của Tuấn. Theo tài liệu điều tra và số liệu thu được từ ngân hàng, người chuyển tiền đến tiệm vàng Kim Toái chính là vợ Tuấn - Thảo. Đồng thời, Thảo cũng là kế toán trưởng của Khải Tuấn nên chắc chắn phải biết dòng tiền chuyển đến đâu. \\"Chẳng lẽ vợ anh lại chuyển tiền cho vợ nhí của anh để nuôi con à?\\" - thiếu úy Linh chất vấn. ","answer":"\\"Những Sự Thay Đổi Gây Rúng Động Trong Tập 9 và 10 của Phim Đấu Trí\\""},{"question":"Tulis satu karangan yang membincangkan langkah-langkah bagi mengatasi isu pemanasan global. ","answer":"Saban tahun, pelbagai bencana alam yang berlaku seperti banjir kilat dan pembakaran hutan sehingga meragut nyawa yang tidak bersalah. Kerakusan manusia mengejar keuntungan dengan menjalankan pembangunan tanpa mengambil kira risiko terhadap persekitaran bakal mengundang padah. Perkembangan teknologi dan perindustrian komersial telah menyebabkan peningkatan gas rumah hijau dalam atmosfera bumi sekaligus meningkatkan suhu bumi. Fenomena ini diberi nama pemanasan sejagat atau pemanasan global yang akan menyebabkan perubahan iklim dan cuaca serta peleburan kutub-kutub ais di hemisfera utara dan selatan. Paras air laut akan meningkat dan kawasan penempatan manusia di pinggir laut berisiko untuk tenggelam dalam jangka masa tertentu. Masyarakat konvensional perlu membuka mata dan mengambil serius terhadap isu ini kerana ia melibatkan kelangsungan hidup generasi akan datang. Maka, penting untuk orang awam mengetahui langkah-langkah dalam mengatasi isu pemanasan global di setiap peringkat.Langkah ulung bagi mengatasi polemik ini adalah dengan menguatkuasakan undang-undang terhadap sebarang tindakan yang menyumbang kepada pemanasan global. Setiap pihak dari setiap peringkat sama ada pengawai penguatkuasa sehingga menteri yang diamanahkan oleh rakyat hendaklah menjalankan tugas dengan tegas dan komited. Tidak bersikap seperti hangat-hangat tahi ayam dalam menegakkan undang-undang serta menghukum mereka yang bersalah. Golongan pemimpin negara seharusnya aktif menyertai konvensyen dan forum antarabangsa bagi menyuarakan serta menyokong usaha mengatasi pemanasan global. Di peringkat domestik pula, penggubal undang-undang perlu menggubal akta-akta yang berkaitan secara berkala agar hukuman yang setimpal akan dikenakan kepada mereka yang bersalah. Sehingga hari ini, kita masih boleh melihat aktiviti pembalakan haram yang menyebabkan pemanasan global dek menebang pokok-pokok di hutan masih berlaku. Tegasnya, isu pemanasan global dapat diatasi sekiranya undang-undang yang digubal dihormati serta dipatuhi oleh setiap ahli masyarakat tanpa pengecualian.Usaha lain yang boleh menyumbang kepada pengurangan kadar pemanasan global adalah dengan menggunakan sumber tenaga yang boleh diperbaharui. Untuk makluman, Malaysia masih lagi menggunakan pembakaran arang sebagai sumber penghasilan tenaga elektrik. Kaedah ini seharusnya diubah kerana kita mempunyai banyak sumber tenaga yang boleh diperbaharui seperti tenaga hidroelektrik dan tenaga solar. Sebagai rakyat marhaen pula, kita oleh beralih kepada pengunaan tenaga solar dirumah bagi menjimatkan penggunaan elektrik konvensional. Selain itu, langkah seperti menutup suis dan menanggalkan plag elektirk apabila tidak digunakan adalah langkah kecil yang mengurangkan penggunaan elektrik sekaligus mengurangkan pemanasan global. Tidak dinafikan negara kita masih banyak bergantung kepada sumber tenaga yang tidak boleh diperbaharui. Tetapi pembina polisi dan dasar negara sudah perlu merencana langkah untuk mengalihkan kebergantungan kepada sumber tenaga yang boleh diperbaharui sebagai usaha mengatasi pemanasan global.Seterusnya, langkah untuk mengatasi isu pemanasan global adalah dengan memastikan pembangunan lestari dilaksanakan di setiap peringkat. Pembangunan lestari bermaksud membina pusat komersial, perindustrian atau perumahan di samping mengekalkan kelestarian kawasan persekitaran. Langkah ini mustahak untuk diimplementasikan kerana antara punca pemanasan global adalah penebangan kawasan hutan yang luas hanya untuk menampung perkembangan dan keperluan manusia sejagat. Pokok merupakan agen penyerap gas karbon semula jadi yang selama ini mengekalkan kestabilan ekosistem di muka bumi. Jika jumlah pokok semakin berkurang dari hari ke hari, jumlah gas karbon yang dilepaskan akan meningkat dan mengakibatkan pemanasan global. Oleh itu, pihak berkuasa perlu memperkenalkan mekanisme kawalan terhadap pembangunan di dalam negara agar isu pemanasan global dapat diatasi dengan baiknya.Bagi memastikan langkah-langkah di atas dapat dilaksanakan, kempen kesedaran tentang pemanasan global perlu diperkasa. Hal ini demikian kerana masih terdapat kurang kesedaran dalam masyarakat tentang pemanasan global. Kita masih boleh lihat segelintir orang awam yang membakar sampah secara terbuka dan membazirkan tenaga elektrik tanpa berasa serba salah. Melalui pesanan khidmat masyarakat dalam iklan di televisyen atau kandungan digital di media elektronik, isu pemanasan global boleh ditularkan. Mutakhir ini, penggunaan media sosial yang sangat kerap oleh masyarakat di dunia secara amnya memudahkan mereka terpengaruh dengan sesuatu perkara. Justeru, pihak berkuasa perlu berganding bahu dengan penggiat kreatif tanah air untuk menghasilkan kempen kesedaran yang malar dalam minda masyarakat sampai bila-bila. Intihannya, langkah untuk mengatasi pemanasan global adalah dengan mendidik ahli masyarakat tentang keburukan dan langkah terbaik untuk mengatasinya.Konklusinya, semua pihak perlu berganding bahu ibarat ke bukit sama didaki, ke lurah sama dituruni untuk mengatasi isu pemanasan global ini. Pemimpin negara seharusnya mengetuai usaha untuk mengatasi pemanasan global di peringkat domestik agar menjadi contoh kepada negara-negara asing yang lain. Jika kita berjaya melakukan segala saranan yang diberikan oleh para saintis dan cendiakawan, nescaya kelangsungan hidup generasi akan datang akan terjamin. Kita perlu mengenang kembali susah-payah nenek dan moyang kita dahulu dalam memastikan kita menikmati kehidupan yang lebih baik pada hari ini. Motivasi dan semangat yang sama perlu dipupuk dalam pemikiran setiap ahli masyarakat pada hari ini. Persis kata peribahasa, berakit-rakit ke hulu, berenang-renang ke tepian, bersakit-sakit dahulu, bersenang-senang kemudian."},{"question":"અમેરિકન એકેડેમી Ar ફ આર્ટ્સ એન્ડ સાયન્સનો ઇતિહાસ","answer":"અમેરિકન એકેડેમી Ar ફ આર્ટ્સ એન્ડ સાયન્સ (એએએ અને એસ) એ યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સની સૌથી જૂની વિદ્વાન સમાજમાંની એક છે.તેની સ્થાપના 1780 માં અમેરિકન ક્રાંતિ દરમિયાન જ્હોન એડમ્સ, જ્હોન હેનકોક, જેમ્સ બોવડોઇન, એન્ડ્રુ ઓલિવર અને યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સના અન્ય સ્થાપક પિતા દ્વારા કરવામાં આવી હતી.તે મેસેચ્યુસેટ્સના કેમ્બ્રિજમાં મુખ્ય મથક છે.એકેડેમીમાં સભ્યપદ સંપૂર્ણ અરજી, સમીક્ષા અને ચૂંટણી પ્રક્રિયા દ્વારા પ્રાપ્ત થાય છે.એકેડેમીની ત્રિમાસિક જર્નલ, ડેડાલસ, એકેડેમી વતી એમઆઈટી પ્રેસ દ્વારા પ્રકાશિત કરવામાં આવી છે.એકેડેમી મલ્ટિડિસિપ્પ્લિનરી જાહેર નીતિ સંશોધન પણ કરે છે.\\""},{"question":"Inona no atao hoe velona?","answer":"Ny atao hoe velona dia zava-manan'aina, samy manana ny tontolo ahafany miaina , sy hitomboany."},{"question":"Apakah maksud \\"beradu kening\\"? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut.","answer":"Ia bermaksud berhadap-hadapan muka. Contoh ayat: Walaupun kami duduk beradu kening di majlis itu tetapi kami tidak dapat berbual-bual"},{"question":"Wybierz prawidłową odpowiedź.Nad jakim morzem położone jest Księstwo Monako?A. Morzem CzarnymB. Morzem ŻółtymC. Morzem BałtyckimD. Morzem Śródziemnym","answer":"Poprawna odpowiedź to D. Księstwo Monako położone jest nad Morzem Śródziemnym."},{"question":"Answer the following question with \\"Yes\\" or \\"No\\" or \\"None\\" if none of the first two answers apply.Question: గదగమ్మ గ్రామ పిన్ కోడ్ ఏంటి?Topic: గెడగమ్మArticle: గదగమ్మ శ్రీకాకుళం జిల్లా, వీరఘట్టం మండలంలోని గ్రామం. ఇది మండల కేంద్రమైన వీరఘట్టం నుండి 6 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన పార్వతీపురం నుండి 29 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 270 ఇళ్లతో, 930 జనాభాతో 168 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 477, ఆడవారి సంఖ్య 453. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 383 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 0. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 579939[1].విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాల ఒకటి ఉంది.బాలబడి, ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల, మాధ్యమిక పాఠశాల‌లు వీరఘట్టంలో ఉన్నాయి.సమీప జూనియర్ కళాశాల, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల వీరఘట్టంలోను, ఇంజనీరింగ్ కళాశాల రాజాంలోనూ ఉన్నాయి. సమీప మేనేజిమెంటు కళాశాల రాజాంలోను, వైద్య కళాశాల, పాలీటెక్నిక్‌లు శ్రీకాకుళంలోనూ ఉన్నాయి.సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల, అనియత విద్యా కేంద్రం, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల శ్రీకాకుళంలో ఉన్నాయి.వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంఒక సంచార వైద్య శాలలో డాక్టర్లు లేరు. ముగ్గురు పారామెడికల్ సిబ్బంది ఉన్నారు. ప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రం గ్రామం నుండి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉన్నాయి. పశు వైద్యశాల గ్రామం నుండి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉంది. సమీప సామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రం, మాతా శిశు సంరక్షణ కేంద్రం, టి. బి వైద్యశాల గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి. అలోపతి ఆసుపత్రి, ప్రత్యామ్నాయ ఔషధ ఆసుపత్రి, డిస్పెన్సరీ, కుటుంబ సంక్షేమ కేంద్రం గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి.ప్రైవేటు వైద్య సౌకర్యంగ్రామంలోఒక ప్రైవేటు వైద్య సౌకర్యం ఉంది. డిగ్రీ లేని డాక్టరు ఒకరు ఉన్నారు.తాగు నీరుబావుల నీరు  గ్రామంలో అందుబాటులో ఉంది. గ్రామంలో ఏడాది పొడుగునా చేతిపంపుల ద్వారా నీరు అందుతుంది. కాలువ/వాగు/నది ద్వారా గ్రామానికి తాగునీరు లభిస్తుంది.పారిశుధ్యంగ్రామంలో మురుగునీటి పారుదల వ్యవస్థ లేదు. మురుగునీటిని నేరుగా జలవనరుల్లోకి వదులుతున్నారు. గ్రామంలో సంపూర్ణ పారిశుధ్య పథకం అమలవుతోంది. సామాజిక మరుగుదొడ్డి సౌకర్యం లేదు. ఇంటింటికీ తిరిగి వ్యర్థాలను సేకరించే వ్యవస్థ లేదు. సామాజిక బయోగ్యాస్ ఉత్పాదక వ్యవస్థ లేదు. చెత్తను వీధుల పక్కనే పారబోస్తారు.సమాచార, రవాణా సౌకర్యాలుసబ్ పోస్టాఫీసు సౌకర్యం గ్రామానికి 5 కి.మీ. లోపు దూరంలో ఉంది. పోస్ట్ అండ్...","answer":"పిన్ కోడ్: 532460."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Sau khi giành chức vô địch bóng đá Ý mùa giải 1961-62, đội bóng của huấn luyện viên Nereo Rocco cùng vua phá lưới Serie A José Altafini và tiền vệ triển vọng Gianni Rivera đã lọt vào trận chung kết Cúp C1","answer":"thứ hai vào năm 1963. Trong trận đấu trên sân Wembley này, Milan đã vượt qua câu lạc bộ Bồ Đào Nha Benfica của Eusébio với tỉ số 2-1, đội trưởng nhận cúp của Milan sau trận đấu là Cesare Maldini."},{"question":"Determine if the following statement expresses happiness, sadness, anger, or fear.Statement: “I broke my phone ;(”","answer":"The previous statement indicates sadness. The statement indicates the user is sad because of their phone is not working."},{"question":"Ja dat kan prima in de onderste sleuf. Neem een SSD met een heatsink/heatspreader, ik heb zelf vorige week een Samsung 980 Pro van 2TB in een Z790-P gezet op die plek.Leg de kast plat dan hoef je niet tegen de zwaartekracht te werken en gaat het bijna vanzelf.Kijk wel of je een M2 schroefje hebt, die zijn vrij klein. Hat afstandsbusje zit er al op zo te zien, in het linkste schroefgaatje.","answer":"Dit is de M.2 slot (pijl rechts) en de schroefgaten zijn voor verschillende lengtes. Meest gebruikelijke formaat van M.2 is 2280."},{"question":"খেলোয়াড়রা মাঠে নামার আগে ওয়ার্ম আপ করে কেন? সংক্ষেপে উত্তর দাও।","answer":"ওয়ার্ম আপ (ছুটাছুটি করা) করলে শরীরের তাপমাত্রা বেড়ে বিপাকের হার বাড়ে। সেই সাথে কোষে অক্সিজেনও বেশি পৌঁছায়। ফলে শরীরের শক্তি বৃদ্ধি পায়। এ কারণে খেলোয়াড়রা মাঠে নামার আগে ওয়ার্ম আপ করে থাকে।"},{"question":"दिइएको उखानको प्रयोग गरी आफ्नो जन्मस्थानको वर्णन गर्नुहोस् :एकले थुकी सुकी सयले थुकी नदी","answer":"एकले थुकी सुकी सयले थुकी नदी भनेझैँ सहरहरूको धुँवा र धुलो खानुभन्दा मानिसहरू गाउँ घुम्न आउने हो भने गाउँको पर्यटन विकास हुनसक्थ्यो ।"},{"question":"Ban xaaliss lañuy jëfëndiko reewum Maroc?","answer":"Dirhams"},{"question":"Ano ang syntax ng switch statement sa Java?","answer":"Ang syntax ng switch statement sa Java ay ang sumusunod:switch (expression) {  case value1:    // code    break;    case value2:    // code    break;    ...  ...    default:    // default statements  }"},{"question":"Ƙirƙiri labarin don kanun labarai mai zuwa: Zaɓen 2023: Fitattun 'yan siyasa da suka sha kaye a zabukan fitar da gwani na APC da PDP","answer":"Zaɓukan da aka gudanar na fitar da gwani na masu neman takara a matakai daban-daban a manyan jam'iyyun siyasar Najeriya biyu a makon jiya, sun bar baya da kura inda wasu 'yan takara, musamman wadanda suka sha kaye, suka yi zargin tafka magudi. Kazalika zaɓukan na cike da ruɗani da zarge-zargen tafka kura-kurai da nuna son kai tsakanin 'yan siyasa da ke fafutukar neman tikitin takara a jam'iyyar APC da ke mulki a kasar da kuma babbar jam'iyyar adawa ta PDP. Yanzu dai kusan jam'iyyun sun kammala tsayar da mutanen da suke son yi musu takara, ban da APC da ta dage nata zaɓen na fitar da gwani a matakin shugaban kasa zuwa ranar 6 zuwa 8 ga watan Yuni. Rahotanni sun nuna cewa akalla sanatocin 14 da 'yan majalisar wakilai 23 masu-ci ba za su iya komawa kujerunsu ba. Akwai kuma wasu cikinsu da suka samu tikitin gwamna a jihohinsu daban-daban. Mataimakin shugaban majalisar dattawa, Ovie Omo-Agege; Sanata Aishatu Dahiru Binani, mai wakiltar Adamawa ta Tsakiya, da Sanata Sandy Onor, sun lashe tikitin neman gwamna na APC da PDP a Delta, Adamawa da Cross Ribas. Mun yi nazari kan wasu daga cikin fitattun 'yan siyasa da suka sha kaye a zabukan fitar da gwani na manyan jam'iyyun siyasar kasar biyu, wato APC da PDP: Ɗan majalisar da ke wakiltar Kano Municipal, Sha'aban Ibrahim Sharada, ya sha kaye a zaɓen fitar da gwanin neman gwamna a hannun mataimakin gwamna mai-ci, Nasir Yusuf Gawuna. Hakan ya bai wa tsohon Kwamishinan Ayyuka na musamman, Muntari Ishaq Yakasai damar samun tikitin takarar majalisar wakilai ta tarayya, a karkashin jam'iyya APC. Akwai tsohon Hadimin shugaban kasa, Bashir Ahmed, da a karon farko shi ma ya shiga takara aka fafata da shi domin neman tikitin wakiltar Gaya/Ajingi/Albasu, sai dai ya sha kaye a hannun dan majalisar da ke kan kujerar, Abdullahi Mahmoud Gaya. Sannan akwai irin su Barrister Isma'il Ahmed da Sanata Bashir Lado da duk suka sha kaye a zabukan fitar da gwani na APC. A PDP Kano, akwai Jafar Sani-Bello da ya sha kaye a takarar neman gwamna, inda Mohammed Sani Abacha ya yi nasara. Sai dai akwai rabuwar kawuna a jam'iyyar PDP reshen jihar Kano domin Sadiq Wali ya fito yana cewa shi ne sahihin dan takarar jam'iyyar a bangaren da Bello Hayatu Gwarzo ke shugabanta. Sanatoci uku a Jigawa sun sha kaye a neman damar sake komawa kujerunsu a zabukan fidda gwani na jam'iyyar APC. Biyu daga cikinsu, Sanata Sabo Muhammad Nakudu da ke wakiltar Jigawa ta Tsakiya da Sanata Ibrahim Hassan Hadeja da ke wakiltar arewa maso gabashin Jigawa sun rasa damar samun tikitin gwamna. Sanatocin biyu sun sha kaye a hannun Malam Umar Namadi da ya yi nasara. Sanatan da ke wakiltar Arewa maso Yammacin Jigawa, Abdullahi Danladi Sankara ya rasa damar sake komawa kujerarsa bayan ya janye sa'o'i kafin zaben. Wannan na nufin a yanzu Sanatoci uku daga Jigawa a APC ba za su koma zama majalisa ba a zaben 2023. Akwai kuma ɗan majalisar wakilai, Muhammad Gudaji Kazaure, da shi ma ya sha kaye a zaben fitar da gwani a yankin Kazaure/Roni/Gwiwa/Yankwashi. Gudaji Kazaure ya yi rashin nasara ne a hannun Mukhtar Zanna da ke shugabantar karamar hukumar Kazaure. A PDP, Sale Shehu, tsohon Karamin Ministan Ayyuka, ya sha kaye a hannun Mustapha Lamido, ɗa ga tsohon Gwamna Sule Lamido. Sanata Aishatu Dahiru da ke wakiltar Adamawa ta Tsakiya ta doke dan majalisar wakilai Honorabul Abdulrazaq Namdas da tsohon shugaban EFCC Nuhu Ribadu wajen samun tikitin takarar gwamnan Jihar. Komati Laori ya sha kaye neman sake komawa kujerarsa karkashin jam'iyyar PDP domin wakiltar Numan/ Lamurde/ Demsa. 'Yan majalisa takwas a APC da yanzu ke kan kujera sun rasa tikitin sake komawa takara a Katsina, ciki har da ɗa ga 'yar uwar Shugaba Muhammadu Buhari, Fatuhu Muhammadu da ke wakiltar Daura/Mai'Adua/Sandamu a jam'iyyar APC. Muhammad ya sha kaye ne a hannun Aminu Jamo wanda ya samu yawan kuri'u 117, Fatuhu kuma ya samu 30. Hakazalika akwai Murtala Isa, da ke wakiltar Faskari/Sabuwa/Dandume da ya sha kaye a hannun mataimakin kakakin majalisar Jiha, Dalhatu Tafoki. A Katsina ta Tsakiya, tsohon Kwamishinan Wasanni da Ci gaba, Sani Danlami, ya doke dan majalisa na yanzu, Salisu Isansi. Haka abin yake a yankin Batagarawa/Rimi/Charanci da Usman Banye ya kada Hamza Dalhatu. Ashiru Mani da ke wakiltar Mani/Bindawa ya doke Ahmed Yusuf  da hana shi sake komawa kujerarsa. Shi ma Ahmed Dayyabu da ke wakiltar Safana/Danmusa/Batsari ya rasa damar komawa kujerarsa bayan shan kaye a hannun Kwamishinan Ayyuka na Musamman, Abdulkadir Zakka. Aminu Balele ya kwace tiketin Kurfi/Dutsin Ma. Abdullahi Aliyu ya doke Ahmed Usman Liman da ke kan kujerar a yanzu. A Sokoto, Sanata Ibrahim Gobir ya sha kaye a takarar neman gwamna a APC. Rahotanni sun nuna cewa Gwamna Aminu Tambuwal, wanda ya janye domin mara wa tsohon shugaban kasa Atiku Abubakar baya a zaben fitar da gwani, yanzu haka na hararar kujerar Sanata. Ana tunanin zai karbi tikitin takarar a hannun Aminu Bala Bodinga wanda ke rike da tikitin a yanzu. Sanata Dino Milaye ya sha kaye a hannun Tajudeen Yusuf da ke wakiltar yankin Kabba-Bunu/Ijumu a majalisar wakilai a PDP, inda yanzu ya rasa takara karkashin PDP ta sake komawa kujerarsa ta Sanata mai wakiltar Kogi ta Yamma. Sanata mai ci Smart Adeyemi ya rasa damar takarar nemawa kujerarsa domin wakiltar Kogi ta Yamma. Ya sha kaye ne a hannun Sunday Karimi. Karimi ya samu kuri'u 288 inda ya doke Adeyemi da sauran mutane hudu da ke takarar a Kabba."},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity.Fanambarana: \\"Rehefa nandeha namakivaky ny trano misy angatra aho, dia tsy afaka nanozongozona ny fahatsapana tahotra izay nanarona ahy tamin'ny feo mampatahotra tsirairay.\\"","answer":"Ny fanambarana teo aloha dia manondro tahotra. Feno tahotra ianao eo am-pandehanana ny trano misy angatra."},{"question":"સાબરમતી આશ્રમની પ્રવૃત્તિઓ જણાવો.","answer":"સાબરમતી આશ્રમમાં વર્ષે લગભગ 700,000 મુલાકાતીઓ આવે છે. તે દરરોજ 08:00 થી 19:00 સુધી ખુલ્લું રહે છે.લખાણો, ફોટોગ્રાફ્સ, પેઇન્ટિંગ્સ, વૉઇસ-રેકોર્ડ્સ, ફિલ્મો અને વ્યક્તિગત અસરો જેવી આર્કાઇવલ સામગ્રીઓ એકત્રિત કરવી, પ્રક્રિયા કરવી, સાચવવી અને પ્રદર્શિત કરવી.ગાંધીજી દ્વારા ખાદી કાંતવા માટે ઉપયોગમાં લેવાતો ચરખો અને પત્રો લખવા માટે જે રાઈટિંગ ટેબલનો ઉપયોગ કર્યો હતો તે પણ કેટલીક વસ્તુઓ રાખવામાં આવી છે.ગાંધી આશ્રમમાં ચરખો રાખ્યોમાઇક્રોફિલ્મિંગ, લેમિનેશન અને નેગેટિવની જાળવણી.ગાંધીજીના જીવન, સાહિત્ય અને પ્રવૃત્તિઓના વિવિધ પાસાઓ પર પ્રદર્શનો ગોઠવવા\\"મહાદેવભાની ડાયરી\\" નું પ્રકાશન, જે ભારતીય સ્વતંત્રતા ચળવળના સમગ્ર ઈતિહાસનું વર્ણન કરે છે.આશ્રમ ટ્રસ્ટ પ્રવૃત્તિઓ માટે ભંડોળ પૂરું પાડે છે જેમાં મુલાકાતીઓ અને સમુદાય માટે શિક્ષણ અને સંગ્રહાલય અને તેની આસપાસના મેદાનો અને ઇમારતોની નિયમિત જાળવણીનો સમાવેશ થાય છે.ગાંધીવિચાર અને પ્રવૃત્તિઓમાં અભ્યાસ અને સંશોધન કરવામાં મદદ કરવી અને હાથ ધરવી. અભ્યાસ અને સંશોધનનાં પરિણામો પ્રકાશિત કરવા.ગાંધીજીના જીવન સાથે જોડાયેલા પ્રસંગોનું અવલોકન.યુવાનો અને વિદ્યાર્થીઓ સાથે સંપર્ક જાળવવો અને તેમને ગાંધીવિચારનો અભ્યાસ કરવા માટેની સવલતો પૂરી પાડવી."},{"question":"1. ‘రాజు కవలయానందకరుడు’2. నీవేల వచ్చెదవు- ఈ వాక్యాలలో అలంకారం గుర్తించి, లక్షణం రాయండి.","answer":"అలంకారము : శ్లేషాలంకారంలక్షణం : నానార్థాలను కలిగి ఉండే అలంకారము శ్లేష."},{"question":"మామిడి జల్లుల గురించి రాయండి.","answer":"సాధారణంగా వేసవి ముగిసే సమయంలో దక్కన్ పీఠభూమిలో ‘తొలకరి జల్లులు’ పడతాయి. భారతదేశ ద్వీపకల్ప ప్రాంతంలో మామిడి, ఇతర పండ్లు త్వరగా పండటానికి ఈ వానలో దోహదం చేస్తాయి. కాబట్టి వీటిని ఆంధ్రప్రదేశ్ లో స్థానికంగా “మామిడి జల్లులు” అని అంటారు"},{"question":"ప్రశ్న : అడవుల నుండి లభించే ఉత్పత్తులను పేర్కొనుము.","answer":"అడవుల నుండి మనకు వివిధ రకాలైన ఉత్పత్తులు లభిస్తున్నాయి. అవి :వివిధ రకాల పళ్ళు ఉదా : సీతాఫలం, జామ, పనస, వెలగ మొ||నవి.వివిధ రకాల దుంపలు. ఉదా : చిలకడదుంప, వెదురు, దుంప మొ||నవి.వివిధ రకాల గింజలు, కాయలు. ఉదా : కుంకుళ్ళు, షీకాయ, బాదాము మొ||నవి.తేనె, టేకు, సాల్, వెదురు మొ|| కలప, చింతపండు.విస్తరాకులు, ఆయుర్వేద ఔషధ వనమూలికలు.వంటచెరకు మొదలైనవి."},{"question":"Ha murugoon waliga?","answer":"♡︎ 𝐇𝐚 𝐌𝐮𝐫𝐮𝐠𝐨𝐨𝐧 ♡︎ 𝐖𝐞𝐥𝐢𝐠𝐚𝐚 𝐇𝐚 𝐌𝐮𝐫𝐮𝐠𝐨𝐨𝐧❤︎Maxaa umurugoon adigoo og inuu rabbigaa yahay rabbul calamaiin.Maxad u murugon adigoo og wax Walba oo kugu dhacaya  iney qoranyihiin .Maxaad u murugon adigoo og in noloshada kobantahay.Hamurogoon markuu culeys kusarmo. Allah SWT ayaa yiri (إن مع العسر يسرا) culeyska waxa kadanbeya fudeyd Hamurogoon marka and weydo waxaad jeceshay Allah SWT ayaa yiri(وَعَسَى أَنْ تُحِبُّوا شَيْئاً وَهُوَ شَرٌ  لَكُمْ ) laga yaba Inaad jeclato shey dhibato kugu ah adiga Hamurogoon marka lagaa guuleysto  Allah SWT  ayaa yiri(وتلك الأيام نداولها بين الناس )Maalmaha waxeyna ukala badbadaleynaa dadka."},{"question":"Đội Sao đỏ của trường có 24 bạn. Cô phụ trách muốn chia cả đội thành các nhóm đều nhau để kiểm tra vệ sinh lớp học, mỗi nhóm có ít nhất 2 bạn. Hãy giúp cô giáo chia đội bằng các cách có thể.","answer":"Vì các nhóm có số bạn đều nhau nên số bạn của mỗi nhóm phải là ước của 24.Ta đi tìm các ước của số 24, ta thực hiện phép chia số 24 cho các số tự nhiên từ 1 đến 24. Các phép chia hết là:24 : 1 = 24; 24 : 2 = 12; 24 : 3 = 8; 24 : 4 = 6; 24 : 6 = 4; 24 : 8 = 3; 24 : 12 = 2; 24 : 24 = 1.Do đó các ước của 24 là 1; 2; 3; 4; 6; 8; 12; 24. Vì mội đội có ít nhất hai bạn nên cô phụ trách có thể chia đội thành:+ Nếu mỗi nhóm có 2 bạn thì số nhóm là: 24 : 2 = 12 (nhóm)+ Nếu mỗi nhóm có 3 bạn thì số nhóm là: 24 : 3 = 8 (nhóm)+ Nếu mỗi nhóm có 4 bạn thì số nhóm là: 24 : 4 = 6 (nhóm)+ Nếu mỗi nhóm có 6 bạn thì số nhóm là: 24 : 6 = 4 (nhóm)+ Nếu mỗi nhóm có 8 bạn thì số nhóm là: 24 : 8 = 3 (nhóm)+ Nếu mỗi nhóm có 12 bạn thì số nhóm là: 24 : 12 = 2 (nhóm)"},{"question":"Kodi akasupe amafunikira madzi?","answer":"Gwero la Madzi:Ngakhale akasupe ang'onoang'ono sangafunike kulumikizidwa kosatha, adzafunika kudzazidwa ndi payipi yamadzi pogwiritsa ntchito pampu yomwe imayendetsa madzi mosalekeza kudzera mu kasupe."},{"question":"ਅਕਲਮੰਦ ਹੰਸ : ਪੰਚਤੰਤਰ ਬਾਲ ਕਹਾਣੀ","answer":"ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਵੱਡਾ ਵਿਸ਼ਾਲ ਰੁੱਖ ਸੀ । ਉਸ ਤੇ ਦਰਜਨਾਂ ਹੰਸ ਰਹਿੰਦੇ ਸਨ । ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਸਿਆਣਾ ਹੰਸ ਸੀ, ਸੂਝਵਾਨ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਦੂਰਦਰਸ਼ੀ । ਸਭ ਉਸਨੂੰ ਇੱਜ਼ਤ ਨਾਲ ‘ਤਾਇਆ’ ਕਹਿਕੇ ਬੁਲਾਉਂਦੇ ਸਨ। ਇੱਕ ਦਿਨ ਉਸਨੇ ਇੱਕ ਛੋਟੀ–ਜਿਹੀ ਵੇਲ ਨੂੰ ਰੁੱਖ ਦੇ ਤਣੇ ਤੇ ਬਹੁਤ ਹੇਠਾਂ ਚਿੰਮੜਿਆ ਪਾਇਆ। ਤਾਏ ਨੇ ਦੂਜੇ ਹੰਸਾਂ ਨੂੰ ਸੱਦ ਕੇ ਕਿਹਾ “ਵੇਖੋ, ਇਸ ਵੇਲ ਨੂੰ ਨਸ਼ਟ ਕਰ ਦੇਵੋ। ਇੱਕ ਦਿਨ ਇਹ ਵੇਲ ਸਾਨੂੰ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਮੌਤ ਦੇ ਮੂੰਹ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਵੇਗੀ ।”ਇੱਕ ਜਵਾਨ ਹੰਸ ਹੱਸਦੇ ਹੋਏ ਬੋਲਿਆ “ਤਾਇਆ, ਇਹ ਛੋਟੀ–ਜਿਹੀ ਵੇਲ ਸਾਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਮੌਤ ਦੇ ਮੂੰਹ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਵੇਗੀ ?”ਸਿਆਣੇ ਹੰਸ ਨੇ ਸਮਝਾਇਆ “ਅੱਜ ਇਹ ਤੈਨੂੰ ਛੋਟੀ ਜਿਹੀ ਲੱਗ ਰਹੀ ਹੈ। ਹੌਲ਼ੀ–ਹੌਲ਼ੀ ਇਹ ਰੁੱਖ ਦੇ ਸਾਰੇ ਤਣੇ ਨੂੰ ਲਪੇਟਾ ਮਾਰਕੇ ਉਪਰ ਤੱਕ ਆ ਜਾਵੇਗੀ। ਫਿਰ ਵੇਲ ਦਾ ਤਣਾ ਮੋਟਾ ਹੋਣ ਲੱਗੇਗਾ ਅਤੇ ਰੁੱਖ ਨਾਲ ਚਿਪਕ ਜਾਵੇਗਾ, ਤਦ ਹੇਠੋਂ ਉਪਰ ਤਕ ਰੁੱਖ ਤੇ ਚੜ੍ਹਣ ਲਈ ਪੌੜੀ ਬਣ ਜਾਵੇਗੀ। ਕੋਈ ਵੀ ਸ਼ਿਕਾਰੀ ਪੌੜੀ ਦੇ ਸਹਾਰੇ ਚੜ੍ਹ ਕੇ ਸਾਡੇ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਜਾਏਗਾ ਅਤੇ ਅਸੀਂ ਸਾਰੇ ਮਾਰੇ ਜਾਵਾਂਗੇ।”ਦੂਜੇ ਹੰਸ ਨੂੰ ਭਰੋਸਾ ਨਹੀਂ ਆਇਆ, “ਇੱਕ ਛੋਟੀ ਜਿਹੀ ਵੇਲ ਕਿਵੇਂ ਪੌੜੀ ਬਣੇਗੀ ?”ਤੀਜਾ ਹੰਸ ਬੋਲਿਆ, “ਤਾਇਆ, ਤੂੰ ਤਾਂ ਇੱਕ ਛੋਟੀ ਜਿਹੀ ਵੇਲ ਨੂੰ ਖਿੱਚ ਕੇ ਜ਼ਿਆਦਾ ਹੀ ਲੰਬਾ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈਂ।”ਇੱਕ ਹੰਸ ਬੁੜਬੁੜਾਇਆ, “ਇਹ ਤਾਇਆ ਆਪਣੀ ਅਕਲ ਦਾ ਰੋਹਬ ਪਾਉਣ ਲਈ ਅੰਟ-ਸ਼ੰਟ ਕਹਾਣੀ ਬਣਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।”ਇਸ ਪ੍ਰਕਾਰ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹੰਸ ਨੇ ਤਾਏ ਦੀ ਗੱਲ ਨੂੰ ਗੰਭੀਰਤਾ ਨਾਲ ਨਹੀਂ ਲਿਆ। ਇੰਨੀ ਦੂਰ ਤੱਕ ਵੇਖ ਸਕਣ ਦੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਅਕਲ ਕਿੱਥੇ ਸੀ ?ਸਮਾਂ ਗੁਜ਼ਰਦਾ ਰਿਹਾ। ਵੇਲ ਚਿੰਮੜਦੇ-ਲਿਪਟਦੇ ਉਪਰ ਸ਼ਾਖਾਵਾਂ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਗਈ। ਵੇਲ ਦਾ ਤਣਾ ਮੋਟਾ ਹੋਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਇਆ ਅਤੇ ਸਚਮੁੱਚ ਹੀ ਰੁੱਖ ਦੇ ਤਣੇ ਤੇ ਪੌੜੀ ਬਣ ਗਈ। ਜਿਸ ਤੇ ਸੌਖ ਨਾਲ ਚੜਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਸੀ। ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਤਾਏ ਦੀ ਗੱਲ ਦੀ ਸੱਚਾਈ ਸਾਹਮਣੇ ਨਜ਼ਰ ਆਉਣ ਲੱਗੀ। ਪਰ ਹੁਣ ਕੁੱਝ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਸੀ ਕਿਉਂਕਿ ਵੇਲ ਇੰਨੀ ਮਜਬੂਤ ਹੋ ਗਈ ਸੀ ਕਿ ਉਸਨੂੰ ਨਸ਼ਟ ਕਰਨਾ ਹੰਸਾਂ ਦੇ ਵੱਸ ਦੀ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਸੀ । ਇੱਕ ਦਿਨ ਜਦੋਂ ਸਾਰੇ ਹੰਸ ਦਾਣਾ ਚੁਗਣ ਬਾਹਰ ਗਏ ਹੋਏ ਸਨ ਤਦ ਇੱਕ ਚਿੜੀਮਾਰ ਉਧਰ ਆ ਨਿਕਲਿਆ। ਰੁੱਖ ਤੇ ਬਣੀ ਪੌੜੀ ਨੂੰ ਵੇਖਦੇ ਹੀ ਉਸਨੇ ਰੁੱਖ ਤੇ ਚੜ੍ਹ ਕੇ ਜਾਲ ਵਿਛਾਇਆ ਅਤੇ ਚਲਾ ਗਿਆ। ਸਾਂਝ ਨੂੰ ਸਾਰੇ ਹੰਸ ਪਰਤ ਆਏ ਅਤੇ ਰੁੱਖ ਤੇ ਉੱਤਰੇ ਤਾਂ ਚਿੜੀਮਾਰ ਦੇ ਜਾਲ ਵਿੱਚ ਬੁਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਫਸ ਗਏ। ਜਦੋਂ ਉਹ ਜਾਲ ਵਿੱਚ ਫਸ ਗਏ ਅਤੇ ਫੜਫੜਾਉਣ ਲੱਗੇ, ਤਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਤਾਏ ਦੀ ਅਕਲਮੰਦੀ ਅਤੇ ਦੂਰ-ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦਾ ਪਤਾ ਲਗਾ । ਸਭ ਤਾਏ ਦੀ ਗੱਲ ਨਾ ਮੰਨਣ ਲਈ ਸ਼ਰਮਿੰਦਾ ਸਨ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਕੋਸ ਰਹੇ ਸਨ । ਤਾਇਆ ਸਭ ਨਾਲ ਰੁਸ਼ਟ ਸੀ ਅਤੇ ਚੁਪ ਬੈਠਾ ਹੋਇਆ ਸੀ ।ਇੱਕ ਹੰਸ ਨੇ ਹਿੰਮਤ ਕਰਕੇ ਕਿਹਾ “ਤਾਇਆ, ਅਸੀਂ ਮੂਰਖ ਹਾਂ, ਲੇਕਿਨ ਹੁਣ ਸਾਡੇ ਤੋਂ ਮੂੰਹ ਨਾ ਫੇਰੋ।\\"ਦੂਜਾ ਹੰਸ ਬੋਲਿਆ, “ਇਸ ਸੰਕਟ ਵਿੱਚੋਂ ਨਿਕਲਣ ਦੀ ਤਰਕੀਬ ਤੁਸੀਂ ਹੀ ਸਾਨੂੰ ਦੱਸ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਅੱਗੇ ਤੋਂ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਕੋਈ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਟਾਲਾਂਗੇ।” ਸਾਰੇ ਹੰਸਾਂ ਨੇ ਹਾਮੀ ਭਰੀ ਤਦ ਤਾਏ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ “ਮੇਰੀ ਗੱਲ ਧਿਆਨ ਨਾਲ ਸੁਣੋ । ਸਵੇਰੇ ਜਦੋਂ ਚਿੜੀਮਾਰ ਆਵੇਗਾ, ਤਦ ਮੁਰਦਾ ਹੋਣ ਦਾ ਡਰਾਮਾ ਕਰਨਾ । ਚਿੜੀਮਾਰ ਥੋਨੂੰ ਮੁਰਦਾ ਸਮਝ ਕੇ ਜਾਲ ਤੋਂ ਕੱਢ ਜ਼ਮੀਨ ਤੇ ਰਖਦਾ ਜਾਵੇਗਾ । ਉੱਥੇ ਵੀ ਮਰਿਆਂ ਵਾਂਗ ਪਏ ਰਹਿਣਾ । ਜਿਵੇਂ ਹੀ ਉਹ ਅਖੀਰਲੇ ਹੰਸ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਰੱਖੇਗਾ, ਮੈਂ ਸੀਟੀ ਬਜਾਊਂਗਾ । ਮੇਰੀ ਸੀਟੀ ਸੁਣਦੇ ਹੀ ਸਭਨਾਂ ਨੇ ਉੱਡ ਜਾਣਾ ।”ਸਵੇਰੇ ਚਿੜੀਮਾਰ ਆਇਆ । ਹੰਸਾਂ ਨੇ ਉਵੇਂ ਹੀ ਕੀਤਾ ਜਿਵੇਂ ਤਾਏ ਨੇ ਸਮਝਾਇਆ ਸੀ । ਸਚਮੁੱਚ ਚਿੜੀਮਾਰ ਹੰਸਾਂ ਨੂੰ ਮੁਰਦਾ ਸਮਝ ਕੇ ਜ਼ਮੀਨ ਤੇ ਪਟਕਦਾ ਗਿਆ । ਸੀਟੀ ਦੀ ਅਵਾਜ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਸਾਰੇ ਹੰਸ ਉੱਡ ਗਏ । ਚਿੜੀਮਾਰ ਅਵਾਕ ਹੋਕੇ ਵੇਖਦਾ ਰਹਿ ਗਿਆ ।"},{"question":"\\"Ny fanitarana loharanom-angovo azo havaozina dia misy fiantraikany amin'ny tontolon'ny angovo manerantany. Ny herin'ny masoandro, ny rivotra ary ny hydroelectric dia mahazo tombony ho toy ny safidy amin'ny solika fandrehitra. Ny fifindrana amin'ny angovo madio dia misy ny fanovana politika, fampiasam-bola ary famahana ireo fanamby fitahirizana angovo.\\"","answer":"Ny lohahevitra tamin'ny andalana teo aloha dia ny Fitanterana angovo azo havaozina."},{"question":"ఇచ్చిన గద్యానికి కొనసాగింపు రాయండి:హనుమ వృత్తాంతము : తల్లీ ! సీతమ్మ మా అమ్మ అంజనాదేవి గొప్ప అరణ్యంలో భయంకరమైన తపస్సును వాయుదేవుడిని ఉద్దేశించి చేసింది. ఆ వాయుదేవుని అనుగ్రహంతో, ఆమె నన్ను కుమారుడిగా పొందింది. నేను సుగ్రీవునికి మంత్రిని. నా పేరు హనుమంతుడు.అమ్మా ! రాముడు నీకు ఇచ్చిన ఉంగరాన్ని నేను నీకు తెచ్చి ఇచ్చాను. దూత వట్టి చేతులతో వెళ్ళడం సముచితం కాదు. నేను నిన్ను దర్శించినందులకు గుర్తుగా, నీ శిరోరత్నాన్ని నాకు ఇచ్చి పంపించు అని హనుమంతుడు సీతను కోరాడు.","answer":"సీత విశ్వాసం కల్గించడానికి హనుమ తన శరీరాన్ని, ఆకాశమును తగిలే అంత ఎత్తుకు పెంచాడు. తిరిగి సూక్ష్మరూపం ధరించాడు. సీత తన శిరోరత్నాన్ని హనుమంతునకు ఇచ్చి, రామునికి చెప్పమని తన సందేశాన్ని తెల్పింది. సీత తన వీపుపై కూర్చుంటే, తెల్లవారేలోగా రాముని వద్దకు తీసికొని వెడతానని హనుమ సీతకు చెప్పాడు. దొంగతనంగా తీసికొని వెళ్ళడం, రామునికి కీర్తికరం కాదని సీత చెప్పింది.హనుమంతుడు సీతను ఊరడించడం : – “అమ్మా ! నీ భర్త రాముడు సముద్రాన్ని దాటి సుగ్రీవ, నుషేణాది వానర వీరులతో వచ్చి, నీచుడైన రావణుని చంపి, రాజసంతో నిన్ను తీసుకొని సైన్యంతో వెడతాడు. నా మాట నమ్ము తల్లీ !” అని, హనుమ సీతకు తన సందేశాన్ని విన్నవించి ఆమెకు ధైరాన్ని కల్గించాడు."},{"question":"问题：铅笔刀的可持续性有何考虑？","answer":"答案：一些铅笔刀采用可回收材料制造，同时推广可持续的生产和包装方式，以减少环境影响。"},{"question":"பத்தியைச் சுருக்கவும்: கிளஸ்டரிங் பகுப்பாய்வு என்பது ஒரு பயனுள்ள இயந்திர கற்றல் நுட்பமாகும், இது தரவை அவற்றின் ஒற்றுமைகள் மற்றும் வேறுபாடுகளால் தொகுக்கிறது. பெறப்பட்ட தரவுக் குழுக்கள் பல்வேறு நோக்கங்களுக்காகப் பயன்படுத்தப்படலாம்.","answer":"கிளஸ்டரிங் என்பது கொடுக்கப்பட்ட தரவுகளுக்கான குழுக்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு இயந்திர கற்றல் வழிமுறையாகும்"},{"question":"USithole walususa unyawokazi lwakhe olwalulokhu luthe nzi entanyeni kuMoloi.Wavuka-ke, wazithuntutha. Wazingcengela kuSithole ukuba bangabe besaqhubekanalo mdlalo ngoba uyingozi. USithole waphuma waqonda emotweni yakhe phandle.Wayidumisa, kwasuka amaphepha.UMoloi naye wanwabuluka waqonda kweyakhe imoto. Wafika wayivula, wangena,wahlala phansi. Indololwane yakhe yagqula phezu kwedolo, isihlathi sacamelaentendeni yesandla wacabanga:'Yaze yangiklinya inja! Kuzofanele ngivuke kusasa ngiyobonana nodokotela. Ngifunaukuba angibheke lapha emqaleni. Umminzo angisawuzwa nje kahle ukusebenzakwawo.' Wathi uphakamisa amehlo uMoloi, wathola abantu sebethe ngu emotweniyakhe. Bathi bayambuza ukuthi kwenzenjani, kodwa wangathanda ukuphendula.Wakhuphula amawindi emoto wawavala ngci.UDumazile waphuma endlini encane selidume ledlula. Abantu base begcwele igcekelonke. Wayesangene ukusangana lokhu. Wasondela kuLerato, wathi:'Abalimazananga kodwa?' Lutho uLerato ukuphendula. Wayekhala mi izinyembezi,ezibhonqa phansi ebaleni. Kwaze kwasiza uMtholephi okunguyena owakwaziukulandisa unina:'Eyi bewungabona! Bewungathi yile nto esasivame ukuyibona kuTV. UDaddybewungathi uSuperman! Usuke izithonto wahlala emqaleni kubaba kaSisi Lerato. Eyingibone esephenqa amehlo amhlophe, bengithi useyagqashuka! Libe selithayimaithayima lami, lamdedela.' UDumazile wazama ukuya kuMoloi emotweni, kodwa wathiethi gagaga, wayisusa imoto uMoloi. Wabe esehamba ebuza kunoma ngubani njeahlangana naye ukuthi kwenzenjani. Abantu bazizwa becasuka nje ukubonauDumazile ezenza isiphukuphuku sohlanya.Wawuze uzwe banye abantu sebethi:'Nx! Kudala sabona ukuthi lo mfazi uzoshayanisa amadoda! Elakobani nje isokalomfazi?' Babe sebehlakazeka abantu beNkosi beshiya uDumazile nenkinga yakhe. 1. Kungani uMoloi ayefisa ukuyobona udokotela ngakusasa? ","answer":"Yingoba wayesola ukuthi uSithole wayemlimazile entanyeni/yingobawayesola sengathi umminzo wakhe akasawuzwa kahle ukusebenza kwawo. "},{"question":"Immisa gobol ayey ahaayeen tirada gobollada dalka ka hor xukuumadii Kacaanka","answer":" Waxa ay ahaayeen 8 gobol"},{"question":"ශ්‍රී ලාංකික සිනමා සම්මාන ඉතිහාසයේ , \\" හොඳම නිළිය \\" සම්මානය දිනාගත් ලාබාලතම රංගන ශිල්පිණිය කවුද ?","answer":"ශ්‍රී ලාංකික සිනමා සම්මාන ඉතිහාසයේ , \\" හොඳම නිළිය \\" සම්මානය දිනාගත් ලාබාලතම රංගන ශිල්පිණිය නිත්‍යවානි කන්දසාමි ය.ඒ 2003 වසරේදී , පුංචි සුරංගනාවී චිත්‍රපටයේ රංගනය වෙනුවෙන් ය."},{"question":"wash tweet lli lte7t tay 3bber 3la i7ssas ijabi, aw silbi aw mou7ayid ?plzzzz adolph maglna thanina men l control zeft o daba nta 3iiiiiiiiiibb 3lik plzzz","answer":"Tweet kay 3bber 3la i7sas silbi."},{"question":"Inona no fihetseham-pon'ity fanambarana manaraka ity?\\"Nahazo ny laharana voalohany tamin'ny fifaninanana siansa tany an-tsekoly ny zanako lahy. Tena mirehareha amin'ny zava-bitany amin'ny fianarana aho. Fotoana tena nahafinaritra ho an'ny fianakavianay izany.\\"","answer":"Tsara ny fihetseham-po eto , noho ny fandresen'ny zanany tamin'ny fifaninanana siansa."},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"Quem não arrisca não petisca\\"?","answer":"Expressão usada para designar pessoas que, apesar de terem receio, não deixam de fazer coisas importantes. Ou seja, é uma empressão para encorajar as pessoas a saírem da sua zona de conforto, a enfrentarem desafios e a se arriscarem em busca de novas oportunidades. Exemplo: “Se você não pedir o aumento, eu peço. Quem não arrisca, não petisca.”"},{"question":"السؤال: ما هي أول غزوة قادها المسلمون في رمضان؟","answer":"الإجابة: غزوة بدر"},{"question":"கேள்வி: இந்தியாவிலிருந்து இலங்கையை பிரிக்கும் ஜலசந்திக்கு பெயர் என்ன?","answer":"சரியான பதில்: பால்க் ஜலசந்தி இந்தியாவையும் இலங்கையையும் பிரிக்கிறது."},{"question":"Unsa mana ang Venn Diagram?","answer":"Ang Venn Diagram mao na siyay illustrasyion sa duha or mas daghan pa nga mga grupo ug ang ilang mga sapaw-sapaw. Sa isa ka Venn Diagram, kada-circle kay ga represente ug isa ka grupo nga naay kaugalingong taras. Ang sapaw sa tunga sa duha ka circle maoy ga represent sa mga miyembro sa mga grupo na daghang taras. Ang mga parte na wala ga sapaw sa mga circle kay ga represent sa mga miyembro sa grupo nga mao rasad ang taras sa iyang circle."},{"question":"Inona ny fanalavana ny DFP?","answer":"Ny afanalavana ny DFP dia: Dinika ho Fanavotam-Pirenena."},{"question":"සවස යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"සවස යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය උදේ වේ.  "},{"question":"Một hộp có 52 chiếc thẻ cùng loại, mỗi thẻ được ghi một trong các số 1, 2, 3, …, 51, 52; hai thẻ khác nhau thì ghi hai số khác nhau. Rút ngẫu nhiên một thẻ trong hộp. Tìm số phần tử của tập hợp C gồm các kết quả có thể xảy ra đối với số xuất hiện trên thẻ được rút ra. Sau đó, hãy tính xác suất của mỗi biến cố sau:a) “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có một chữ số”;b) “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số khi chia cho 4 và 5 đều có số dư là 1”;c) “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có tổng các chữ số bằng 4”.","answer":"Lời giải:Tập hợp các kết quả có thể xảy ra đối với số xuất hiện trên thẻ được rút ra là:C = {1; 2; 3; …; 51; 52}.Số phần tử của tập hợp C bằng 52.a) Từ 1 đến 52 có các số có một chữ số là 1; 2; 3; …; 9.Do đó có 9 kết quả thuận lợi cho biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có một chữ số”.Khi đó xác suất của biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có một chữ số” bằng 9/52b) Từ 1 đến 52 có các số chia 5 dư 1 là: 1; 6; 11; 16; 21; 26; 31; 36; 41; 46; 51.Các số chia 4 dư 1 trong các số chia 5 dư 1 vừa tìm được là: 1; 21; 41.Do đó có 3 kết quả thuận lợi cho biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số khi chia cho 4 và 5 đều có số dư là 1”.Khi đó xác suất của biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số khi chia cho 4 và 5 đều có số dư là 1” bằng 3/52c) Từ 1 đến 52 có các số có tổng các chữ số bằng 4 là: 4; 13; 22; 31; 40.Do đó có 5 kết quả thuận lợi cho biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có tổng các chữ số bằng 4”.Khi đó xác suất của biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số có tổng các chữ số bằng 4” bằng 5/52"},{"question":"Phần lớn diện tích đảo Greenland được bao phủ bởi gì?","answer":"Hơn 80% diện tích bề mặt đảo Greenland được bao phủ bởi những tảng băng khổng lồ, có độ dày lên tới 3.000 m và rộng gần 1,8 triệu km2. Các khu vực không có băng rộng khoảng 410.500 km2.  Theo CNN, mỗi năm băng đảo mất đi khoảng 270 tỷ tấn băng. Chỉ riêng trong tháng 7/2019, nơi này đã mất đi khoảng 197 tỷ tấn băng, tương đương với lượng nước ở 80 triệu bể bơi Olympic. Hiện tượng tan băng ở đây đe dọa hầu hết thành phố ven biển trên trái đất."},{"question":"Quelle couleur est souvent utilisée pour exprimer l'amour ?a) vertb) jaunec) rouged) violet","answer":"c) Rouge est est souvent utilisée pour exprimer l'amour."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Setiap manusia pun ada, anda juga mesti ada, tetapi orang lain yang lebih banyak gunakan benda anda, apa benda ini?","answer":"Jawapannya ialah nama"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੧ ਘਰੁ ੪ ॥ਸੋਈ ਮਉਲਾ ਜਿਨਿ ਜਗੁ ਮਉਲਿਆ ਹਰਿਆ ਕੀਆ ਸੰਸਾਰੋ ॥ਆਬ ਖਾਕੁ ਜਿਨਿ ਬੰਧਿ ਰਹਾਈ ਧੰਨੁ ਸਿਰਜਣਹਾਰੋ ॥੧॥ਮਰਣਾ ਮੁਲਾ ਮਰਣਾ ॥ਭੀ ਕਰਤਾਰਹੁ ਡਰਣਾ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਤਾ ਤੂ ਮੁਲਾ ਤਾ ਤੂ ਕਾਜੀ ਜਾਣਹਿ ਨਾਮੁ ਖੁਦਾਈ ॥ਜੇ ਬਹੁਤੇਰਾ ਪੜਿਆ ਹੋਵਹਿ ਕੋ ਰਹੈ ਨ ਭਰੀਐ ਪਾਈ ॥੨॥ਸੋਈ ਕਾਜੀ ਜਿਨਿ ਆਪੁ ਤਜਿਆ ਇਕੁ ਨਾਮੁ ਕੀਆ ਆਧਾਰੋ ॥ਹੈ ਭੀ ਹੋਸੀ ਜਾਇ ਨ ਜਾਸੀ ਸਚਾ ਸਿਰਜਣਹਾਰੋ ॥੩॥ਪੰਜ ਵਖਤ ਨਿਵਾਜ ਗੁਜਾਰਹਿ ਪੜਹਿ ਕਤੇਬ ਕੁਰਾਣਾ ॥ਨਾਨਕੁ ਆਖੈ ਗੋਰ ਸਦੇਈ ਰਹਿਓ ਪੀਣਾ ਖਾਣਾ ॥੪॥੨੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 24 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜਿਸ ਮਾਲਕ ਨੇ ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਪ੍ਰਫੱੁਲਤ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੇ ਸਾਰੇ ਸੰਸਾਰ ਨੂੰ ਹਰਾ-ਭਰਾ ਕੀਤਾ ਹ), ਉਹੀ (ਅਸਲ) ਮਾਲਕ ਹੈ (ਮੌਤ ਦਾ ਮਾਲਕ ਭੀ ਉਹੀ ਹੈ, ਵਿਰੋਧੀ ਤੱਤਾਂ ਵਾਲੀ ਖੇਡ ਆਖ਼ਰ ਮੁੱਕਣੀ ਹੀ ਹੋਈ, ਤੇ ਉਹੀ ਮੁਕਾਂਦਾ ਹੈ) ।੧।ਜਿਸ ਨੇ ਪਾਣੀ ਤੇ ਮਿੱਟੀ (ਵਿਰੋਧੀ ਤੱਤ) ਇਕੱਠੇ ਕਰ ਕੇ ਰੱਖ ਦਿੱਤੇ ਹਨ, ਉਹ ਸਿਰਜਣਹਾਰ ਧੰਨ ਹੈ (ਉਸੇ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ‑ਸਾਲਾਹ ਕਰੋ)ਹੇ ਮੁੱਲਾਂ ! ਮੌਤ (ਦਾ ਡਰ) ਹਰੇਕ ਦੇ ਸਿਰ ਉੱਤੇ ਹੈਤਾਂ ਤੇ ਰੱਬ ਤੋਂ ਹੀ ਡਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ (ਰੱਬ ਦੇ ਡਰ ਵਿਚ ਰਹਿਣਾ ਹੀ ਫਬਦਾ ਹੈ । ਭਾਵ, ਰੱਬ ਦੇ ਡਰ ਵਿਚ ਰਿਹਾਂ ਹੀ ਮੌਤ ਦਾ ਡਰ ਦੂਰ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ) ।੧।ਰਹਾਉ।(ਮਜ਼ਹਬੀ ਕਿਤਾਬਾਂ ਨਿਰੀਆਂ ਪੜ੍ਹ ਲੈਣ ਨਾਲ ਅਸਲ ਕਾਜ਼ੀ ਮੁੱਲਾਂ ਨਹੀਂ ਬਣ ਸਕੀਦਾ) ਤਦੋਂ ਹੀ ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਮੁੱਲਾਂ ਸਮਝ ਤਦੋਂ ਹੀ ਕਾਜ਼ੀ, ਜਦੋਂ ਤੂੰ ਰੱਬ ਦੇ ਨਾਮ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ ਪਾ ਲਏਂਗਾ (ਤੇ ਮੌਤ ਦਾ ਡਰ ਮੁਕਾ ਲਏਂਗਾ,ਨਹੀਂ ਤਾਂ ਭਾਵੇਂ ਤੂੰ ਕਿਤਨਾ ਹੀ (ਮਜ਼ਹਬੀ ਕਿਤਾਬਾਂ) ਪੜ੍ਹ ਜਾਏਂ (ਮੌਤ ਫਿਰ ਭੀ ਨਹੀਂ ਟਲੇਗੀ), ਜਦੋਂ ਸੁਆਸ ਪੂਰੇ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਕੋਈ ਇਥੇ ਰਹਿ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ ।੨।ਉਹੀ ਮੁਨੱਖ ਕਾਜ਼ੀ ਹੈ ਜਿਸ ਨੇ ਆਪਾ-ਭਾਵ ਤਿਆਗ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਜਿਸ ਨੇ ਉਸ ਰੱਬ ਦੇ ਨਾਮ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਆਸਰਾ ਬਣਾਇਆ ਹਜੋ ਹੁਣ ਭੀ ਹੈ ਅਗਾਂਹ ਨੂੰ ਭੀ ਰਹੇਗਾ, ਜੋ ਨ ਜੰਮਦਾ ਹੈ ਨ ਮਰਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਹੈ ਤੇ ਸਭ ਦਾ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ ।੪।(ਹੇ ਕਾਜ਼ੀ !) ਤੂੰ ਪੰਜੇ ਵੇਲੇ ਨਿਮਾਜ਼ਾਂ ਪੜ੍ਹਦਾ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਕੁਰਾਨ ਅਤੇ ਹੋਰ ਆਪਣੀਆਂ ਮਜ਼ਹਬੀ ਕਿਤਾਬਾਂ ਭੀ ਪੜ੍ਹਦਾ ਹੈਂ (ਫਿਰ ਭੀ ਸੁਆਰਥ ਵਿਚ ਬੱਝਾ ਰਹਿ ਕੇ ਮੌਤ ਤੋਂ ਡਰਦਾ ਹੈਂ)ਨਾਨਕ ਆਖਦਾ ਹੈ (ਹੇ ਕਾਜ਼ੀ !) ਜਦੋਂ ਮੌਤ ਸੱਦਾ ਦੇਂਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਦਾਣਾ ਪਾਣੀ ਇੱਥੇ ਦਾ ਇੱਥੇ ਹੀ ਧਰਿਆ ਰਹਿ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਸੋ, ਮੌਤ ਦੇ ਡਰ ਤੋਂ ਬਚਣ ਲਈ ਰੱਬ ਦੇ ਡਰ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਰਹੁ) ।੪।੨੮।\\""},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.නයා වගේ දඟර ඇතේකොකා වගේ පාට ඇතේමහ මුහුදේ ගමන් යතේයන යන තැන හූ කියතේ      ","answer":"හක්ගෙඩිය තේරවිල්ලට පිළිතුරයි. "},{"question":"Dalka Yamen:","answer":"Dalka yamen Shacabkii ugu horeeyay ee carbeed ee lagu aqoonsaday dhulka yaman waxaa la oran qoomka reer Saba, waxaana laga helay taariikh-dooda oo faahfaahsan looxaan laga soo saaray godad la faagay sida muuqatana waxay ilbaxnimadoodu horu-kac wayn samaysay oo awoodoodu waynaatay oo dhulal badan isku kala bixiyeen muddo gaaraysa 11-qarni oo ka horaysa dhalashada Ciise, waxaan hadaba waqtigooda ku kala qaybin karnaa afar qaybood."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Ouganda nékk","answer":"Réwum Ouganda mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Afrique"},{"question":"নিম্নলিখিত প্রশ্নটি পড়ুন এবং প্রশ্নের জন্য একটি উপযুক্ত প্রসঙ্গ প্রদান করুনবর্তমানে সংযুক্ত আরব আমিরাতের মোট জনসংখ্যা কত ?","answer":"সংযুক্ত আরব আমিরাত (Arabic: دولة الإمارات العربية المتحدة‎‎ দাওলাত্ আল্-ঈমারাত্ আল্-আরবিয়াহ্ আল্-মুত্তাহিদাহ্) মধ্যপ্রাচ্য অঞ্চলে আরব উপদ্বীপের দক্ষিণ-পূর্ব কোনায় অবস্থিত সাতটি স্বাধীন রাষ্ট্রের একটি ফেডারেশন। এগুলি একসময় ট্রুসিয়াল স্টেটস নামে পরিচিত ছিল। ১৯৭১ সালে দেশগুলি স্বাধীনতা লাভ করে। প্রতিটি আমিরাত একটি উপকূলীয় জনবসতিকে কেন্দ্র করে আবর্তিত এবং ঐ লোকালয়ের নামেই এর নাম। আমিরাতের শাসনকর্তার পদবী আমির। সংযুক্ত আরব আমিরাতের সাতটি আমিরাতের নাম হল আবু ধাবি, আজমান, দুবাই, আল ফুজাইরাহ, রাআস আল খাইমাহ, আশ শারিকাহ এবং উম্ম আল ক্বাইওয়াইন। আবু ধাবি শহর ফেডারেশনের রাজধানী এবং দুবাই দেশের বৃহত্তম শহর।সংযুক্ত আরব আমিরাত মরুময় দেশ। এর উত্তরে পারস্য উপসাগর, দক্ষিণ ও পশ্চিমে সৌদি আরব, এবং পূর্বে ওমান ও ওমান উপসাগর। ১৯৫০-এর দশকে পেট্রোলিয়াম আবিষ্কারের আগ পর্যন্ত সংযুক্ত আরব আমিরাত মূলত ব্রিটিশ সরকারের অধীন কতগুলি অনুন্নত এলাকার সমষ্টি ছিল। খনিজ তেল শিল্পের বিকাশের সাথে সাথে এগুলির দ্রুত উন্নতি ও আধুনিকায়ন ঘটে, ফলে ১৯৭০-এর দশকের শুরুতে আমিরাতগুলি ব্রিটিশ নিয়ন্ত্রণের বাইরে চলে আসতে সক্ষম হয়। দেশের খনিজ তেলের বেশির ভাগ আবু ধাবিতে পাওয়া যায়, ফলে এটি সাতটি আমিরাতের মধ্যে সবচেয়ে ধনী ও শক্তিশালী। তেল শিল্পের কারণে এখানকার অর্থনীতি স্থিতিশীল এবং জীবনযাত্রার মান বিশ্বের সর্বোচ্চগুলির একটি।আরব আমিরাতে রয়েছে অসংখ্য দৃষ্টিনন্দন ও গগণচুম্বী ভবন।স্বাধীনতার পর খুব কম সময়ে আরব আমিরাত বিশ্বের অন্যতম সুন্দর রাষ্ট্রে পরিণত হয়েছে।ইতিহাসসংযুক্ত আরব আমিরাতের ইতিহাসআল-আইন জাতীয় যাদুঘরে প্রদর্শিত বিদা বিন্ট সৌর আয়রন যুগের ভবনে আবিষ্কৃত একটি পাত্র। এটি একটি ধূপ বার্নার বলে মনে করা হয়।হাজার হাজার বছর ধরে আমিরদের জমি দখল করা হয়েছে। শরজাহার অ্যামেরেটে জিবেল ফায়া থেকে উদ্ধার করা পাথর সরঞ্জাম 127,000 বছর আগে আফ্রিকার মানুষদের বসতি স্থাপন করে এবং আরব উপকূলে জিবেল বারাকাহে আবিষ্কৃত প্রাণীকে কসাই করার জন্য ব্যবহৃত একটি পাথর হাতিয়ার 130,000 বছর আগেও পুরোনো আবাসস্থলকে নির্দেশ করে। সেই পর্যায়ে বাইরের বিশ্বের সাথে যোগাযোগের কোন প্রমাণ নেই, যদিও সময়ের সাথে সাথে জীবন্ত ট্রেডিং লিঙ্কগুলি মেসোপটেমিয়া, ইরান এবং সিন্ধু উপত্যকার হরপ্পান সংস্কৃতিতে সভ্যতার সাথে উন্নত। এই যোগাযোগটি অব্যাহত ছিল এবং ব্যাপকভাবে হজর পর্বতমালা থেকে..."},{"question":"වර්තමානයේ ලෝකයේ ප්‍රධානතම කහ නිෂ්පාදකයා වන්නේ ","answer":"ඉන්දියාව"},{"question":"أجب على السؤال التالي: \\"ما إسم البلدان اللذان يصل بينهما جسر الملك فهد ؟\\".","answer":"الإجابة الصحيحة هي \\"السعودية والبحرين\\"."},{"question":"ادامه پاراگراف زیر را بنویسید: لشکر هشتم زرهی یکی از لشکرهای زرهی نیروی زمینی آلمان در دوره رایش سوم بود که در سال ۱۹۴۰ تشکیل شد و در جریان جنگ جهانی دوم در جبهه‌های شرقی و غربی","answer":"به نبرد پرداخت."},{"question":"请回答以下问题：问题：什么是增强学习？","answer":"答案：增强学习是一种机器学习的方法，通过试错和奖励机制来训练智能体做出最优决策。"},{"question":"*ما أشهر الدول العالمية في صناعة الساعات ؟","answer":"سويسرا"},{"question":"दिइएको वाक्यलाई कोष्ठकमा बताएअनुसार परिवर्तन गर्नुहोस् :उनी गट्टा खेल्थिन् । (अपूर्ण भविष्यत्)","answer":"उनी गट्टा खेल्दै हुनेछिन् । "},{"question":"I will like to share","answer":"I will like to share more understanding according to the scripture. Many are quick to give up on an individual they reach out to, specifically when they go about spreading the gospel of the kingdom. We must have the understanding that your part in the process of reconciliation of souls back to God is an avenue for you to showcase love for God’s precious business and for fellow humans. You don’t have the capacity to change an individual; they can’t be lured by your gifts or gestures but by the Spirit of God. What is expected of us is to show love to all. Love doesn’t discriminate, mock, backbite, judge, ridicule, look down on others, neglect, etc. Remember the word of God, “No one can come to me except the Father who has sent me (Jesus), draws him (a soul).Therefore, do not try to take the place of the Spirit of God in the kingdom business; reach out, tell them about His love for them, and tell them it doesn’t matter how far or deep they have gone in sin or evil ways; He is ready to accept them back. The condition is that they must be willing to confess, forsake their wicked ways, and accept Him (Jesus) as their Lord and Savior.\\"This gospel of the kingdom shall be preached throughout the world as a witness unto nations (souls).The question is, who have you told about Christ? If you are ashamed of Him, He will also be ashamed of you before His Father.Souls are perishing, derailing from the other side of truth, chasing after vain glory; reach out to them. Start Now."},{"question":"సమైక్య సంఘర్షణ అంటే ఏమిటి ? వివరించండి.","answer":"పచ్చదనమంటే అది వృక్ష సంపదకు చిరునామా. చినుకులు కురవాలంటే మేఘం రూపుదిద్దుకోవాలి. కేవలం ప్రభుత్వాలు, చట్టాల వలన సమాజం బాగుపడదు. ఎవరికి వారు స్వీయక్రమశిక్షణను, నైతిక నియమాలను అలవరచుకోవాలి. రాశికన్నా వాసి ముఖ్యం. పుక్కిటి పురాణాలు ఎన్ని రాసినా ప్రయోజనం శూన్యం. సమైక్యతతోనే సంఘం వర్థిల్లుతుంది గానీ, వ్యక్తిగతంగా పోరాడి సాధించేది ఏమీ ఉండదు. మానవతను మేలుకొలిపేదే నిజమైన సాహిత్యమవుతుంది. అలాగే తోటి మనిషికి సేవచేసే దయగల మనుషుల్లోనే దైవం దాగి ఉందనే భావాన్ని కవి వ్యక్తపరిచారు."},{"question":"అత్యున్నత స్థాయికి చేరిన ఒక మహిళ ఆత్మకథ రాయండి.","answer":"నాకు నచ్చిన మహిళ (శ్రీమతి ఇందిరా గాంధీ) : భరతమాత ముద్దుబిడ్డలలో, ఇందిరాగాంధీ ఒకరు. ప్రపంచ ప్రఖ్యాతి పొందిన మహిళామణులలో, ఇందిర సుప్రసిద్ధురాలు. ఈమె 1917వ సంవత్సరము నవంబరు 19వ తేదీన అలహాబాదులో జవహర్లాల్ నెహ్రూ – కమలా నెహ్రూ దంపతులకు జన్మించింది.ఇందిర శాంతినికేతన్లో రవీంద్రుని వద్ద చదివింది. ఈమె గొప్ప దేశ భక్తురాలు. ఈమె భర్త ఫిరోజ్ గాంధీ, మహమ్మదీయుడు. ఆ వివాహం ఈమెకు మత సహనాన్ని నేర్పింది. ఈమె తండ్రితో పాటు దేశ విదేశాలు పర్యటించి, రాజనీతి చతురజ్ఞ అయ్యింది.ఈమె భారతదేశ ప్రధానమంత్రిగా 15 సంవత్సరాలు పనిచేసింది. ఆ కాలంలో ఈమె బ్యాంకులను జాతీయం చేసింది. రాజభరణాలను రద్దు చేసింది. భూ సంస్కరణలను చేపట్టింది. ‘గరీబీ హఠావో’ అని ఈమె ఇచ్చిన నినాదం భారతదేశం అంతటా మారుమ్రోగింది.ఈమె బడుగువర్గాల ఆశాజ్యోతిగా, దళిత వర్గాల కన్నతల్లిగా పేరు తెచ్చుకొంది. ఈమె గొప్ప సాహసురాలు. గొప్ప రాజనీతిజ్ఞురాలు."},{"question":"किनाऱ्यांवरील कचरा","answer":"मुंबईत यंदा गणेशोत्सवाच्या पाचव्या दिवशी पाच दिवसांचे गणपती आणि गौरी-गणपती मिळून एकूण ८१ हजार ५७० मूर्तींचे विसर्जन करण्यात आले. यातील ४० टक्के मूर्तींचे केवळ कृत्रिम तलावांमध्ये विसर्जन करण्यात आल्याची आकडेवारी महापालिकेकडून देण्यात आली आहे. दीड दिवसाच्या विसर्जनासाठीही केवळ ४१ टक्के मूर्तींचे कृत्रिम तलावांमध्ये विसर्जन करण्यात आले होते. उर्वरित ६० टकके मूर्ती या नैसर्गिक विसर्जन स्थळी विसर्जित करण्यात आल्या आहेत. विसर्जनानंतर दुसऱ्या दिवशी किनाऱ्यावरील मूर्तींचे फोटो काढण्यावर निर्बंध आहेत. मात्र, या मूर्ती भरतीसोबत किनाऱ्यावर वाहून येतात हे वास्तव नाकारता येत नाही. यंदाही प्लास्टर ऑफ पॅरिसच्या मूर्तींची मोठ्या प्रमाणात भाविकांनी नोंदणी केल्याचे शाडूच्या मूर्ती घडवणाऱ्या मूर्तीकारांनी सांगितले होते. या मूर्तींवरील घातक रंग नैसर्गिक पाण्यामध्ये मिसळून स्थानिक जैवविविधतेला धोका निर्माण होत असल्याचे सातत्याने सांगण्यात येते, तरीही या घातक परिणामांकडे दुर्लक्ष होत असल्याचे दिसत आहे. या विसर्जित मूर्ती, दागिने हे भरतीसोबत किनाऱ्यावर पुन्हा येते. किनाऱ्यावर पसरलेला हा कचरा उचलला गेला नाही, तर वर्षानुवर्षे त्याचा ढीग साचत जातो. मुंबईतील किनाऱ्यांवर महापालिकेकडून स्वच्छता केली जाते. मात्र पाण्यात विरघळणारे घातक रंग, रसायने यांमुळे पाणी स्वच्छ करता येत नाहीत. त्यातून समुद्रामध्ये होणारे प्रदूषण थांबवता येत नाही, याकडे सातत्याने लक्ष वेधण्यात येत आहे. किनाऱ्यावरील अस्वच्छतेत भर घालण्यापेक्षा मूळ स्रोतांवरच नियंत्रण मिळवले, तर ते सागरी परिसंस्थांच्या आरोग्यासाठी अधिक सकारात्मक ठरेल, असेही तज्ज्ञ सांगत आहेत. मात्र, हा बदल काही दिवसांमध्ये घडणार नाही. यासाठी सातत्याने लोकांपर्यंत माहिती पोहोचवणे आवश्यक आहे.समुद्रामध्ये जाणाऱ्या प्लास्टिकच्या कचऱ्याच्या प्रमाणाबद्दल आंतरराष्ट्रीय स्तरावरूनही विविध संशोधने समोर येत आहेत. या माध्यमातून सागरी जीवांच्या पोटात जाणारे प्लास्टिक आणि त्यातून माणसाच्या अन्नातील प्लास्टिक याचीही जाणीव करून दिली जात आहे. याचाही परिणाम म्हणून कचरा वर्गीकरण, एकल प्लास्टिकचा वापर टाळणे यासाठी प्रयत्न होत आहेत. रॅपरसारख्या गोष्टींचे पुनर्चक्रीकरण किंवा पुनर्वापर यावर अजूनही सर्वोत्तम उपाय मिळालेला नाही. रॅपरमध्ये वापरण्यात येणारे घटक वेगळे करून त्याचे पुनर्चक्रीकरण करणे सोपे नसल्याने हे रॅपर रद्दीवाल्यांकडून घेतले जात नाहीत. हे कचऱ्यात जाते. मुंबईमध्ये नदी आणि नाल्यांच्या काठी वसलेल्या वस्त्यांमधून हा सगळाच कचरा नाल्यांमध्ये टाकला जातो. हा कचरा समुद्राला जाऊन मिळतो. मोठ्या भरतीनंतर समुद्र किनाऱ्यावर पसरलेल्या कचऱ्याचे फोटो सोशल मीडियावर दिसू लागतात, तेव्हा त्यातील अविघटनशील कचऱ्याचे प्रमाणही समोर येते. मुंबईत विविध संघटनांकडून किनारा स्वच्छता मोहीम, नदीपात्र स्वच्छता मोहीम हाती घेतली जाते. मात्र, या यशाची व्यापकता आजही मर्यादित आहे. पर्यावरणवादी कार्यकर्ता आफरोझ शहा किनारा स्वच्छता ही मोहीम एकदा राबवून काम संपण्यासारखे नाही याची जाणीव करून देतात. त्यासाठी नियमितपणे स्वच्छता मोहीम राबवली पाहिजे, असे ते सांगतात. मात्र, त्याच वेळी काही पर्यावरणवादी कार्यकर्ते कचऱ्याच्या मूळ स्रोतापाशीच काम झाले, तर किनाऱ्यांवर कचरा पसरणार नाही याचीही जाणीव करून देतात.‘बीच प्लीज’ या संघटनेतर्फे २३ सप्टेंबर रोजी सकाळी माहीम कॉजवे येथे मिठी नदीपात्र आणि २४ सप्टेंबर रोजी ऐरोली खारफुटी स्वच्छता मोहीम राबवण्यात आली. हा या मोहिमेचा २९७ वा आठवडा होता. किनारा स्वच्छता म्हणजे केवळ वाळूमधील स्वच्छता नसून खाडी, खारफुटी येथीलही कचरा उचलला जाणे महत्त्वाचे आहे असे स्वच्छतादूतांतर्फे सांगण्यात येते. बीच प्लीजचे मल्हार कळंबे यांनी मिठी नदीपात्रामध्ये प्लास्टिकच्या पिशव्यांमधील निर्माल्य अधिक प्रमाणात आढळल्याचे सांगितले. लोकलमधून वांद्र्याला नदीपात्रात निर्माल्य टाकण्यात येते. हे निर्माल्य प्लास्टिकच्या पिशव्यांमधूनच टाकले जाते. या प्लास्टिकच्या पिशव्यांमध्ये अगरबत्त्यांचे पुडेही टाकले जातात याकडे त्यांनी लक्ष वेधले. गणपती विसर्जनानंतर महापालिका विविध संस्थांच्या माध्यमातून स्वच्छता मोहीम राबवते. ही स्वच्छता मोहीम राबवल्यानंतरही काही दिवसांनी वाळूमध्ये मूर्तींवर जडवलेले खडे, मोती, मणी आढळतात. वाळूतून हा कचरा वेचणे कठीण असते. शाडूच्या मूर्तींवरही मूर्ती आकर्षक दिसण्यासाठी असे खडे, मोती जडवले जातात. या मूर्तींवरही रासायनिक रंगांचा वापर केला जातो. त्यामुळे समुद्राचे प्रदूषण होत राहते. खडे, मोती याचाही कचरा नंतर घातक ठरतो. जलचर हे लहान खडे, मणी, मोती खातात. त्यामुळे मूर्तींवरील दागिने, खडे, मोती, मणी यासंदर्भातही ठोस भूमिका घेऊन बदल घडवणे अपेक्षित असल्याचे ते म्हणाले. नवी मुंबईतील रहिवासी धर्मेश बारई यांना केंद्र सरकारच्या जलशक्ती मंत्रालयातर्फे जलनायक पुरस्काराने गौरवण्यात आले होते. बारईही सातत्यपूर्ण पद्धतीने खारफुटी स्वच्छतेचे कार्य करतात. रविवारी त्यांनी नवी मुंबईच्या नेरुळ येथील टी. एस. चाणक्य समुद्री विद्यापीठाच्या मागच्या बाजूला स्वच्छता मोहीम राबवली. या मोहिमेदरम्यान त्यांना निर्माल्याच्या प्लास्टिकच्या पिशव्या अधिक प्रमाणात आढळल्या. खाडी किंवा समुद्रामध्ये विसर्जित केलेले हे निर्माल्य खारफुटी परिसरात येऊन साचते. या निर्माल्यामध्ये देवाला वाहिलेली प्लास्टिकची फुलेही दिसल्याची खंत त्यांनी व्यक्त केली. मुंबई विद्यापीठाच्या अंतर्गत येणाऱ्या सुमारे ३० ते ३५ महाविद्यालयांनी दीड दिवसाच्या विसर्जनापासून आत्तापर्यंत निर्माल्य गोळा करणे, किनारा स्वच्छता मोहीम, गर्दी नियंत्रणाचे कार्य हाती घेतले आहे. ही मोहीम दहाव्या दिवसानंतरही राबवण्यात येणार आहे. मुंबई विद्यापीच्या अंतर्गत येणारी रत्नागिरी, सिंधुदुर्ग जिल्ह्यातील महाविद्यालयेही स्थानिक पातळीवर किनारा स्वच्छता मोहीम हाती घेत असल्याचे मुंबई विद्यापीठाच्या राष्ट्रीय सेवा योजनेचे विशेष कार्याधिकारी सुशील शिंदे यांनी सांगितले. एनसीसीतर्फे २९ सप्टेंबरला विसर्जनानंतर किनारा स्वच्छता मोहीम हाती घेण्यात येईल असे संरक्षण जनसंपर्क अधिकारी कमांडर मेहुल कर्णिक यांनी सांगितले.किनाऱ्यावर होणाऱ्या या स्वच्छतेनंतर प्रत्यक्ष समुद्रात होणाऱ्या प्रदूषणाच्या खुणाही किनाऱ्यांवर दिसत राहतात. जुहू किनाऱ्यावर सातत्याने दिसणारे टारबॉल, समुद्राच्या पाण्यावर दिसणारा तेलाचा तवंग, किनाऱ्यावर पसरणारे तेल ही याची काही उदाहरणे आहेत. किनारा स्वच्छता मोहीम ही गणेशोत्सवाच्या पलीकडे व्यापक असल्याने केवळ तात्पुरत्या स्वच्छतेवर समाधान मानू नये असेही पर्यावरणप्रेमी कार्यकर्ते सातत्याने सांगत आहेत."},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહ માટે એક શબ્દ આપો:અમૃત જેવી મીઠી નજર ","answer":"અમીષ્ટિ "},{"question":"Immisa bilood ayey kadanbeysay Faadumo RC Nebiga(S.C.W) geerdiisa?","answer":"Faadumo RC waxay Ka danbesay Nabiga SCW geerdiisa 6bilood."},{"question":"පච්චුප්පන්න ධර්ම යන්නෙහි තේරුම පහදා දෙන්න. ","answer":"පච්චුප්පන්න ධර්ම යන්නෙහි තේරුම වන්නේ වර්තමානයේ හටගත් යන්නය."},{"question":"2015 - காஷ்மீரில் புதிய முதல்வராக பொறுப்பேற்றுக் கொண்டவர் யார்?","answer":"மார்ச்சு 30, 1965 அன்று செயற்பாட்டிற்கு வந்த இந்த மாற்றத்தின்போது பிரதமராக செயல்புரிந்த குலாம் முகமது சாதிக் முதல் முதலமைச்சராகப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்டார். சனவரி 2015 முதல் சம்மு காசுமீர் முதலமைச்சர் பதவி வெறுமையாக உள்ளது; மாநிலத்தில் குடியரசுத் தலைவர் ஆட்சி செயற்பாட்டில் உள்ளது."},{"question":"ન્યાયતંત્ર એટલે શું?","answer":"ન્યાયતંત્ર એ અદાલતોની પ્રણાલી છે જે કાનૂની વિવાદો/મતભેદ અને અર્થઘટન કરે છે, બચાવ કરે છે, અને કાનૂની કેસોમાં કાયદો લાગુ કરે છે."},{"question":"Slutför den här frasen: Rakel Hönnudóttir, född 30 december 1988, är en isländsk fotbollsspelare. Hon spelar i Þór och för Islands landslag. Hon deltog i","answer":"EM 2009 i Finland."},{"question":"¿A que hace referencia la palabra \\"Duomo\\"?","answer":"Un duomo (sustantivo masculino original en italiano, en plural, duomi) es, en muchos países, especialmente en Italia y Alemania, el nombre dado a la iglesia principal en algunas ciudades. A menudo se trata de una catedral —templo cristiano donde tiene sede o cátedra el obispo, siendo así la iglesia principal de cada diócesis—, pero no siempre, ya que también puede tratarse de una antigua catedral, una pro-catedral o incluso una iglesia importante que no haya sido nunca catedral. "},{"question":"Fenoy ny banga:\\" Njola mangata-bady, ka ny rafozana no _\\"","answer":"\\" Njola mangata-bady, ka ny rafozana no voatilitily\\""},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Манасчы Келдибек Карбоз уулу канчанчы кылымда жашаган?а) ХVI кылымда б) ХVII кылымдав) ХVIII кылымда г) ХIХ кылымда","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚в) ХVIII кылымда "},{"question":"Europosłowie opowiedzieli się za zrównywaniem cen połączeń komórkowych krajowych i zagranicznych w całej Unii. Uznali, że ceny połączeń zagranicznych powinny być takie same jak w kraju.Dokończ zdanie. Wybierz właściwą odpowiedź spośród podanych.W tekście opisano wyniki pracA. Parlamentu Europejskiego.B. Rady Unii Europejskiej.C. Komisji Europejskiej.D. Rady Europejskiej. ","answer":"Poprawna odpowiedź to: A. Parlamentu Europejskiego."},{"question":"Kabalyeeri Maxuu yahay.","answer":"KABALYEERI Qeybta 12aadMarkii aan tix raacay, war bixintii aan huteelka ka helay ayaa waxaan ogaaday inuu ka yimid dalka kanada (canada), ee uu seddex bilood oo fasaxa ku qaadanayey dalkan imaaradka.Waa cusub ayaa ii baryay, oo waxaan ogaaday jacaylkii, hadiyadihii iyo wax waliba iney ahayen daneysi iyo ku meel gaar.Marba marka ka danbeysa caloosheydana shaaca ayeey kasii qaadmeysa, xitaa shaqadii niyad waan u yeelan waayey, oo maamulihii iyo qoyskii waxaan u sheegay oon ka dhadhiciyey inuu istareys igu furan yahay, ilaa shaqadii bil fasax ah la iigaso siiyay, si uu jawigeyga caafimad uso dago.Qoyskana waxaan u sheegay in muddo bil ah, ruqso laiso siiyay, oo aan rabo inaan mudadas aan dalka ka maqnaado, aabbo ayaa igu yiri “waa sax gabadheydi, soomaaliya ayaan ku diraya oo adeerka ayaad bishan la soo joogeysa.”, sida ayaan halkan ku imid. Hada waxaa ii sura gashay inaan cunugii usan banaanka iman oo igaso dhacay.”)Sheekadii fardowsa ayaa i dhalan rogtay, oo aniga xitaa iga sii daran. markii aan guriga tagay ayaa waxaa maskaxdeyda buux dhaafiyen su’aalo badan oo ay kamid tahay, maxay sirteeda kugu aamintay sidan fudud, iyadoon aqoon dheeraad ah ku laheyn?, maxay kaga dhigatay ruux ay ku sir qarsato oo ay dhibteeda u sheegato?Waxaan go’aansadey inaana iska fogeyn oo aan niyadda kadilin maadama uu qalbigeeda horay u dhaawacna aniga aan dhaawac kale ugaysan oo ayna iga dhigatay ruuxa kaliya ee ay ku kalsoonan karto.Marwaliba aan lajoogo, waxaan dareema cod dhagaheyga meel dheer ugaso dhacayo oo ileh, waa amaano kaga timid dhanka Caaliya ee ilaali amaanadan. Maalintii danbe ayaan u imid markaan wax yar sheekeysaneyno ayaan ku dhahay “fardowsa, waxaan raba inaan kula saaxiibo, maiga ogolaaneysa?”, hadalkeyga waa ay rumeysan weyday, mar wajiga ayeey gacmaha saarata, marna waa ay iso eegta, neeftuur iyo faraha iney mar isdhex galiso marna kala saarto ayeey bilawday, waxa ayna igu tiri “yaawaye, nacaska saaxiib ka dhiganayo gabar xun oo ilahey ku caasisay oo xadka ilahey gudubtay?, haddana ceebteda aad ogtahay miyad u bareereysa inaan saaxiib ka dhigato?”, waxaan ku dhahay “Haa, intaba iyado ah oo aan ogahay ayaan raba inan saaxiib ka dhigto, aadamoho idil ayaa ilahey uwada gafo, hadana markasta towbadu waa ay furantahay, waxaan diyaar u ahay inaan boogta qalbigada ku taalo dawo u noqdo.”, miiska ayeey madaxa saaratay, waxaan ku dhahay “fardowsa meel bulsho ayaan dhex joogna, fadlan ooyinta iska daa oo madaxada kor kadhig, daciif ma tihid, qaladkuna waa uwada simannahay.”Halkii ayuu waa cusub inoga billawday, qorax dhicii waxaa ay igusoo dooni jirtay gaari uu adeerkeedu leeyahay, ilaa ay guriga iridiisa igeysa ma aysan iga yeeli jirin, dhex ka noqo, markasaan si kaftan ah u dhihi jiray “sidii wiilkii miyad aniga jaceyl igu abuuri rabta kadibna aad imaaradka iiga dhuuman rabta.”Waxaan marwaliba kawada sheekeysan jirnay nololsheeni hore iyo wixii nasoo wada maray.Markii aan shaqada kaso baxay ayaa maqlay hoonka gaarigeeda, waan uso deg degay, markii aan cabbaar sii soconay ayeey iga codsatay inanu huteel halka ka dhawaa aan ku leexanno si aanu waqti uwada qaadanno.Markii aanu cabbaar sheekeysaneyno ayeey igu tiri “waan bixi rabaa, oo waqtigii fasaxa ayaa iga dhacay”, markii ay warka igu tiri ayaa dhuunta dhan i qalashay oo aan hadalba igaso bixi waayey, waxaan niyada iska iri “maxa nasiibkeyga sidaan ka dhigay, oo aan u waaya waxkasto aan la jawi qabsado”, waxaan ku dhahay aniga oo qarsanayo waxaa qalbigeyga ileeyahay “waa sax, ileen waqti kooban ayaad soo codsatay”, waxa ay igu tiri “wajigada muxu isku badalay markaan arrintan ku sheegay, ma jecleysan miyaa waxaa an kuu sheegay?”, waxaan ku dhahay “maya..maya waxba majiraan, adigale kula noqotay”, si walbo aan u inkiray, haddane nafteyda been uma sheegi karrin oo wan ka naxay bixitaankeda, waxa ay iiso bandhigtay arrin kale, waa arrin hami igalisay, laakiin aan ka cabsaday iney fashal igaliso.Waxa ay ogeed xirfadeyda cunta karinta ah ee aan qibrada u leeyahay, waxa ayna iso bandhigtay inaan ganacsi maqaayad ah kawada billaawno Abu dabey, ee dalka imaaraadka, waxayna iga dhaadhicisay inaan hormar badan ka sameyn karno halkaas, aan nolosheyda isbadal u horseedi karo, waxaan ku dhahay waa arrin aan fududeyn oo in laga soo fakaro u baahan, go’aankeeda aan sahal ku gaari karrin, waxa ay igu tiri “aniga deg deg iguma jiro, ee adigan jawaab ka sugayaa.”Arrintii ayaan qoyska ula imid, hooyo iyo habo Leyla waa ay igu raaceen, laakiin aadban uga labalabeynayey, markii danbe ayaan go’aan ku gaaray inaan cabsida iska saaro iyo shakiga ee an dhaqaaqo, si aan riyooyinkeyga u rumeyo.Waxaan muddo ka daba wareeganayey dal ku galka imaaradka, ugu danbeyna waa ay ii suurto gashay, oo maalmo kaddib waxaan ka daganaya caasimadda imaraadka ee ABU DABEY.Safarkii Abu dabey.Waxaan soo caga dhigtay garoonka weyn ee Dubia, waa garoon aad u mashquul badan, diyaaraddaha kacayo iyo kuwa dagayo ma ahan kuwa xad leh, marka aad so gasho gudaha elaboorka qeybta (Arrival-ka iyo Terminal 3), waxaanba dhihi kara waa eleboorka dunida ugu mashquulka badan, dadku waxaa ay ku jiran feelal dhardheer, cidkasta waxaa ay sugeysa inta laga hubiyo dalku galka uu sito.Waa markii igu horeysay nolosheyda aan imid halkan, waxaan aad ula dhacsanahay bilicda gudaha eleboorka, waxaa aad logu xardhay, muraayado(quraarado) iyo shaahado aad u waweyn, kaamirooyin ayaa dhankasta ku xiran, waxaana aad looga taxadaray ammaanka oo waxaa halkan ku sugan ilaalo aad u badan oo dad iyo aalado isugu jiran, mararka qaar waxaadba arki meel uu mashiinka uun ku adeegayo ee aysan cidna joogin, waxaa i hagayey ishaaroyinka u diyaarsan dadka goobta ku cusub iney hagaan, waxaan wacay fardowsa, laakiin waa uu ii dhici waayey qadka o iga cusla awgii, markii aan boorsoyinkeyga iyo wixi aan wato dhan aan saaray mashiinka iskanka, ayaa waxaa ii muuqday shaashada telefonka wicitaanka fardowsa, markiiba wan kadaba tagay inta uu dhinaca kale u gudbin, markii aan ka qabtay ayeey igu tiri “walaal Axmed makaso gudubtay gudaha”, waxaan ku dhahay “haa, haddan maraya baaritankii ugu danbeyey”, markii aan so baxay ayaan waxaan billaabay inaan dadka ka soo dhex saaro, meesha waxaa buuxa dad badan oo sugayo, eheladooda, saaxiibadooda iyo mudanayashodaba.Waxa ay isheyda qabatay Fardowsa oo ii gacan haatineyso oo dhankeyga uso deg degeysa, waxaa wajigeeda ka muuqday farxad xad dhaaf ah, waxaana halka inooga bilowday safarkii nolosha, safarkii hormarka. waxaan si toos ah uso aadnay magaalada Abu dabey, imika waxaanu saaranahay baska ka baxay dubia ee aada magaalada kale ee Abu dhabey, nin iga xigay dhanka daaqada gaariga ayaan ka codsaday inuu booska ii badalo, waxaa uu igu yiri “ma markaagii kugu horeysa oo aad timid dalkan”, aniga oo dholacadeynaya ayaan ku dhahay “haa, dabcan”, waxaan fariistay booska daaqada gaariga, waxaan daawanaya dhismayashan cajiibka ah eekale ceynka ah, wadooyin waaweyn oo aad u nadiif ah, waxaad daremeysa iney tahay magaalo kamida, magaaloyinka ugu qanisan dunida sida deg dega ah ee uu ganacsigedu usii korayo.Waa magaalo aan boos uga banaaneyn maskiinka aan wax heysan, waana magaalo so dhaweyneysa maalqabeenada iyo ganacsatada.Magaalada tan qaniga ah, ku noolan sheheeda waxaa ay dhib ku tahay masakiinta, waxaa ayna raaxo u tahay maalqabeenada, inkasto ay aad u buuxan dadka muruq maalka ah oo ayna ka xamaashan halkan. saacaddo kaddib waxaanu soo gaarnay Abu dabey, gaar ahaan mesha lagu magacabo al khaalidiyah , dhabarka danbe ee moolka weyn ee Al bateen.Waxa uu ahaa safar aad u dheer oo daal badan. Waxaan saacado isaga gooshay min Muqdisho ilaa abu dhabey.Neerfaha madaxa ayaa sidii fareejooyinka gaariga i sanyaaleynaya, oo ay iga maraysa ilahow marle igey meel aan ku dhar dhigto, kaaga darantii kabaha buudhka ah iyo sigsaanta ayaa aad cagaha iga gubaya. Taaygii qoorta igaga giijisna mar horabaiska furay oo an shandada ku riday.sidaan u sii soconay waxaa ay igeysay, dabaq aad u weyn oo ilaa lix biyaano ah (lix fooq), waxa ayna durbadiiba furaha ka qaadatay qolooyinka kireyayaasha, waxaan arka iney mar hore isii kireysay qolkan dagi laha, xitaa waxaan boorsadeeda ku arkay warqadda lacag bixinta ee ay hormarisay, muddo dhan 6 bilood, ma aqaanno intaan o dhan oo asxaan ah waxa ay igu galeyso Fardowsa. Imika waxaanu sii galeyna qolkii aan dagi lahaa, waa qol yar oo aad loo qurxiyay.Qolka waxaa dhex yaallo sariir hal nafar ah, dhanka kale waxaa yaallo fadhi, kaso horjeedkiisuna waxaa ku dhagan shaashad/television weyn. Bilicda qolku aadbey kuu cajabineysa, dhinaca kale waxaa uu leeyahay, balcon yar oo aad ka daawan karto sheedda sare ee magaalada, waxaa laabka kusi dhagan musqul/suuli yar.Waanu so wada baxnay oo waxaan so wada fariisannay meel laamiga dhinac ka saaran oo baar yar oo kafeyga lagu cabo ah. Hadda waxaa an dareemaya nashaad badan, oo waa an ka soo meedhay dhididkii aan qabay iyo daalkiiba, hadda waan nafisay oo waxan xiranahay fanaanad yaroo qabow iyo dabagaab, oo imika waan sheekeyn kara,halkii ayaan hadal ka billaabay Waxaan ku dhahay “fardowsa maxa abaalkan oo idil igu sameyneysa?”, wey yara qososhay kaddib ayey igu tiri “qalad miyan ku leeyahay waxaa aan sameynayo, xaqna uma lihi miya inaan garabkaga istaago maalintad ii baahantahay, adiguba waxaad garab ii noqotay, xili aan heysan aadame kale oo dhibkeyga dareemaya.”Waxaan ku jawaabo ayaanba garan waayey, waxayna igu tiri “waad daalantehee naso, bari ayaan is arkeyga insha allah.”Fardowsa waa gabar qalbi furan oo garaneysa sida abaal loo galo iyo sida loo gudaba, waxa ay ka shaqeysa bangiga weyn ee National Bank Of Abu dabey, waxa ay curad labaad u tahay qoyskeda, waxaa ka weyn gabar la qabo, waxaana ka yar labo wiil iyo hal gabar oo aan wali school dhammeyn, aabbeheed waxaa uu ka shaqeya shirkadda batroolka ee safwan petroleum and technologies.Qalbigeygu waxaa uu igu goobabinaya inaan gabadhan kaliya abaalkeda ku gudi karo inaan nolosha la wadaago, oo aan farxada dunida taalo oo idil inan hoosteda keeno, laakiin marabo iney markale igu dhacdo dhibkii horey ii gaaro kale, oo aan kaliya ku e kaado saaxiibtinimada.Markii aan isku darsanay wixii lacag aan heysanay si aan ganacsiga maqaayada ugu furno ayaa inoo dhammaan weysay, waxaan dareemay niyad xumi, oo waxaan keydinayey labo sanno, oo aan Muqdisho kala imid iyo fardowsa keedkeda markii laisku daray waa ay noo gaari weysay halkii aanu ka rabnay, waxaana so jeediyay arrin ah inaan shaqeyno muddo kale si aan u dhameystirno lacagta inaga dhiman.La soco qeybta 13aad.MA la socotaa sheekadan.?Qore:Aysar Indha_caadKABALYEERI Qeybta 12aadMarkii aan tix raacay, war bixintii aan huteelka ka helay ayaa waxaan ogaaday inuu ka yimid dalka kanada (canada), ee uu seddex bilood oo fasaxa ku qaadanayey dalkan imaaradka.Waa cusub ayaa ii baryay, oo waxaan ogaaday jacaylkii, hadiyadihii iyo wax waliba iney ahayen daneysi iyo ku meel gaar.Marba marka ka danbeysa caloosheydana shaaca ayeey kasii qaadmeysa, xitaa shaqadii niyad waan u yeelan waayey, oo maamulihii iyo qoyskii waxaan u sheegay oon ka dhadhiciyey inuu istareys igu furan yahay, ilaa shaqadii bil fasax ah la iigaso siiyay, si uu jawigeyga caafimad uso dago.Qoyskana waxaan u sheegay in muddo bil ah, ruqso laiso siiyay, oo aan rabo inaan mudadas aan dalka ka maqnaado, aabbo ayaa igu yiri “waa sax gabadheydi, soomaaliya ayaan ku diraya oo adeerka ayaad bishan la soo joogeysa.”, sida ayaan halkan ku imid. Hada waxaa ii sura gashay inaan cunugii usan banaanka iman oo igaso dhacay.”)Sheekadii fardowsa ayaa i dhalan rogtay, oo aniga xitaa iga sii daran. markii aan guriga tagay ayaa waxaa maskaxdeyda buux dhaafiyen su’aalo badan oo ay kamid tahay, maxay sirteeda kugu aamintay sidan fudud, iyadoon aqoon dheeraad ah ku laheyn?, maxay kaga dhigatay ruux ay ku sir qarsato oo ay dhibteeda u sheegato?Waxaan go’aansadey inaana iska fogeyn oo aan niyadda kadilin maadama uu qalbigeeda horay u dhaawacna aniga aan dhaawac kale ugaysan oo ayna iga dhigatay ruuxa kaliya ee ay ku kalsoonan karto.Marwaliba aan lajoogo, waxaan dareema cod dhagaheyga meel dheer ugaso dhacayo oo ileh, waa amaano kaga timid dhanka Caaliya ee ilaali amaanadan. Maalintii danbe ayaan u imid markaan wax yar sheekeysaneyno ayaan ku dhahay “fardowsa, waxaan raba inaan kula saaxiibo, maiga ogolaaneysa?”, hadalkeyga waa ay rumeysan weyday, mar wajiga ayeey gacmaha saarata, marna waa ay iso eegta, neeftuur iyo faraha iney mar isdhex galiso marna kala saarto ayeey bilawday, waxa ayna igu tiri “yaawaye, nacaska saaxiib ka dhiganayo gabar xun oo ilahey ku caasisay oo xadka ilahey gudubtay?, haddana ceebteda aad ogtahay miyad u bareereysa inaan saaxiib ka dhigato?”, waxaan ku dhahay “Haa, intaba iyado ah oo aan ogahay ayaan raba inan saaxiib ka dhigto, aadamoho idil ayaa ilahey uwada gafo, hadana markasta towbadu waa ay furantahay, waxaan diyaar u ahay inaan boogta qalbigada ku taalo dawo u noqdo.”, miiska ayeey madaxa saaratay, waxaan ku dhahay “fardowsa meel bulsho ayaan dhex joogna, fadlan ooyinta iska daa oo madaxada kor kadhig, daciif ma tihid, qaladkuna waa uwada simannahay.”Halkii ayuu waa cusub inoga billawday, qorax dhicii waxaa ay igusoo dooni jirtay gaari uu adeerkeedu leeyahay, ilaa ay guriga iridiisa igeysa ma aysan iga yeeli jirin, dhex ka noqo, markasaan si kaftan ah u dhihi jiray “sidii wiilkii miyad aniga jaceyl igu abuuri rabta kadibna aad imaaradka iiga dhuuman rabta.”Waxaan marwaliba kawada sheekeysan jirnay nololsheeni hore iyo wixii nasoo wada maray.Markii aan shaqada kaso baxay ayaa maqlay hoonka gaarigeeda, waan uso deg degay, markii aan cabbaar sii soconay ayeey iga codsatay inanu huteel halka ka dhawaa aan ku leexanno si aanu waqti uwada qaadanno.Markii aanu cabbaar sheekeysaneyno ayeey igu tiri “waan bixi rabaa, oo waqtigii fasaxa ayaa iga dhacay”, markii ay warka igu tiri ayaa dhuunta dhan i qalashay oo aan hadalba igaso bixi waayey, waxaan niyada iska iri “maxa nasiibkeyga sidaan ka dhigay, oo aan u waaya waxkasto aan la jawi qabsado”, waxaan ku dhahay aniga oo qarsanayo waxaa qalbigeyga ileeyahay “waa sax, ileen waqti kooban ayaad soo codsatay”, waxa ay igu tiri “wajigada muxu isku badalay markaan arrintan ku sheegay, ma jecleysan miyaa waxaa an kuu sheegay?”, waxaan ku dhahay “maya..maya waxba majiraan, adigale kula noqotay”, si walbo aan u inkiray, haddane nafteyda been uma sheegi karrin oo wan ka naxay bixitaankeda, waxa ay iiso bandhigtay arrin kale, waa arrin hami igalisay, laakiin aan ka cabsaday iney fashal igaliso.Waxa ay ogeed xirfadeyda cunta karinta ah ee aan qibrada u leeyahay, waxa ayna iso bandhigtay inaan ganacsi maqaayad ah kawada billaawno Abu dabey, ee dalka imaaraadka, waxayna iga dhaadhicisay inaan hormar badan ka sameyn karno halkaas, aan nolosheyda isbadal u horseedi karo, waxaan ku dhahay waa arrin aan fududeyn oo in laga soo fakaro u baahan, go’aankeeda aan sahal ku gaari karrin, waxa ay igu tiri “aniga deg deg iguma jiro, ee adigan jawaab ka sugayaa.”Arrintii ayaan qoyska ula imid, hooyo iyo habo Leyla waa ay igu raaceen, laakiin aadban uga labalabeynayey, markii danbe ayaan go’aan ku gaaray inaan cabsida iska saaro iyo shakiga ee an dhaqaaqo, si aan riyooyinkeyga u rumeyo.Waxaan muddo ka daba wareeganayey dal ku galka imaaradka, ugu danbeyna waa ay ii suurto gashay, oo maalmo kaddib waxaan ka daganaya caasimadda imaraadka ee ABU DABEY.Safarkii Abu dabey.Waxaan soo caga dhigtay garoonka weyn ee Dubia, waa garoon aad u mashquul badan, diyaaraddaha kacayo iyo kuwa dagayo ma ahan kuwa xad leh, marka aad so gasho gudaha elaboorka qeybta (Arrival-ka iyo Terminal 3), waxaanba dhihi kara waa eleboorka dunida ugu mashquulka badan, dadku waxaa ay ku jiran feelal dhardheer, cidkasta waxaa ay sugeysa inta laga hubiyo dalku galka uu sito.Waa markii igu horeysay nolosheyda aan imid halkan, waxaan aad ula dhacsanahay bilicda gudaha eleboorka, waxaa aad logu xardhay, muraayado(quraarado) iyo shaahado aad u waweyn, kaamirooyin ayaa dhankasta ku xiran, waxaana aad looga taxadaray ammaanka oo waxaa halkan ku sugan ilaalo aad u badan oo dad iyo aalado isugu jiran, mararka qaar waxaadba arki meel uu mashiinka uun ku adeegayo ee aysan cidna joogin, waxaa i hagayey ishaaroyinka u diyaarsan dadka goobta ku cusub iney hagaan, waxaan wacay fardowsa, laakiin waa uu ii dhici waayey qadka o iga cusla awgii, markii aan boorsoyinkeyga iyo wixi aan wato dhan aan saaray mashiinka iskanka, ayaa waxaa ii muuqday shaashada telefonka wicitaanka fardowsa, markiiba wan kadaba tagay inta uu dhinaca kale u gudbin, markii aan ka qabtay ayeey igu tiri “walaal Axmed makaso gudubtay gudaha”, waxaan ku dhahay “haa, haddan maraya baaritankii ugu danbeyey”, markii aan so baxay ayaan waxaan billaabay inaan dadka ka soo dhex saaro, meesha waxaa buuxa dad badan oo sugayo, eheladooda, saaxiibadooda iyo mudanayashodaba.Waxa ay isheyda qabatay Fardowsa oo ii gacan haatineyso oo dhankeyga uso deg degeysa, waxaa wajigeeda ka muuqday farxad xad dhaaf ah, waxaana halka inooga bilowday safarkii nolosha, safarkii hormarka. waxaan si toos ah uso aadnay magaalada Abu dabey, imika waxaanu saaranahay baska ka baxay dubia ee aada magaalada kale ee Abu dhabey, nin iga xigay dhanka daaqada gaariga ayaan ka codsaday inuu booska ii badalo, waxaa uu igu yiri “ma markaagii kugu horeysa oo aad timid dalkan”, aniga oo dholacadeynaya ayaan ku dhahay “haa, dabcan”, waxaan fariistay booska daaqada gaariga, waxaan daawanaya dhismayashan cajiibka ah eekale ceynka ah, wadooyin waaweyn oo aad u nadiif ah, waxaad daremeysa iney tahay magaalo kamida, magaaloyinka ugu qanisan dunida sida deg dega ah ee uu ganacsigedu usii korayo.Waa magaalo aan boos uga banaaneyn maskiinka aan wax heysan, waana magaalo so dhaweyneysa maalqabeenada iyo ganacsatada.Magaalada tan qaniga ah, ku noolan sheheeda waxaa ay dhib ku tahay masakiinta, waxaa ayna raaxo u tahay maalqabeenada, inkasto ay aad u buuxan dadka muruq maalka ah oo ayna ka xamaashan halkan. saacaddo kaddib waxaanu soo gaarnay Abu dabey, gaar ahaan mesha lagu magacabo al khaalidiyah , dhabarka danbe ee moolka weyn ee Al bateen.Waxa uu ahaa safar aad u dheer oo daal badan. Waxaan saacado isaga gooshay min Muqdisho ilaa abu dhabey.Neerfaha madaxa ayaa sidii fareejooyinka gaariga i sanyaaleynaya, oo ay iga maraysa ilahow marle igey meel aan ku dhar dhigto, kaaga darantii kabaha buudhka ah iyo sigsaanta ayaa aad cagaha iga gubaya. Taaygii qoorta igaga giijisna mar horabaiska furay oo an shandada ku riday.sidaan u sii soconay waxaa ay igeysay, dabaq aad u weyn oo ilaa lix biyaano ah (lix fooq), waxa ayna durbadiiba furaha ka qaadatay qolooyinka kireyayaasha, waxaan arka iney mar hore isii kireysay qolkan dagi laha, xitaa waxaan boorsadeeda ku arkay warqadda lacag bixinta ee ay hormarisay, muddo dhan 6 bilood, ma aqaanno intaan o dhan oo asxaan ah waxa ay igu galeyso Fardowsa. Imika waxaanu sii galeyna qolkii aan dagi lahaa, waa qol yar oo aad loo qurxiyay.Qolka waxaa dhex yaallo sariir hal nafar ah, dhanka kale waxaa yaallo fadhi, kaso horjeedkiisuna waxaa ku dhagan shaashad/television weyn. Bilicda qolku aadbey kuu cajabineysa, dhinaca kale waxaa uu leeyahay, balcon yar oo aad ka daawan karto sheedda sare ee magaalada, waxaa laabka kusi dhagan musqul/suuli yar.Waanu so wada baxnay oo waxaan so wada fariisannay meel laamiga dhinac ka saaran oo baar yar oo kafeyga lagu cabo ah. Hadda waxaa an dareemaya nashaad badan, oo waa an ka soo meedhay dhididkii aan qabay iyo daalkiiba, hadda waan nafisay oo waxan xiranahay fanaanad yaroo qabow iyo dabagaab, oo imika waan sheekeyn kara,halkii ayaan hadal ka billaabay Waxaan ku dhahay “fardowsa maxa abaalkan oo idil igu sameyneysa?”, wey yara qososhay kaddib ayey igu tiri “qalad miyan ku leeyahay waxaa aan sameynayo, xaqna uma lihi miya inaan garabkaga istaago maalintad ii baahantahay, adiguba waxaad garab ii noqotay, xili aan heysan aadame kale oo dhibkeyga dareemaya.”Waxaan ku jawaabo ayaanba garan waayey, waxayna igu tiri “waad daalantehee naso, bari ayaan is arkeyga insha allah.”Fardowsa waa gabar qalbi furan oo garaneysa sida abaal loo galo iyo sida loo gudaba, waxa ay ka shaqeysa bangiga weyn ee National Bank Of Abu dabey, waxa ay curad labaad u tahay qoyskeda, waxaa ka weyn gabar la qabo, waxaana ka yar labo wiil iyo hal gabar oo aan wali school dhammeyn, aabbeheed waxaa uu ka shaqeya shirkadda batroolka ee safwan petroleum and technologies.Qalbigeygu waxaa uu igu goobabinaya inaan gabadhan kaliya abaalkeda ku gudi karo inaan nolosha la wadaago, oo aan farxada dunida taalo oo idil inan hoosteda keeno, laakiin marabo iney markale igu dhacdo dhibkii horey ii gaaro kale, oo aan kaliya ku e kaado saaxiibtinimada.Markii aan isku darsanay wixii lacag aan heysanay si aan ganacsiga maqaayada ugu furno ayaa inoo dhammaan weysay, waxaan dareemay niyad xumi, oo waxaan keydinayey labo sanno, oo aan Muqdisho kala imid iyo fardowsa keedkeda markii laisku daray waa ay noo gaari weysay halkii aanu ka rabnay, waxaana so jeediyay arrin ah inaan shaqeyno muddo kale si aan u dhameystirno lacagta inaga dhiman.La soco qeybta 13aad.MA la socotaa sheekadan.?"},{"question":"Tàu vũ trụ đầu tiên hạ cánh lên mặt trăng tên là gì?","answer":"Tàu vũ trụ đầu tiên hạ cánh lên mặt trăng tên là Apollo 11.Ngày 20/7/1969, tàu vũ trụ Apollo 11 rời địa cầu để thực hiện cuộc đổ bộ Mặt Trăng đầu tiên của con người. Hành trình khám phá cách đây53 năm được coi là một trong những sứ mệnh lịch sử vĩ đại của thế giới."},{"question":"ගෞතම බුදුසසුනේ භික්ෂුන් අතරින් \\" සෑම අතින්ම පැහැදීම් ගෙනදීමෙහි ලා අග්‍ර \\" වූ තෙරුන්වහන්සේ කවුද ?","answer":"උපසේන මහ රහතන්වහන්සේ"},{"question":"Manomeza famintinana ho an’ity lahatsoratra manaraka ity :\\tTapa-kevitra i Joro fa handao ny atý ambanivohitra ary hifindra honina an-tanan-dehibe. “Mafy loatra ny asa tany, hoy ny eritreriny, kanefa ny vola azo kely dia kely.” Ankoatra izany, tsy hitany mihitsy izay fialamboly tena mba mahafinaritra aty amin’itony vohitra mitoka-monina itony. Fa ny tena nahatonga an’Andriamatoa ho tapa-kevitra koa dia ny filazan’ny olona fa be ny asa ary tsara karama any an-tanan-dehibe, ny lalao sy ny fampisehoana isan-karazany manginy fotsiny.\\tEfa volana maromaro izao no nipetraka teto an-drenivohitra i Joro. Indrisy anefa, vao mainka niharihary taminy fa na ny tanora manam-pahaizana aza sahirana vao mahita asa. Ireo namana noheveriny fa mba metimety, hay mivelona amin’ny asan-jiolahy ny ankamaroany. Tsy hitahita akory dia fongana ilay tahiry kely nentiny avy any ambanivohitra. Ary ny tena loza, voaroaka tao amin’ilay trano nitoerany ingahirainy fa tsy voaloa intsony ny hofany.\\tNitanondrika i Joro ary niady mafy ny sainy. Inona no hatao? Hanaiky ilay raharahana tontakely noresahin’i Doda ve sa... hitady hevitra hanao izay hodiana any an-tanàna ary hizaka ny eso sy ny latsalatsan’ny olona?\\tLatsa-panenenana mafy i Joro. “Izaho tokoa no tonga amin’ilay hoe fatra-pifidy ny manganana ka sendra ny mangidy tsy ho telina”, hoy izy anakampo.","answer":"Ity ny famintinana ny lahatsoratra:Tapa-kevitra i Joro fa hifindra honina any an-tanan-dehibe. Mafy loatra mantsy ny fiainana any ambanivohitra fa ny any an-drenivohitra kosa malaza ho mahafinaritra. Vao mainka anefa, niharihary taminy ny hasarotry ny fiainana an-tanan-dehibe. Nitanondrika i Joro ary latsa-panenenana noho ny fahadisoam-panantenana."},{"question":"Responda à pergunta: O que caracteriza o signo de Câncer?","answer":"O signo de Câncer é o caranguejo que representa a experiência de viver em dois mundos… Na terra, a estabilidade do mundo físico; e na água, o universo psíquico. O animal que carrega sua casca protetora simboliza também a necessidade humana de construir um abrigo, interno e/ou externo, para voltar quando quiser sentir segurança.Seu elemento solar é a Água, reino da espiritualidade. Você detecta as energias ao seu redor e percebe o mundo por meio das mensagens que as suas intuições te enviam. Entre as datas dos signos do Zodíaco, a data do signo de Câncer é aproximadamente de 21 de junho a 22 de julho, mas isso pode mudar dependendo do seu ano de nascimento.Você é um guardião de memórias e apreciador da sua própria história e ancestralidade. Sua estabilidade emocional tem raízes nas relações de afetividade, no histórico familiar e nas experiências do passado. Seu impulso, portanto, é o de cuidar, sempre zelando por aqueles que necessitam de amparo e acolhimento.Na sua alma habita uma verdadeira fortaleza, e é para lá que a sua energia se volta quando você precisa se sentir protegido(a) do mundo exterior. E uma coisa é certa: não é qualquer um que pode conhecer esse lugar, somente aqueles em quem você confia podem acessar esse espaço sagrado, profundo e sensível."},{"question":" waa maxay maroodi ? ","answer":" Maroodigu waa habar dugaag ugaar ah oo aad u laxaad weyn. "},{"question":"Zuretzat, zein da genetikaren eragina gizakiaren osasunean?","answer":"Genetikak garrantzi handia du gure osasunean. Lehenik eta behin, gure geneak gaixotasunen arriskua neurtzen laguntzen dute, adibidez, kancer, diabetesa eta atseden hartzeko apnearen moduko gaixotasun kronikoak. Horrez gain, genomaren ezagutza larriagokoak ditugun tratamenduak pertsonalizatzeko aukera ematen du, gaixotasunen prebentzio estrategiak hobetzen eta terapia zehatzago eta eraginkorragoak garatzeko."},{"question":"Euskal mitologiak hainbat izaki mitiko eta istorio ditu. Zein da Lamien jatorria eta euren mitoaren interpretazio posible bat euskal kulturaren eta historia sinesgaitzaren kontestuan?","answer":"Lamiak edo Laminak euskal mitologiako izaki mitikoak dira, emakume itxurakoak eta, maiz, garatxo batzuekin agertzen direnak. Euren jatorria, Europako beste mitologia batzuetako izaki antzekoetan dago. Euskal kulturaren barnean, Lamien interpretazioak hainbat ikuspegi ditu: batetik, naturaren eta ingurunearen adierazpena; bestetik, gizartearen beldurra edo kezka batzuk islatu ditzakete. Hala ere, Lamien istorioek ematen duten irudi aberatsak eta euren presentzia euskal kontaera eta ipuin tradizionaletan, euskal kulturaren eta bere historia sinesgaitzaren aberastasuna erakusten du."},{"question":"شاطئ صدام هي قرية صيد تقع في منطقة مالابورام بولاية كيرلا الهندية. تتكون القرية من حزام ساحلي بطول كيلومترين (1 ميل) بين بوتينكادابورام وكيتونغال في بارابانانغادي. سميت القرية على اسم الرئيس العراقي السابق صدام حسين، وذلك تضامنا معه خلال حرب الخليج عام 1991. تم اقتراح اسم الشاطئ من قبل الخادمات الهنديات العاملات في الخليج وخاصة الكويت. ماهو الموضوع الذي يتكلم عنه النص السابق؟","answer":"يتكلم النص السابق عن شاطيء صدام."},{"question":"Мамлекеттер тууралуу кызыктуу факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Сингапурда сагыз чайноого тыюу салынган. Сагыз чайнагандар административдик жазага тартылат. Сингапур- эң өнүккөн жана эң чоң шаар мамлекет катары да таанымал. "},{"question":"Agbẹnusọ Buhari tọrọ aforiji pẹlu bo ṣe ni akẹkọọ mẹwaa lo sọnu ni Katsina","answer":"Agbẹnusọ Aarẹ Buhari lori eto iroyin, Garba Sheu, ti tọrọ aforiji lori ọrọ ti oun sọ pe awọn akẹkọọ mẹwaa pere lo sọnu nileewe Kankara, nipinlẹ Katsina, lọsẹ to kọja.Garba ni ẹni to yẹ ko mọ nipa iṣẹlẹ naa to sọrọ yii foun lo ṣi oun lọna. O ni oun ko lo ikede naa lati le din pataki iṣẹlẹ naa ku rara.‘‘Ẹ jọwọ, ẹ gba aforiji ti mo tọrọ lori ọrọ yii, bi a ti n gbiyanju lati mu itẹsiwaju ba ilẹ wa. Ẹ ṣeun’’ Garba lo sọ bẹẹ.Tẹ o ba gbagbe, Garba ti kọkọ sọ nibi ifọrọwerọ kan to ṣe pẹlu ileeṣẹ iroyin BBC Hausa pe irọ ni awọn eeyan n pa pe akẹkọọ to sọnu le ni ọọdunrun, o ni awọn mẹwaa pere ni wọn ṣi n wa.Afi bi Gomina ipinlẹ Katsina, Aminu Masari ṣe jade sita, toun si sọ pe awọn akẹkọọ to lẹ mẹtalelọgbọn ni ọọdunrun ni wọn ko ti i ri.Nigba ti aṣiri ọrọ naa yoo pada tu, aọn akẹkọọ ti wọn ri gba pada tun le mẹwaa si iye ti gomina Katsina funra ẹ pe wọn."},{"question":"Inona no hetsika niteraka fihetsiketsehana maro tamin'ny taona 2020 ho setrin'ny herisetran'ny polisy?","answer":"Ny famonoana an'i George Floyd dia niteraka fihetsiketsehana maro tamin'ny taona 2020 ho setrin'ny herisetran'ny polisy."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Kể từ đầu dịch đến nay Việt Nam có 10.779.632 ca nhiễm, đứng thứ 12/227 quốc gia và vùng lãnh thổ, trong khi với tỷ lệ số ca nhiễm/1 triệu dân, Việt Nam đứng thứ 112/227 quốc gia và vùng lãnh thổ (bình quân cứ 1 triệu người có 108.745 ca nhiễm). Số bệnh nhân khỏi bệnh: Bệnh nhân được công bố khỏi bệnh trong ngày: 7.877 ca. Tổng số ca được điều trị khỏi: 9.913.396 ca. Số bệnh nhân đang thở ô xy là 50 ca, trong đó: - Thở ô xy qua mặt nạ: 46 ca - Thở ô xy dòng cao HFNC: 2 ca - Thở máy không xâm lấn: 2 ca - Thở máy xâm lấn: 0 ca - ECMO: 0 ca Số bệnh nhân tử vong:","answer":"Từ 17h30 ngày 30/7 đến 17h30 ngày 31/7 ghi nhận 0 ca tử vong. Tổng số ca tử vong do COVID-19 tại Việt Nam tính đến nay là 43.093 ca, chiếm tỷ lệ 0,4% so với tổng số ca nhiễm. Tổng số ca tử vong xếp thứ 24/227 vùng lãnh thổ, số ca tử vong trên 1 triệu dân xếp thứ 134/227 quốc gia, vùng lãnh thổ trên thế giới. So với châu Á, tổng số ca tử vong xếp thứ 6/49 (xếp thứ 3 ASEAN), tử vong trên 1 triệu dân xếp thứ 27/49 quốc gia, vùng lãnh thổ châu Á (xếp thứ 5 ASEAN). Trong ngày 30/7 có 358.429 liều vắc xin phòng COVID-19 được tiêm. Như vậy, tổng số liều vắc xin đã được tiêm là 245.757.127 liều, trong đó: + Số liều tiêm cho người từ 18 tuổi trở lên là 212.929.517 liều: Mũi 1 là 71.302.641 liều; Mũi 2 là 68.832.461 liều; Mũi 3 (vắc xin Abdala) là 1.513.348 liều; Mũi bổ sung là 14.004.263 liều; Mũi nhắc lại lần 1 là 47.887.932 liều; Mũi nhắc lại lần 2 là 9.388.872 liều. + Số liều tiêm cho trẻ từ 12-17 tuổi là 20.688.884 liều: Mũi 1 là 9.046.071 liều; Mũi 2 là 8.699.189 liều; Mũi nhắc lại lần 1 là 2.943.624 liều. + Số liều tiêm cho trẻ từ 5-11 tuổi là 12.138.726 liều: Mũi 1 là 7.910.901 liều; Mũi 2 là 4.227.825 liều."},{"question":"Kuda Bank","answer":"Kuda,tí a tún mọ̀ sí Kuda Technologies, jẹ́ ilé-iṣẹ́ ìmọ̀-ẹ̀rọ tó níṣe pẹ̀lú ètò ìṣúná ní Orílẹ̀-èdè Nàìjíríà àti U.K. Babs Ogundeyi àti Musty Mustapha ni ó dáa sílẹ̀ ní ọdún 2019.Kuda wà lára ọ̀kan nínú méje àwọn ilé-iṣẹ́ ìmọ̀-ẹ̀rọ ìbẹ̀rẹ̀pèpẹ̀ Áfíríkà WEF ní ọdún 2021.Iye ìwọ̀n ìfowópamọ́ Kuda ni 500 million, ó sì ti lé kọja 90 million láti ọwọ́ olùdókòwò bí i Target Global àti Valar Ventures."},{"question":"ズバリ、パンダのしっぽの色は何色でしょう？","answer":"白です。"},{"question":"Ọwọ ba Inpẹkitọ atawọn ọrẹ ẹ ti wọn n f’aṣọ EFCC lu jibiti l’Ekoo","answer":"Bọwọ ṣe ba awọn afurasi ọdaran mẹta to n forukọ ileeṣẹ EFCC lu jibiti l’Ekoo fi han pe wọn diidi mu iṣẹ gbaju-ẹ naa niṣẹ gidi ni, tori aṣọ pupa bii ina tawọn ẹṣọ ajọ naa maa n wọ ni wọn ba lọrun wọn, bẹẹ ni wọn ṣe ayederu kaadi idanimọ ajọ naa.Ọga agba ajọ to n gbogun ti iwa jibiti ati ajẹbanu nipinlẹ Eko, Ọgbẹni Ghali Mohammed Ahmed, lo sọrọ lorukọ ọga ẹ, AbdulRasheed Bawa, o ni Ọjọruu, Wẹsidee, lọwọ ba awọn mẹta kan ti wọn n pera wọn ni oṣiṣẹ ajọ EFCC, Pascal Ugwu Chijoke ati Sodiq Ibrahim Adekunle, pẹlu ẹni kẹta wọn toun jẹ inspẹkitọ ọlọpaa, Edwin Bassey. Agbegbe Lẹkki, ninu New Horizon Estate lọwọ ti ba wọn.Nigba to n ṣalaye bi wọn ṣe ri wọn mu, Ahmed ni niṣe lawọn afurasi ọdaran naa ya bo ile ẹnikan ninu ẹsiteeti ọhun pẹlu ayederu aṣọ EFCC ati kaadi idanimọ wọn, wọn bẹrẹ si i ko ṣibaṣibo ba ọnitọhun, wọn ni ko maa ṣalaye owo to wa ninu akaunti ẹ fawọn ati bo ṣe rowo ra ile to n gbe naa, tori iwe ẹsun rẹ ti de iwaju ọga awọn.Ṣugbọn ọrọ bẹyin yọ nitori ẹni ti wọn lọọ halẹ mọ lati ṣe gbaju-ẹ fun ọhun lo dọgbọn tẹ ileeṣẹ EFCC Eko laago, bii ọgan si lawọn agbofinro ti de’bẹ.Gbara ti gbangba ti dẹkun, ti kedere si ti bẹ ẹ wo mọ awọn afurasi ọdaran naa lọwọ, wọn fẹẹ gbọna ẹyin sa lọ, ṣugbọn ọwọ awọn agbofinro ni wọn bọ si, wọn si fi pampẹ ofin gbe wọn.Wọn ni bi wọn ṣe mu wọn ni Inpẹkitọ Bassey ti bu sẹkun, o loun ko wa ri, pe wọn ṣẹṣẹ pe oun lọ oko jibiti ọhun ni, o lọdun mẹrindinlogun oun toun ti wa lẹnu iṣẹ ọlọpaa ree.Ṣa, Ahmed ni awọn ti fa gbogbo wọn le awọn ọtẹlẹmuyẹ lọwọ, iwadii si n tẹsiwaju lori wọn.Ahmed tun lo anfaani naa lati sin awọn araalu ni gbẹnrẹ ipakọ pe ki wọn beere awọn ẹri idanimọ to yẹ ati iwe ifaṣẹ-ọba-mu-ni (warrant of arrest) lọwọ oṣiṣẹ ajọ EFCC to ba dunkooko mọ wọn, ki wọn si tete ta ileeṣẹ naa tabi awọn agbofinro lolobo ti wọn ba fura si iwa arumọjẹ eyikeyii lọwọ ẹnikẹni to pera loṣiṣẹ EFCC."},{"question":"3/4 बाट 1/8 घटाउनुहोस् र परिणामलाई सरलीकृत अंशको रूपमा व्यक्त गर्नुहोस्।","answer":"भिन्नहरू घटाउनको लागि, एउटा साझा भाजक फेला पार्नुहोस्, जुन यस अवस्थामा 8 हो। त्यसैले, (3/4) - (1/8) = (6/8) - (1/8) = 5/8।"},{"question":"What positive cultural values are embodied in the traditional Sinhalese art of \\"Pahatharata Natum\\" or wall paintings, and how do they contribute to the ambiance of sacred spaces?","answer":"The traditional Sinhalese art of \\"Pahatharata Natum\\" involves creating intricate wall paintings in sacred spaces like temples. These paintings often depict religious stories, moral teachings, and symbolic imagery. The positive cultural values embodied in these paintings include reverence for nature, compassion, and ethical living. They contribute to the ambiance of sacred spaces by creating an atmosphere of spiritual reflection and cultural continuity."},{"question":"Dime cuáles de los siguientes elementos son útiles para el transporte: una copa de vino, una lámpara, un tren, una bandeja de cubos helados, un avión, una bicicleta, una manzana y un scooter.","answer":"Los objetos útiles para el transporte en la lista son el tren, avión, bicicleta y scooter."},{"question":"Python میں موسمی ڈیٹا سیٹ میں کون کون سے ممالک گرم تاثر کا شعاع حاصل کرتے ہیں، انہیں دیکھنے کے لئے پائی چارٹ کا استعمال کیسے کیا جاتا ہے","answer":"پہلے، موسمی ڈیٹا سیٹ کو Python میں پڑھیں اور معلوم کریں کہ ہر مملک کا موسمی رینج کی معلومات دستیاب ہے۔ اگر آپ کا ڈیٹا فرمیٹ ٹیکسٹ یا CSV ہوتا ہے تو، pandas کتابخانے کا استعمال کر کے ڈیٹا کو چھوٹی سی ڈیٹا فریم میں لوڈ کر سکتے ہیں.اگلا کام ہے کہ آپکو موسمی رینج کی معلومات کو تجمیع کرنا ہوتا ہے۔ آپ ہر مملک کے موسمی رینج کو حساب کر سکتے ہیں اور پھر یہ معلومات ایک لسٹ میں ذخیرہ کریں۔اگر آپ نے ایک بار معلومات کو تجمیع کر لی ہوتی ہے، تو اب آپ matplotlib یا seaborn جیسی Python کی چارٹنگ کتابخانے کا استعمال کر کے ایک پائی چارٹ بنا سکتے ہیں۔ پائی چارٹ میں ہر مملک کو ایک پائی کی حصص میں ظاہر کیا جاتا ہے، جہاں ہر حصہ کی سائیز اس مملک کے موسمی رینج کو ظاہر کرتی ہے۔ مثال کے طور پر، agar آپکے پاس 3 ممالک ہیں اور ان کے موسمی رینج 50C، 40C، اور 30C ہیں تو پائی چارٹ میں تین حصے ہوں گے، اور ہر حصے کی سائیز 50، 40، اور 30 ہوگی۔آخر میں، آپ پائی چارٹ کو دیکھ کر آپ کریں گے کہ کون کون سے ممالک گرم تاثر کے تحت آتے ہیں، اور آپ کی تجزیے کو معلوم کرنے میں مددگار ہوں گے۔"},{"question":"“Spam ve ity mailaka ity?\\"“Lova tsy nampoizina! Namela vola be ho anao ny havana iray lavitra. Mifandraisa aminay raha mila fanazavana fanampiny.\\"","answer":"Eny, spam ity mailaka ity. Hahitana ny fisolokiana lova ary mikendry ny hahazo mombamomban'ilay olona nandray ilay mailaka."},{"question":"වර්තමාන ලෝකයේ \\" අඩුම ආයු අපේක්ෂාව \\" ඇති රට කුමක්ද ?","answer":"මධ්‍යම අප්‍රිකානු ජනරජය"},{"question":"‘Jibiti ni ofin ọdun 1999, afi ki wọn fagi le e’","answer":"Arọwa ti lọ setiigbọ awọn orilẹ-ede nla bii Amẹrika, Britain, France, Russia, Germany atawọn mi-in ti wọn tun jẹ ilu nla, pe ki wọn dẹkun ati maa ta nnkan ija fun Naijiria, nitori araalu ni awọn ijọba n fi nnkan ogun naa pa laye Dẹmokiresi to yẹ ko jẹ ijọba tiwa-n-tiwa.Awọn agbaagba ẹgbẹ ajijagbara nilẹ Yoruba ni Guusu Naijiria atawọn ti wọn n pe ni Middle Belt ni wọn n parọwa yii fawọn alagbara agbaye.Yatọ si Ọjọgbọn Banji Akintoye to ṣoju ilẹ Yoruba lori arọwa yii, awọn mi-in ti wọn tun jọ kọwe sawọn orilẹ-ede agbaye yii ni Olori awọn Ohanaeze Ndigbo tẹlẹ, Oloye Nnia Nwodo, Ọjọgbọn  Yusuf Turaki, Amofin Tony Nnadi, Alaga ẹgbẹ Ilana Ọmọ Oodua, Ọjọgbọn Wale Adeniran atawọn mi-in.Awijare awọn ẹgbẹ ajijagbara bii Ilana Ọmọ Yoruba, Lower Niger Congress ati Middle Belt Forum ni pe owo buruku tijọba wa n ya lọwọ awọn ilu okeere yii naa ni wọn fi n ra nnkan ija ogun, bẹẹ, awọn ibọn nla nla ti wọn fowo ọhun ra ko wulo fun araalu. Awọn Boko Haram, ISIS, Fulani darandaran, awọn ajinigbe atawọn oniṣẹ ibi yooku ni wọn n ko nnkan ija yii fun, tawọn yẹn si fi n pa araalu to ba ṣeeṣi beere ẹtọ rẹ pẹnrẹn.Wọn ṣalaye bo ṣe jẹ pe Fulani n wọnu oko oloko pa wọn ni Naijiria, iyẹn lẹyin ti wọn ba jẹ oko ọhun run tan. Wọn sọ nipa bi wọn ṣe n gbe ibọn dani ti wọn yoo maa ba iyawo lo pọ loju ọkọ ẹ, wọn ṣalaye nipa bi wọn ṣe n da mọto lọna ti wọn yoo ji awọn eeyan wọgbo lọ raurau, to jẹ owo ribiribi lawọn ẹbi onitọhun yoo san ki wọn too da a silẹ, bi ko si wu wọn ki wọn da a silẹ, wọn yoo pa a ti kinni kan ko ni i ṣe ni.Wọn ṣalaye fawọn ilu oyinbo yii pe beeyan ba beere ẹtọ ẹ ni Naijiria bayii, wọn yoo gbe tọhun janto ni, o di ẹyin gbaga.Iwe ti wọn kọ ṣọwọ naa sọ ọ di mimọ pe ẹtọ tawọn akọroyin ni lati ṣiṣẹ wọn lai si ibẹru ko si nibẹ mọ bayii ni Naijiria, nitori ohun to wu ijọba ni wọn fẹẹ maa gbọ, ẹka iroyin to ba n ṣalaye ọrọ bo ṣe ri yoo jiya labẹ ofin ni. Koda, ẹka ayelujara paapaa ki i ṣe ibi kan teeyan ti le fi ero ọkan rẹ han bo ṣe fẹ ni Naijiria toni, ijọba lo n ṣakoso ohun ti yoo jade nibẹ, nibi to buru de niyẹn.Fun awọn idi yii, awọn ẹgbẹ to n pe fun idaduro ẹkun kọọkan yii lawọn bẹ awọn orilẹ-ede to ti goke agba yii, pe ki wọn yee ya Naijiria lowo mọ, ki wọn si yee ta nnkan ija tijọba fi n doju ija kọ araalu fun wọn mọ, fun anfaani awọn alaiṣẹ to n jiya bii ẹran oriso lọwọ ijọba to wa lori aleefa ni Naijiria.Lakootan ipẹ awọn eeyan yii, wọn ni awọn fẹ ki wọn fagi le ofin ilẹ Naijiria ta a n lo lọwọ, eyi ti wọn ṣe lọdun 1999. Wọn ṣalaye pe jibiti aye ni ofin naa, paapaa fawọn eeyan apa Guusu atawọn to wa ni Middle Belt, nitori awọn eeyan naa ko lọwọ ninu ofin yii nigba ti wọn n ṣe e, awọn apa Oke-Ọya to pe fun lo roko sọdọ ara wọn."},{"question":"Qual a resposta correta para este questionamento: Quando foi lançado o jogo FIFA 22?","answer":"O jogo FIFA 22 foi lançado mundialmente no dia 1 de outubro de 2021."},{"question":" Essa pergunta pertence a que categoria: Qual personagem principal da Disney nunca falou?","answer":"Essa pergunta pertence à categoria de Filmes."},{"question":"ما هما الجبلين اللذين ذكر أسمائهم في القرآن الكريم في آية واحدة؟.\\t","answer":"\\tالصفا والمروة."},{"question":"มีประเทศใดบ้างที่พูดภาษาไทย","answer":"ประเทศที่ใช้ภาษาไทยเป็นภาษาราชการหลักคือประเทศไทย นอกจากนั้นประเทศอื่นๆ อย่างเช่นประเทศลาว ประเทศกัมพูชา ประเทศพม่า และประเทศอื่นๆ บางส่วนสามารถฟัง อ่าน เขียนภาษาไทยได้เป็นภาษาที่สอง"},{"question":"قم بحساب عدد الأسابيع في السنة. ","answer":"عدد الأسابيع في السنة هو 52 أسبوعًا. حيث أن هناك 365 يوما إذا قسمنا هذا العدد على 7 يكون أقرب عدد هو 52."},{"question":"Kan de aanschaf van een fiets ook voldaan worden met gekregen IKB uren?","answer":"Uitbetaalde IKB-uren kunt u niet gebruiken om weer IKB-verlof te kopen of inzetten voor fiscaal vriendelijke doelen."},{"question":"ලොව දෙවැනියට විශාලතම මහාද්වීපය කුමක්ද?","answer":"ලෝකයේ දෙවන විශාලතම මහාද්වීපය අප්‍රිකාවයි. එය ප්‍රමාණයෙන් දෙවෙනි වන්නේ අප්‍රිකාවට පමණි . අප්‍රිකාව සහරා  වැනි කාන්තාර, වැසි වනාන්තර, සැවානා සහ විවිධ වන සතුන් ඇතුළු විශාල හා  විවිධ භූ දර්ශන සඳහා ප්‍ රසිද්ධය. එය සංස්කෘතීන්, භාෂා  සහ ඉතිහාසවල පොහොසත් විවිධත්වයකට ද නිවහනකි."},{"question":"Ƙirƙiri labarin don kanun labarai mai zuwa:Majalisar Dokokin Jihar Zamfara a ranar Laraba ta kaɗa ƙuri'a domin tsige mataimakin gwamnan jihar Barrista Mahdi Aliyu Gusau. Rahotanni sun bayyana cewa ƴan majalisa 20 cikin 24 sun zaɓi a tsige mataimakin gwamnan bayan wani rahoto da kwamitin shari'a  a jihar ya gabatar a kansa da ya same shi laifi kan zarge-zargen da ake yi masa. Ɗaya daga cikin ƴan majalisar da suka halarci zaman Honarabul Ibrahim Tudu Tukur mai wakiltar Bakura ya tabbatar wa BBC da cewa su 21 cikin 24 suka halarci zaman kuma mutum 20 sun amince da a tsige mataimakin gwamnan. Tsigewar ta biyo bayan amincewa da rahoton da wani kwamitin bincike da ya binciki zarge-zargen da ake yi wa mataimakin gwamnan na saba ka'idar aiki ya mika. Mataimakin gwamnan ya yi zargin cewa an yi masa bi-ta-da-kulli ne saboda ya ki sauya sheka zuwa jam'iyyar APC tare da gwamnan jihar. A wata hira da ya taba yi da BBC mataimakin gwamnan Zamfara Mahdi Aliyu Gusau ya ce gwamna Matawalle bai nemi shawararsa ba har zuwa lokacin da ya yi wanka zuwa jam'iyyar APC. Daga cikin dalilan da majalisar ta bayyana na tsige mataimakin gwamnan sun haɗa da rashin amsa gayyatar da aka yi masa ba, batun da Mahdi Aliyu Gusau ya ce  an saɓa doka wajen bin ka'idar tsige shi, kamar yadda kundin tsarin mulkin ƙasar ya yi tanadi. Honorabul Faruk Musa Dosara shi ne shugaban masu rinjaye a majalisar ya kuma shaida wa BB cewa:  \\"Dama a baya an gabatar da tuhumar da ake yi wa shi mataimakin gwamna ga babbar mai shari'a ta jihar Zamfara. Ko da yake an gabatar da wannan rahoto na kwamitin kudi na jihar Zamfara, sai aka kafa kwamitin lauyoyi masu zaman kansu da ba su da alaƙa da gwamnati ko siyasa. Bayan an rantsar da su sun ci gaba da aikinsu. \\"A wannan rana ce suka kawo mana rahotonsu a gaban shugaban majalisa. Honorabul Faruk ya ce laifukan da muke tuhumar sa da su duk sun tabbatar da su, bisa ga shaidun mutane daban-daban da suka karɓa. Sun binciki laifukan kuma sun tabbatar da cewa lallai sun faru, inda suka tabbatar da laifuka biyu cikin uku, suka bar ɗaya da ba su ce komai ba a kansa. \\"A kan haka ne sifika da sauran ƴan majalisa suka shiga zauren suka karɓi rahoton, bayan haka ne aka ce a jefa ƙuri'a ta yarda ko ƙin amincewa da rahoton da suka kawo. \\"Daya bayan ɗaya aka kira kowane ɗan majalisa ya jefa ƙuri'ar tsige mataimakin gwamna. CIkin mu 20 da muka jefa ƙuri'a ban da sifika duk mun yarda da a tsige shi. \\"Bisa wannan ƙuri'a ne aka tsige mataimakin gwamnan jihar Zamfara a yau 23 ga watan Fabrairtun 2022,\\" a cewar dan majalisar. Wannan tsigewa na nufin a yanzu kujerar mataimakin gwamnan jihar Zamfara babu kowa a kanta, don haka abu na gaba shi ne a ɗora sabon mataimaki. \\"Mun tura wa ɓangaren zartarwa na jihar Zamfara cewa daga yanzu mataimakin gwamna ya zama tsigagge, akwai buƙatar su turo sunan wani a matsayin mataimakin gwamna don majalisa ta tantance shi ta duba in ya cancanta sai ta ba da dama ya zama mataimakin gwamnan,\\" a cewar Honorabul Faruk. A farkon wannan mako ne mataimakin gwamnan Zamfaran da aka tsige, Mahdi Aliyu Gusau, a wata hira da BBC Hausa ya ce ana yi masa bita-da-ƙulli ne saboda ya ki bin gwamnan jihar Bello Matawalle zuwa jam'iyyar APC. Sai dai Honorabul Faruk ya ce batun ba gaskiya ba ne. \\"Ai ba yau aka fara ba a Najeriya, a samu gwamna da mataimakin gwamna daga jam'iyyu daban-daban. \\"Kawai dai ya bar ayyukan da ya kamata ya yi ne waɗanda kundin tsarin mulkin Najeriya ya rataya masa ya yi a matsayinsa na mataimakin gwamna.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Mahdi Aliyu Gusau: Majalisar Dokokin Zamfara ta tsige Mataimakin Gwamna"},{"question":"السؤال: الهجرة النبوية من أين كانت وإلى أين؟","answer":"الإجابة: هاجر النبي صلى الله عليه وسلم من مكة المكرمة إلى المدينة المنورة."},{"question":"Футбол боюнча Дүйнө Чемпиондугун 5 жолу уткан өлкө?","answer":"Бул - Латын Америкада орун алган Бразилия. Дүйнөнүн 5 жолку чемпион өлкөсү."},{"question":"年末から１月中旬に開催される「パリ～ダカールラリー」、この「ダカール」とはどこの国の都市でしょう？","answer":"セネガル"},{"question":"வினா: இரானி கோப்பை எந்த விளையாட்டுடன் தொடர்புடையது?","answer":"விடை: கிரிக்கெட்"},{"question":"ਮੈਨੂੰ ਸ਼ਿਲਪਾ ਸ਼ੈਟੀ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਦੱਸੋ","answer":"ਸ਼ਿਲਪਾ ਸ਼ੈਟੀ (ਕੰਨੜ: ಶಿಲ್ಪಾ ಶೆಟ್ಟಿ; ਜਨਮ 8 ਜੂਨ 1975), ਜਿਸ ਦਾ ਵਿਆਹ ਦਾ ਨਾਮ ਸ਼ਿਲਪਾ ਸ਼ੈਟੀ ਕੁੰਦਰਾ ਹੈ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਫਿਲਮ ਅਦਾਕਾਰਾ, ਨਿਰਮਾਤਾ ਅਤੇ ਸਾਬਕਾ ਮਾਡਲ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸਨੇ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਟੈਲੀਵੀਯਨ ਦੀ ਲੜੀ, ਸੇਲਿਬ੍ਰਿਟੀ, ਬਿੱਗ ਬ੍ਰਦਰ 5 ਵਿੱਚ ਜਿੱਤ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। ਮੁੱਖ ਤੌਰ 'ਤੇ ਉਹ ਹਿੰਦੀ ਫਿਲਮ ਅਦਾਕਾਰਾ ਨਾਲ ਜਾਣੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਪਰ ਉਸਨੇ ਤੇਲਗੂ, ਤਾਮਿਲ ਅਤੇ ਕੰਨੜ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀਆਂ ਫਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰ ਚੁੱਕੀ ਹੈ। ਸ਼ਿਲਪਾ ਭਾਰਤ ਦੀ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਫਿਲਮੀ ਅਦਾਕਾਰਾਂ ਵਿਚੋਂ ਇੱਕ ਹੈ। ਸ਼ਿਲਪਾ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਪੁਰਸਕਾਰ ਵੀ ਜਿੱਤ ਚੁੱਕੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਚਾਰ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਪੁਰਸਕਾਰ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਵੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਦੇ ਕਰੀਅਰ ਨੇ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਸਾਲਾਂ ਦੇ ਰੁਮਾਂਟਿਕ ਡਰਾਮਾਂ ਫ਼ਿਲਮ 'ਧੜਕਣ' (2000) ਨਾਲ ਇੱਕ ਮੋਹਰੀ ਨਾਇਕਾ ਵਜੋਂ ਪੁਨਰ-ਉਭਾਰ ਵੇਖਿਆ ਗਿਆ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਸ ਦੇ ਕਰੀਅਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਨਵਾਂ ਮੋੜ ਆਇਆ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਬਾਕਸ ਆਫਿਸ 'ਤੇ 'ਇੰਡੀਅਨ' (2001) ਅਤੇ 'ਰਿਸ਼ਤੇ' (2002) ਦੀਆਂ ਭੂਮਿਕਾਵਾਂ ਆਈਆਂ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਸ ਨੂੰ ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਾ ਅਤੇ ਇੱਕ ਹੋਰ ਫ਼ਿਲਮਫੇਅਰ ਬੈਸਟ ਸਪੋਰਟਿੰਗ ਅਦਾਕਾਰਾ ਲਈ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਮਿਲੀ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੂੰ 'ਫਿਰ ਮਿਲੇਂਗੇ' (2004) ਡਰਾਮਾ ਵਿੱਚ ਏਡਜ਼ ਤੋਂ ਪੀੜਤ ਕਰੀਅਰ ਦੀ ਇੱਕ ਔਰਤ ਦੀ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਣ ਲਈ ਅਲੋਚਨਾ ਕੀਤੀ ਗਈ, ਜਿਸ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਰਬੋਤਮ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਲਈ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਸਮੇਤ ਕਈ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀਆਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀਆਂ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਹ ਐਕਸ਼ਨ ਥ੍ਰਿਲਰ ਦਸ (2005), ਡਰਾਮਾ 'ਲਾਈਫ ਇਨ ਏ ... ਮੈਟਰੋ' (2007) ਵਰਗੀਆਂ ਸਫਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਨਜ਼ਰ ਆਈ, ਜਿਸ ਨੇ ਉਸ ਦੀ ਅਲੋਚਨਾਤਮਕ ਪ੍ਰਸੰਸਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ, ਅਤੇ ਸਪੋਰਟਸ ਡਰਾਮਾ 'ਅਪਨੇ' (2007) ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਉਹ 2008 ਦੀ ਰੋਮਾਂਟਿਕ ਕਾਮੇਡੀ 'ਦੋਸਤਾਨਾ' ਦੇ ਗਾਣੇ \\"ਸ਼ੱਟ ਅਪ ਐਂਡ ਬਾਊਂਸ\\" ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਡਾਂਸ ਦੀ ਅਦਾਕਾਰੀ ਲਈ ਵੀ ਮਸ਼ਹੂਰ ਹੋਈ ਸੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸ ਨੇ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਅਭਿਨੈ ਤੋਂ ਬਰੇਕ ਲੈ ਲਈ ਸੀ।2006 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੇ ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ 'ਝਲਕ ਦਿਖਲਾ ਜਾ' ਨੂੰ ਜੱਜ ਦੁਆਰਾ ਰਿਐਲਿਟੀ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਵਿੱਚ ਜਾਣ ਦੀ ਪ੍ਰੇਰਣਾ ਦਿੱਤੀ। 2007 ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਵਿੱਚ, ਸ਼ੈੱਟੀ ਯੂਕੇ ਦੇ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ ਸੇਲਿਬ੍ਰਿਟੀ 'ਬਿਗ ਬ੍ਰਦਰ' ਦੇ ਪੰਜਵੇਂ ਸੀਜ਼ਨ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਈ। ਘਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਰਿਹਾਇਸ਼ ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀ ਮੁਕਾਬਲੇਬਾਜ਼ਾਂ ਦੁਆਰਾ ਨਸਲਵਾਦ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨ ਅਤੇ ਅਖੀਰ ਵਿੱਚ ਸ਼ੋਅ ਜਿੱਤਣ ਲਈ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਮੀਡੀਆ ਕਵਰੇਜ ਅਤੇ ਧਿਆਨ ਮਿਲਿਆ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਸ ਦੀ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ 'ਬਿੱਗ ਬੌਸ' ਦੇ ਦੂਜੇ ਸੀਜ਼ਨ ਦੀ ਮੇਜ਼ਬਾਨੀ ਕੀਤੀ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ ਉਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕਈ ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ ਜਿਵੇਂ ਕਿ 'ਜ਼ਰਾ ਨੱਚ ਕੇ ਦਿਖਾ (2010), ਨੱਚ ਬੱਲੀਏ (2012–20) ਅਤੇ ਸੁਪਰ ਡਾਂਸਰ (2016 – ਮੌਜੂਦਾ) ਵਿੱਚ ਜੱਜ ਦੀ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਈ ਹੈ।ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਅਦਾਕਾਰੀ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਸ਼ੈਟੀ ਬ੍ਰਾਂਡਾਂ ਅਤੇ ਉਤਪਾਦਾਂ ਲਈ ਇੱਕ ਮਸ਼ਹੂਰ ਐਂਡਰੋਸਰ ਹੈ ਅਤੇ ਨਾਰੀਵਾਦ ਅਤੇ ਜਾਨਵਰਾਂ ਦੇ ਅਧਿਕਾਰਾਂ ਵਰਗੇ ਮੁੱਦਿਆਂ ਬਾਰੇ ਆਵਾਜ਼ ਰੱਖਦੇ ਹਨ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ 'ਪੇਟਾ' ਨਾਲ 2006 ਤੋਂ ਸਰਕਸਾਂ ਵਿੱਚ ਜੰਗਲੀ ਜਾਨਵਰਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਵਿਰੁੱਧ ਕੀਤੀ ਗਈ ਇੱਕ ਮਸ਼ਹੂਰੀ ਮੁਹਿੰਮ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਹੈ। ਉਹ ਤੰਦਰੁਸਤੀ ਲਈ ਵੀ ਉਤਸ਼ਾਹੀ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੀ ਯੋਗਾ ਡੀਵੀਡੀ 2015 ਵਿੱਚ ਲਾਂਚ ਕੀਤੀ ਸੀ। ਉਹ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੁਆਰਾ ਆਰੰਭ ਕੀਤੀ ਗਈ ਫਿੱਟ ਇੰਡੀਆ ਅੰਦੋਲਨ ਵਰਗੀਆਂ ਕਈ ਤੰਦਰੁਸਤੀ ਮੁਹਿੰਮਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੂੰ ਸਵੱਛ ਭਾਰਤ ਮਿਸ਼ਨ ਦੀ ਸਫਾਈ ਮੁਹਿੰਮ 'ਤੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਚੈਂਪੀਅਨਸ ਆਫ਼ ਚੇਂਜ ਅਵਾਰਡ ਨਾਲ ਸਨਮਾਨਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। ਸਾਲ 2009 ਤੋਂ 2015 ਤੱਕ ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ ਟੀਮ ਰਾਜਸਥਾਨ ਰਾਇਲਜ਼ ਦੀ ਹਿੱਸੇ ਦੀ ਮਾਲਕਣ ਰਹੀ। ਉਹ ਸੁਪਰ ਡਾਂਸਰ ਚੈਪਟਰ 4 ਦੀ ਜੱਜ ਹੈ, ਜੋ ਸੋਨੀ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਅਤੇ ਸੋਨੀ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਏਸ਼ੀਆ 'ਤੇ ਪ੍ਰਸਾਰਿਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।== ਮੁੱਢਲਾ ਜੀਵਨ ਅਤੇ ਮਾਡਲਿੰਗ ਕੈਰੀਅਰ ==ਸ਼ਿਲਪਾ ਸ਼ੈਟੀ ਦਾ ਜਨਮ 8 ਜੂਨ 1975 ਨੂੰ ਮੰਗਲੋਰੇ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ। ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ ਸੁਰੇਂਦਰ ਅਤੇ ਉਸ ਦੀ ਮਾਤਾ ਸੁਨੰਦਾ ਦੋਨੋਂ ਨਿਰਮਾਤਾ ਦੇ ਤੌਰ ਉੱਤੇ ਪਾਣੀ ਕੈਪਸ ਲਈ ਫਾਰਮਾਸਿਊਟੀਕਲ ਉਦਯੋਗ ਚਲਾਉਂਦੇ ਹਨ। ਸੁਨੰਦਾ ਨੇ ਸ਼ਿਲਪਾ ਦੀ ਫਿਲਮ ਇੰਡੋ-ਚੀਨੀ ਨਾਟਕ ਦੀ ਡੀਜਾਇਰ  ਵੀ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਕੀਤੀ ਜੋ ਜਨਤਕ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕੀ। ਉਸ ਦੀ ਛੋਟੀ ਭੈਣ, ਸ਼ਮਿਤਾ ਸ਼ੈਟੀ ਵੀ ਇੱਕ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਅਦਾਕਾਰਾ ਹੈ। ਫਿਲਮ ਫਰੇਬ (2005) ਵਿੱਚ ਦੋਨਾਂ ਨੇ ਹੀ ਭੂਮਿਕਾ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਮੁੰਬਈ ਵਿੱਚ ਸ਼ੈਟੀ ਸੰਤ. ਅੰਥਣੀ ਗਰਲ ਹਾਈ ਸਕੂਲ, ਚੇਮਬੂਰ ਅਤੇ ਕਾਲਜ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਪੋਡਰ ਕਾਲਜ, ਮਟੁੰਗਾਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ। ਸ਼ਿਲਪਾ ਨੇ ਭਰਤਨਾਟਿਅਮ ਡਾਂਸ ਦੀ ਸਿਖਲਾਈ ਲਈ ਹੋਈ ਹੈ। ਉਹ ਸਕੂਲ ਦੀ ਵਾਲੀਬਾਲ ਟੀਮ ਦੀ ਕੈਪਟਨ ਸੀ ਅਤੇ ਬਲੈਕ ਬੈਲਟ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤ ਜੋ ਕੀ ਉਸਨੂੰ ਕਰਾਟੇ ਵਿੱਚ ਹਾਸਿਲ ਹੋਈ, ਅਜਕਲ ਓਹ ਡਾਂਸ ਸਪੋਰਟਸ ਦੀ ਮਾਹਿਰ ਅਤੇ ਉਤਸ਼ਾਹੀ ਦੇਣ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਹੈ।== ਨਿੱਜੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ =='ਮੈਂ ਖਿਲਾੜੀ ਤੁਅ ਅਨਾੜੀ' (1994) ਵਿੱਚ ਅਕਸ਼ੈ ਕੁਮਾਰ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ 'ਇਨਸਾਫ' (1997) ਦੇ ਸੈੱਟ ਉੱਤੇ ਡੇਟ ਕਰਨਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ, ਜਿਸ ਦਾ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਰਵੀਨਾ ਟੰਡਨ ਨਾਲ ਰਿਸ਼ਤਾ ਟੁੱਟਿਆ ਸੀ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ ਕੁਮਾਰ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਸੰਬੰਧਾਂ ਬਾਰੇ ਖੁੱਲ੍ਹ ਕੇ ਗੱਲ ਕੀਤੀ। ਭਾਰਤੀ ਮੀਡੀਆ ਨੇ ਅੰਦਾਜ਼ਾ ਲਗਾਇਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਕੁੜਮਾਈ ਹੋ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਰਿਪੋਰਟ ਦਿੱਤੀ ਕਿ ਕੁਮਾਰ ਚਾਹੁੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਸ਼ੈੱਟੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਛੱਡ ਕੇ ਸੈਟਲ ਹੋ ਜਾਣ। ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ ਹਾਲਾਂਕਿ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਸ ਦੀ ਵਿਆਹ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਈ ਯੋਜਨਾ ਨਹੀਂ ਸੀ। 'ਧੜਕਣ' ਦੀ ਸ਼ੂਟਿੰਗ ਦੌਰਾਨ 2000 ਵਿੱਚ ਇਹ ਜੋੜਾ ਵੱਖ ਗਿਆ। ਫਰਵਰੀ 2009 ਵਿੱਚ, ਸ਼ੈੱਟੀ ਨੇ ਰਾਜ ਕੁੰਦਰਾ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾ ਲਿਆ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ (ਆਈਪੀਐਲ) ਕ੍ਰਿਕਟ ਟੀਮ ਰਾਜਸਥਾਨ ਰਾਇਲਜ਼ ਦੀ ਸਹਿ-ਮਾਲਕ ਸੀ। ਦੋਵਾਂ ਨੇ 22 ਨਵੰਬਰ 2009 ਨੂੰ ਵਿਆਹ ਕੀਤਾ। ਸ਼ੈਟੀ ਨੇ 21 ਮਈ, 2012 ਨੂੰ ਇੱਕ ਪੁੱਤਰ ਨੂੰ ਜਨਮ ਦਿੱਤਾ। 15 ਫਰਵਰੀ 2020 ਨੂੰ ਇਸ ਜੋੜੇ ਨੇ ਸਰੋਗੇਸੀ ਦੇ ਜ਼ਰੀਏ ਇੱਕ ਦੂਜਾ ਬੱਚਾ, ਇੱਕ ਲੜਕੀ ਪੈਦਾ ਕੀਤੀ।== ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਰੂਪ ==ਕਾਮੇਡੀ ਨਾਈਟਜ਼ ਵਿਦ ਕਪਿਲ ਵਿੱਚ ਡਿਸ਼ਕਿਊਨ ਫਿਲਮ ਦੀ ਤਰੱਕੀ ਲਈ ਆਈ (22 ਮਾਰਚ, 2014)== ਫਿਲਮੋਗ੍ਰਾਫੀ ==== ਇਹ ਵੀ ਵੇਖੋ ==ਭਾਰਤੀ ਫ਼ਿਲਮ ਅਭਿਨੇਤਰੀਆਂ ਦੀ ਸੂਚੀ== ਹਵਾਲੇ =="},{"question":" வினா: சோப்பு தயாரிக்க பயன்படும் வேதிப்பொருள்.? \\t1. மெக்னீசியம் ஹைட்ராக்சைடு2. அம்மோனியம் ஹைட்ராக்சைடு3. சோடியம் ஹைட்ராக்சைடு4. கால்சியம் ஹைட்ராக்சைடு","answer":"3. சோடியம் ஹைட்ராக்சைடு  சோப்பு தயாரிக்க பயன்படும் வேதிப்பொருள் ஆகும்"},{"question":"ጥያቄ፡- የአውስትራሊያ ታላንት 2021 ዳኞች እነማን ናቸው? መልስ፦","answer":"ሼን ጃኮብሰን፣ ኬት ሪቺ፣ ኒል ፓትሪክ ሃሪስ እና አሌሻ ዲክሰን"},{"question":"السؤال: ما هي أنواع الشروخ غير الإنشائية ؟","answer":"شروخ تحدث نتيجة درجة حرارة الجو، شروخ انكماش الجفاف، شروخ الانكماش اللدن، شروخ الانكماش الحراري."},{"question":"Wat zijn leuke dingen om te doen in New York City?","answer":"Dit zijn een aantal opties:1. Plan een uitje naar Central Park 2. Ga winkelen op Fifth Avenue 3. Probeer een New York City Bagel 4. Neem de metro om het Vrijheidsbeeld te bezoeken"},{"question":"खिलाफत आन्दोलन के कारणों के उल्लेख कीजिए?","answer":" खिलाफत आंदोलन के कारण इस प्रकार हैं:प्रथम विश्व युद्ध का अंत ओटोमन तुर्की की हार के साथ हुआ था, जो सदियों पुराने ओटोमन साम्राज्य के लिए एक घातक आघात था।अफवाहें और अटकलें थीं कि विजयी सहयोगियों द्वारा तुर्क खलीफा पर एक कठोर संधि लगाई गई थी जो इस्लामी दुनिया के नेता की शक्तियों को सीमित कर देगी।इस प्रकार खलीफा की शक्तियों की रक्षा के लिए 1919 में एक समिति का गठन किया गया था जो तुर्क खिलाफत को बहाल करने के लिए एक आंदोलन का नेतृत्व करेगी।"},{"question":"ku njëkkoon nekk njiitu réewum senegal ","answer":"Léopold Sedard Senghor mo jëkk jiité réewum senegal "},{"question":"英語で王様は「キング」では王子さまは何という？","answer":"プリンスです。"},{"question":"Ki aṣoju tijọba Ogun ran lọ si Yewa too pada dele, Fulani ti tun paayan mẹfa l’Agbọn Ojodu ati Asá","answer":"A o ti i ko Ifa nilẹ, Ifa ti n ṣẹ, lafiwe ohun to ṣẹlẹ lọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii, ni awọn ilu meji ti wọn n pe ni Agbọn Ojodu ati Asà, nijọba ibilẹ Ariwa Yewa, nipinlẹ Ogun, nibi to jẹ bawọn aṣoju ijọba ṣe n kuro nibẹ bayii lawọn Fulani tun de, ti wọn si paayan mẹfa lẹyẹ-o-ṣọka.Ijọba Gomina Dapọ Abiọdun lo ran Kọmiṣana fun eto oye jijẹ ati ijọba ibilẹ, Ọgbẹni Afọlabi Afuapẹ, ati Kọmiṣanna feto iroyin, Alaaji Waheed Oduṣilẹ, pẹlu Kọmiṣanna ọlọpaa, Edward Ajogun, atawọn mi-in lọ sawọn agbegbe ti Fulani ti n pa wọn yii, wọn de Ọja-Ọdan, Igua atawọn ilu mi-in, wọn si sọ fawọn eeyan naa pe awọn waa fi wọn lọkan balẹ pe kinni kan ko ni i ṣe wọn mọ ni.Ọjọ Sannde naa ni wọn sọ fawọn eeyan pe laarin ọjọ mẹta pere, wọn yoo ri ikọ alaabo ti yoo waa jokoo ti wọn, ti wọn yoo maa ṣọ wọn tọsan-toru, ti aburu kan ko si ni i ṣẹlẹ si wọn mọ.Ṣugbọn ikọ ijọba yii ko ti i de Abẹokuta ti wọn ti wa pada ti awọn kan ti wọn ni Fulani ni wọn tun fi de. Ni nnkan bii aago mẹjọ alẹ ni wọn de gẹgẹ bi Ọnarebu Haruna Egungbohun to n ṣoju Yewa keji nile-igbimọ aṣofin Ogun, to si gba ikọ ijọba to wa lalejo naa ṣe wi.O ni ibọn AK47 lawọn Fulani naa gbe wa, bii ọgan ni wọn ti mu eeyan mẹrin balẹ ni Agbọn Ojodu, lọna Igua si Ọja Ọdan ( Ilu naa ko jinna si Iselu)Ni ti Asa, wọn sun eeyan meji mọle ni gẹgẹ bi Egungbohun ṣe wi, bẹẹ ni wọn dana sun mọto wọn. Njẹ bawo lagbegbe yii ṣe ri bayii, Ọnarebu sọ pe awọn obinrin ti n sa kuro niluu, awọn ọkunrin diẹdiẹ lo ṣẹku nibẹ.‘‘Mo sọ fun wọn pe oju wa n ri nnkan nibi ( iyẹn awọn aṣoju ijọba to wa), wọn ni to ba maa fi to ọjọ mẹta, wọn maa ko ikọ alaabo wa, mo si sọ fun wọn pe ko too digba naa, ti wọn ba ti pa wa tan nkọ.‘‘ Wọn o ti i de Abẹokuta ti wọn ti wa pada tawọn Fulani yẹn tun fi de, ti wọn paayan mẹrin ni Agbọn Ojodu, ti wọn tun sun eeyan meji mọle ni Asá, wọn tun dana sun mọto ati ile wọn. Agbẹ ni gbogbo awọn ti wọn dana sun yii, wọn o niṣẹ meji ju iṣẹ agbẹ lọ’’ Bẹẹ ni Egungohun ṣalaye f’ALAROYE.Bakan naa ni Baalẹ Agbọn Ojodu, Oloye Festus Oguntọṣin, sọ pe ọmọ ilu Agbọn Ojodu mẹta, ọmọ Igua kan, ni wọn da lọna, ti wọn pa wọn pẹlu ada, wọn si yinbọn fawọn mi-in.‘‘Bi mo ṣe n ba yin sọrọ yii, awọn eeyan ti sa kuro niluu yii tan, nitori wọn tun ni awọn maa waa kogun ja wa loru oni naa ( Ọjọ Aje si ọjọ Iṣẹgun) Ẹ o le ri eeyan pupọ mọ lọdọ wa bayii, awọn ọkunrin kọọkan to laya lo ṣi duro, a o si ju bii mẹwaa lọ.‘‘Wọn tun lọ si Asa, iyẹn ko ju maili kan si ọdọ wa lọ, mo gbọ pe wọn paayan mẹta nibẹ, wọn dana sunle, wọn ati mọto pẹlu maṣinni, ẹ gba wa o, kijọba gba wa o’’ALAROYE gbiyanju lati ba Baalẹ Asa naa sọrọ, ṣugbọn ko bọ si i.Bẹ o ba gbagbe, ikọlu iru eyi waye lawọn ilu bii Owode-Ketu ati Orile-Igboro, ni Yewa kan naa, lọsẹ to kọja yii kan naa si ni. Awọn Fulani ni wọn ni wọn wọle tọ awọn eeyan lọsan-an ati lọwọ oru, ti wọn yinbọn pa awọn mi-in, ti wọn si tun ṣa awọn kan pa. Koda, awọn ọmọde paapaa ko bọ lọwọ wọn, wọn ṣa wọn ladaa lori, bẹẹ ni wọn pa awọn obi wọn nibi ti wọn ti n sun lọwọ.Ọjọ Ẹti to kọja yii nikọlu Orile Igboro waye, nigba ti eyi to ṣẹlẹ l’Owode-Ketu, nibi ti wọn ti ju oku awọn mi-in sodo waye l’Ọjọbọ, ọjọ kọkanla, oṣu keji, ọdun 2021.Ipaniyan latọwọ awọn Fulani yii ti n waye ni Yewa lemọlemọ lati bii ọsẹ mẹta sẹyin, latigba naa ni wọn ko ti le sun asundọkan mọ, to jẹ kijokijo ni wọn n sa kiri.Ijọba ipinlẹ Ogun ko yee fi wọn lọkan balẹ ṣa, wọn ni kawọn eeyan ma ṣofin lọwọ ara wọn nipa dida wahala silẹ, niṣe ni ki wọn fi ija naa fun ijọba ja, ko ni i pẹ tawọn ẹṣọ alaabo yoo fi yi wọn ka lati gbeja wọn."},{"question":"Nội dung chính của đoạn văn sau là gì?Nhiều phụ huynh cho rằng điều trị tủy sẽ ảnh hưởng đến hệ thần kinh. Với sự phát triển của công nghệ nha khoa hiện nay, điều trị tủy răng không ảnh hưởng đến hệ thần kinh. Tuy nhiên, đây là kỹ thuật phức tạp, đòi hỏi kinh nghiệm của nha sĩ.Khi răng bị sâu nặng, tủy tổn thương, bệnh nhân thường được chỉ định điều trị tủy. Ngoài ra, nếu buồng tủy bị viêm còn tủy ở phần chân răng vẫn còn khỏe, bác sĩ sẽ lấy đi phần tủy bị nhiễm trùng cho đến đầu ống tủy răng và trám bít lại. Với răng sữa bị viêm tủy hoàn toàn, viêm tủy mạn tính hoặc hoại tử tủy thì các bác sĩ sẽ rút toàn bộ tủy, trám bít các ống tủy chân răng để kéo dài tuổi thọ cho răng.Phụ huynh cần dạy trẻ có thói quen chăm sóc răng miệng tốt, giám sát và nhắc nhở thường xuyên việc đánh răng hai lần mỗi ngày, dùng chỉ nha khoa đúng cách, hạn chế các loại thức ăn nhiều đường như bánh kẹo, nước ngọt có ga. Đưa trẻ tới nha sĩ khám răng định kỳ 6 tháng một lần.","answer":"Nội dung chính của đoạn văn là về việc điều trị tủy răng và cách chăm sóc răng miệng để duy trì sức khỏe răng cho trẻ. Đoạn văn giải thích rằng điều trị tủy răng không ảnh hưởng đến hệ thần kinh và cần được thực hiện bởi nha sĩ có kinh nghiệm. Nó cũng mô tả các trường hợp khi cần điều trị tủy răng, bao gồm khi răng bị sâu nặng hoặc buồng tủy bị viêm. Cuối cùng, đoạn văn khuyên phụ huynh về cách giúp trẻ chăm sóc răng miệng hiệu quả, bao gồm việc đánh răng đúng cách, hạn chế đồ ăn có đường, và đưa trẻ đến nha sĩ định kỳ để kiểm tra răng."},{"question":"‘‘Gomina Seyi Makinde lawa mọ ni aṣaaju PDP nilẹ Yoruba’’","answer":"Awọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP ti wọn n tẹle igbakeji gomina ipinlẹ Ekiti tẹlẹ, Sẹnetọ Abiọdun Olujinmi, ti sọ pe gbogbo ara lawọn fi fara mọ gomina ipinlẹ Ọyọ gẹgẹ bii aṣaaju ẹgbẹ oṣelu naa nilẹ Yoruba, ati pe gbogbo igbesẹ Peter Ayọdele Fayoṣe pata lawọn kẹyin si.Oloye Sanya Adesua ti i ṣe akọwe ikede fun ẹgbẹ naa, iyẹn awọn PDP ti wọn n ṣe ti Olujinimi, lo sọrọ yii, bẹẹ lo fidi ẹ mulẹ pe ofin ẹgbẹ naa lo sọ Gomina Ṣeyi Makinde di aṣaaju ẹgbẹ yii, niwọn igba to jẹ pe oun nikan ni gomina ti PDP ni nilẹ Yoruba loni-in.Awọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP yii ti sọ pe Makinde nikan lawọn gba ni aṣaaju fun ẹgbẹ oṣelu ọhun bayii, ati pe ohun to yẹ Peter Ayọdele Fayoṣe ni pe ko gba fun Ọlọrun lori ọrọ ọkunrin naa, ko ye da wahala silẹ ninu ẹgbẹ naa, niwọn igba ti oun paapaa ti lo iru anfaani ọhun ri lasiko to fi wa nipo gomina laarin ọdun 2014 si 2018.Adesua fi kun un pe ki i ṣe gbogbo ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP to wa l’Ekiti lo sọ ọrọ kan tawọn eeyan kan n gbe kiri pe ẹgbẹ oṣelu APC ni Ṣeyi Makinde n ṣiṣẹ fun lati maa fi da PDP ru nilẹ Yoruba.Bakan naa lo fi kun un pe awọn ko nigbagbọ ninu ohun tawọn eeyan kan n sọ pe Enjinnia Ṣeyi Makinde lo n kowo silẹ lati fi ba awọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP kan nipinlẹ Ekiti ati Ọṣun ṣẹjọ lati fi da wahala silẹ gẹgẹ bi awọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu APC ṣe fiṣẹ ọhun ran an.Wọn ni, awọn to n tẹle Fayoṣe kiri ti wọn pera wọn ni Osoko Political Assembly (OPA), ni wọn n sọ isọkusọ kiri, ati pe ohunkohun ti wọn ba sọ, ki i ṣe gbogbo ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP Ekiti lo sọ ọ, ohun ti Fayoṣe ba fẹ nikan lawọn yẹn n ṣe."},{"question":"Inona no hormone novokarin'ny tiroida ary mandrindra ny metabolism?1-Insuline2-Adrenaline3-Thyroxine","answer":"Valiny: 3. Thyroxine"},{"question":"1924 m. skulptorius Vincas Grybas Kauno meno mokyklos tvorą papuošė įspūdingomis skulptūromis. Tada kalnas, ant kurio įsikūrusi mokykla, pradėtas vadinti vardu, kuriuo geriausiai yra žinomas ir dabar. Kaip vadinasi kalnas?","answer":"Pelėdų kalnas."},{"question":"Yumurta tansiyonu düşürür mü?","answer":"Güne yumurta yiyerek başlamanın tansiyonu düşürmeye yardımcı olabildiği bildirildi. Daily Mail'in haberine göre bilim adamları, yumurtanın dünyada milyonlarca insanın kullandığı güçlü tansiyon düşürücü ilaçlar gibi tansiyonu dengede tutabildiğini belirttiler."},{"question":"人為什麼會發燒？","answer":"人體通過汗等方法排泄熱量、維持正常體溫，而一些病毒細菌侵入人體後會散發毒素，刺激管理體溫的神經，使之錯誤地發出增溫的命令，同時皮膚血管收縮，汗毛孔關閉，體內多餘的熱量無法排泄，於是人就發燒了。"},{"question":" Waa maxay arkaanul-iimaan amatiirarka iimanaku","answer":" Tiirarka iimaanku waa lix tiir oo kalalah:"},{"question":"Сынган кылыч романдагы 📚 Домбу ким болгон?","answer":"Домбу — хан тукумуна тага аталып, Аксыда жүргөн. Кол алдында дайыма ууру кармаган. Ал Сарыбай Жаманкулдун ашына таптаган тору кашка күлүктү уурдатып, кайнак аркан ороп чаар ат кылган. Кийин адам тагдырларын талкалаган окуяларды жараткан, романдын сюжетинде окуянын чиеленишин пайда кылган каарман, Абил бийдин жашырын тукуруусу менен мүнүшкөрдүн иниси Мадылдын колунан окко учат."},{"question":"విద్యుదయస్కాంత వర్ణపటంలో దృశ్యకాంతితో పాటు అదృశ్యకాంతి అయిన X – కిరణాలు, γ – కిరణాలు, I.R, U.V కిరణాలు, మైక్రోతరంగాలు మరియు రేడియో తరంగాలుంటాయి. వీటిలో తరంగదైర్ఘ్యం అధికంగా గల తరంగాలు ….A) γ – కిరణాలుB) U.V. కిరణాలుC) I.RD) రేడియో తరంగాలు","answer":"D) రేడియో తరంగాలు"},{"question":"\\"ජ්‍යාමිතියේ පියා\\" ලෙස හඳුන්වන්නේ කවුද?","answer":"\\"ජ්‍යාමිතියේ පියා\\" ලෙස හඳුන්වන්නේ යුක්ලිඩ් මහතාය. ජ්‍යාමිතිය යනු අවකාශයේ ගුණ සමඟ සහ රූපවල හැඩය, විශාලත්වය හා සාපේක්ෂ පිහිටීම පිළිබඳ ගැටළු හා බැඳී පවතින ගණිතයෙහි කොටසකි. යූක්ලිඩියානු ජ්‍යාමිතිය ( Euclidean geometry) යනු, ඔහුගේ එලිම්න්ට්ස් නමැති ජ්‍යාමිතිය පෙළ පොතෙහි විස්තර කර ඇති සහ ඇලෙක්සැන්ඩ්‍රියානු ග්‍රීක ගණිතඥ යුක්ලිඩ් විසින් සොයාගන්නා ලදැයි සැලකෙන ගණිතමය ක්‍රමයක් වන අතර ප‍්‍රතිභානාත්මකව සිතෙහි ඇ‌ඳෙන ප්‍රත්‍යක්ෂයන් ස්වල්ප ගොන්නක් උපකල්පනය කිරීම වෙතින් යුක්ලිඩ්ගේ ක්‍රමය සමන්විත වෙන අතර ඒ්වා වෙතින් තවත් බොහෝ ප්‍රස්තුතයන් (ප්‍රමේයයන්) අපෝහනය කෙරෙයි. "},{"question":"பின்வரும் பத்தியைக் கவனமாகப் படிக்கவும். பின்பு கேட்கப்படும் கேள்விக்கு பதிலளிக்கவும்:ஒரு காட்டில் சிங்கம் ஒன்று வாழ்ந்து வந்தது. அது மற்ற மிருகங்களைக் கொன்று  தின்று கொழுத்து இருந்தது. மற்ற காட்டு மிருகங்கள் சிங்கத்தை  கண்டு பயந்து ஓடின. ஒரு நாள்  சிங்கம் தண்ணீர் குடிக்க ஆற்றுக்குச் சென்றது. அப்போது ஒரு காட்டுப் பன்றியும் தண்ணீர் குடிக்க ஆற்றுக்கு வந்தது. இரண்டுக்கும் சிறிது நேரத்தில் சண்டை ஏற்பட்டது. சிங்கமும் பன்றியும் நீண்ட நேரம்சண்டை இட்டன. கடைசியில் இரண்டும் கலைத்துப் போயின. இரண்டு மிருகங்களின் உடலிலும் அதிக காயம் ஏற்பட்டதால் அவை இரண்டும் இறுதியில் இறந்து போயின.வினா: சிங்கம் எங்கே வாழ்ந்தது?","answer":"விடை: சிங்கம் காட்டில் வாழ்ந்தது. அது காட்டில் வாழ்ந்த மற்ற மிருகங்களைக் கொன்று  தின்று கொழுத்து இருந்தது. காட்டில் உள்ள மிருகங்கள் அனைத்தும் சிங்கத்தைக் கண்டு பயந்து ஓடின."},{"question":"Vai trò của nhân vật trong tác phẩm là gì?","answer":"Nhân vật văn học có chức năng khái quát những tính cách, hiện thực cuộc sống và thể hiện quan niệm của nhà văn về cuộc đời. Khi xây dựng nhân vật, nhà văn có mục đích gán liền nó với những vấn đề mà nhà văn muốn đề cập đến trong tác phẩm. Vì vậy, tìm hiểu nhân vật trong tác phẩm, bên cạnh việc xác định những nét tính cách của nó, cần nhận ra những vấn đề của hiện thực và quan niệm của nhà văn mà nhân vật muốn thể hiện. Chẳng hạn, khi nhắc đến một nhân vật, nhất là các nhân vật chính, người ta thường nghĩ đến các vấn đề gắn liền với nhân vật đó. Gắn liền với Kiều là thân phận của người phụ nữ có tài sắc trong xã hội cũ. Gắn liền với Kim Trọng là vấn đề tình yêu và ước mơ vươn tới hạnh phúc. Gắn liền với Từ Hải là vấn đề đấu tranh để thực hiện khát vọng tự do, công lí...Trong Chí Phèo của Nam Cao, nhân vật Chí Phèo thể hiện quá trình lưu manh hóa của một bộ phận nông dân trong xã hội thực dân nửa phong kiên. Ðằng sau nhiều nhân vật trong truyện cổ tích là vấn đề đấu tranh giữa thiện và ác, tốt và xấu, giàu và nghèo, những ước mơ tốt đẹp của con người...      Do nhân vật có chức năng khái quát những tính cách, hiện thực cuộc sống và thể hiện quan niệm của nhà văn về cuộc đời cho nên trong quá trình mô tả nhân vật, nhà văn có quyền lựa chọn những chi tiết, yếu tố mà họ cho là cần thiết bộc lộ được quan niệm của mình về con người và cuộc sống. Chính vì vậy, không nên đồng nhất nhân vật văn học với con người trong cuộc đời. Khi phân tích, nghiên cứu nhân vật, việc đối chiếu, so sánh có thể cần thiết để hiểu rõ thêm về nhân vật, nhất là những nhân vật có nguyên mẫu ngoài cuộc đời (anh hùng Núp trong Ðất nước đứng lên; Chị Sứ trong Hòn Ðất...) nhưng cũng cần luôn luôn nhớ rằng nhân vật văn học là một sáng tạo nghệ thuật độc đáo gắn liền với ý đồ tư tưởng của nhà văn trong việc nêu lên những vấn đề của hiện thực cuộc sống. Betông Brecht cho rằng: \\"Các nhân vật của tác phẩm nghệ thuật không phải giản đơn là những bản dập của những con người sống mà là những hình tượng được khắc họa phù hợp với ý đồ tư tưởng của tác giả\\"."},{"question":"جب کسی مصنف نے تمام ماخذ کا مطالعہ اور تحقیقی مواد کو خود انجام دیا ہو تو اسے کو کیا کہتے ہیں جب تحقیقی رپورٹ تیار کی جاتی ہے؟","answer":"جب کسی مصنف نے تمام ماخذ کا مطالعہ اور تحقیقی مواد کو خود انجام دیا ہوتا ہے، اور اس نے اس پر اپنی تجزیے اور نتیجے حاصل کیے ہیں، تو اس کو \\"تحقیقی رپورٹ\\" یا \\"تحقیقاتی رپورٹ\\" کہا جاتا ہے۔ یہ رپورٹ مصنف کی تحقیقاتی پروسیس اور حاصل کردہ معلومات کو شامل کرتی ہے، جس میں مواد کو منظم اور سسٹمائیک طور پر پیش کیا جاتا ہے۔ اس رپورٹ میں عام طور پر تجزیات، نتائج، اور تجاویز بھی شامل ہوتی ہیں جو مصنف کی تحقیقاتی پروسیس کو مختصر اور واضح طور پر بیان کرتی ہیں۔"},{"question":"Comment puis-je répondre à la question d’entretien d’embauche suivante : Quel manager êtes-vous ?","answer":"En posant cette question, le recruteur veut savoir si vous la jouez plutôt collectif ou solitaire.Il veut aussi savoir si vous êtes quelqu’un d’autoritaire ou de diplomate, si vous êtes plutôt compréhensif ou sans pitié. Soyez franc tout en tempérant vos propos.Par exemple:“Je reconnais que je peux être un peu exigent en tant que manager. Néanmoins, je suis capable de prendre le temps de discuter avec mes collaborateurs quand cela est nécessaire. Je valorise toujours untravail bien fait.”"},{"question":"ప్రజాభిప్రాయ సేకరణ గురించి నీకు తెలిసింది రాయండి.","answer":"‘ప్రజాభిప్రాయ సేకరణ’ ని ఆంగ్లంలో ‘రిఫరెండమ్’ అంటారు. ఒకానొక అంశంపై ప్రజల అభిప్రాయాన్ని ప్రత్యక్షంగా తెలుసుకొనే ప్రక్రియనే ప్రజాభిప్రాయ సేకరణ అంటారు. ఇటువంటి అంశం సాధారణమైనది కావచ్చు లేదా రాజ్యాంగపరమైనది కావచ్చు. ఆర్.సి. బ్రూక్స్ ప్రకారం ప్రజాభిప్రాయ సేకరణ అనేది శాసనసభ ఇప్పటికే ఆమోదించిన బిల్లు లేదా చట్టంపై నియోజకుల అభిప్రాయాన్ని తెలుసుకొనేందుకు ఉద్దేశించింది."},{"question":"Tambaya: Mi ake nufi da \\"knife\\" da Hausa? ","answer":"Amsa: tana nufin \\"wuka\\"\\t\\t\\t\\t\\t"},{"question":"No contexto da física, explique o significado de Corrente Elétrica.","answer":"Corrente Elétrica é o fluxo ordenado de cargas elétricas (elétrons) através de um condutor, geralmente gerado pela diferença de potencial entre dois pontos."},{"question":"السؤال: كم عدد الدول العربية؟","answer":"22الإجابة: "},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao :\\"Aza mba toy ny akoho fahanana:  ........................ \\" ","answer":"\\"Aza mba toy ny akoho fahanana: izay anipazana hanina endrehina daholo.\\""},{"question":"¿Cuál es la respuesta correcta a esta pregunta?: ¿Los 16 años es la edad legal para votar en los EE. UU.?","answer":"La edad legal para poder votar en los Estados Unidos es 18 años. Sin embargo, las reglas de registro y preinscripción de votantes varían en cada estado."},{"question":"شكون هو ممثل قريش فصلح الحديبية؟","answer":"سهيل بن عمرو"},{"question":"A cidade de Brasília pertence a qual estado?","answer":"A cidade de Brasília, capital do Brasil, pertence ao Distrito Federal. O Distrito Federal é o único estado brasileiro que possui uma única cidade."},{"question":"Hãy viết một tản văn ngắn cho chủ đề: \\"Người thân trong gia đình\\", trong đó thể hiện tình yêu thương và sự chở che của người trong gia đình với nhau.","answer":"Trong khu vườn nhỏ của cuộc đời mỗi chúng ta, có những bông hoa tình thân luôn tỏa sáng rực rỡ. Đó là gia đình, nơi mà mỗi thành viên không chỉ là người thân, mà còn là người bạn đồng hành, người thầy, người chở che suốt cuộc đời.Nhớ những buổi sáng sớm, khi ánh nắng chưa kịp len lỏi qua kẽ lá, mẹ đã thức dậy, bận rộn với nồi cháo thơm lừng, đánh thức mọi giác quan của cả nhà. Trong tiếng róc rách của chảo dầu, tiếng xào nấu âm thầm nhưng đầy tình thương của mẹ, là bản giao hưởng của tình yêu thương vô bờ. Mẹ, người phụ nữ với đôi tay nắn nót từng bữa cơm, từng lát cắt, gửi gắm vào đó bao hy vọng và sự chăm sóc.Và rồi, có bố - người đàn ông của gia đình, dù ít nói nhưng luôn là bờ vai vững chãi nhất. Bố dạy tôi từng bước đi, từng lời nói, cho tôi hiểu về sức mạnh của sự kiên nhẫn và lòng dũng cảm. Những lúc tôi vấp ngã, bố không vội đỡ dậy, mà là người cho tôi thấy cách tự đứng dậy, mạnh mẽ và kiên cường.Không thể quên anh chị em trong gia đình, những người bạn đầu tiên và mãi mãi của đời tôi. Chúng tôi cùng nhau chia sẻ từng niềm vui, nỗi buồn, những trò chơi trẻ thơ và cả những bí mật bé nhỏ. Dù có lúc tranh cãi, nhưng tình thân ấy chưa bao giờ phai mờ. Trong ánh mắt, trong từng cử chỉ quan tâm âm thầm, là tình yêu thương không cần lời nói.Gia đình, nơi tôi được yêu thương không điều kiện, được chở che và nuôi dưỡng. Đó là bến đỗ bình yên nhất, là nguồn cảm hứng và sức mạnh giúp tôi vững bước trên hành trình của cuộc sống. Mỗi thành viên trong gia đình là một phần không thể thiếu, góp phần làm nên một bức tranh đầy màu sắc và hạnh phúc.Trong trái tim tôi, họ không chỉ là người thân, họ là tất cả."},{"question":"ජලයෙහි වැඩෙන යන්නට තනි වචනයක් දෙන්න.","answer":"ජලජ"},{"question":"Waa maxay answer sheet .","answer":"Answer sheet waa sadarada jawabaha ."},{"question":"Manana ity teny nakorontana ity ianao:ihoymlVinavinao ilay teny rehefa alamina.","answer":"Ilay teny rehefa alamina dia \\"miholy\\"."},{"question":"வினா: முதல் இரண்டை இழந்தால் ஒளி இல்லை. கடை இரண்டை ஐந்தறிவு ஜீவனுக்கு கட்டுவது யார்? இரண்டும் மூன்றும் திரும்பினால் கடைசியில் நாமும் அதுவே. முதலும் கடையும் சேர்ந்தால் கை இழந்த பெண். மொத்தத்தில் அழகிய பெயராகவும் இருக்கும் நான் யார்?1) பார்வை2) கனி3) கவிதை4) கண்மணி","answer":" பதில்: 4) கண்மணி"},{"question":"Patikrinkite žemiau pateiktą eilutę ir atsakykite į klausimą, pateiktą toje pačioje kalba, kaip ir eilutė:  1991 m. pradžioje Oliveris Stounas planavo sukurti, bet ne režisuoti, filmą apie Milko gyvenimą; jis parašė scenarijų filmui, pavadinimu \\"Kastro gatvės meras\\". 1992 m. liepos mėn. režisierius Gus Van Santas pasirašė sutartį su Warner Bros., kad režisuotų biografinį filmą su aktoriumi Robin Williamsu pagrindiniame vaidmenyje. 1993 m. Balandžio mėn. Van Santas išsiskyrė su studija, kaip priežastį nurodydamas kūrybinius nesutarimus. Tuo metu buvo svarstomi ir kiti Harvio Milko aktoriai: Ričardas Giras, Danielis Deis-Luizas, Ala Pacino ir Džeimsas Vudsas.  Klausimas: ką Oliver Stone galvojo gaminti 1991-ųjų pradžioje?","answer":"Filmas apie Milko gyvenimą"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Greenland từng là thuộc địa của Na Uy từ năm 1261, sau đó trở thành một phần của Đan Mạch vào năm 1953. Năm 1979, Đan Mạch trao quyền tự chủ có giới hạn cho Greenland và vẫn giữ ","answer":"quyền kiểm soát tài chính, đối ngoại, quốc phòng, an ninh đối với hòn đảo.Greenland có diện tích gấp ba lần tiểu bang Texas, Mỹ. Đảo Ellesmere, Canada, là láng giềng gần nhất của Greenland khi chỉ cách 26 km về phía bắc. Iceland là nước láng giềng châu Âu gần nhất, cách Greenland khoảng 321 km về phía đông nam. Hai phần ba Greenland nằm phía trên Vòng Bắc Cực, nên khí hậu lạnh giá quanh năm."},{"question":"Wọn yinbọn pa igbakeji MC Oluọmọ nibi ipolongo ibo APC l’Ekoo","answer":"Niṣe lọrọ di bo-o-lọ-o-yago nigba ti iro ibọn ṣadeede dun, to si ṣeku pa igbakeji alaga ẹgbẹ onimọto NURTW, ẹka ti Eko, Ọgbẹni Kayọde Samuel, ti inagijẹ rẹ n jẹ Epo Kinkin, nibi eto kampeeni ẹgbẹ APC kan ti wọn ṣe lagbegbe Agboju, nijọba ibilẹ Onidagbasoke Oriade, l’Ekoo.Ba a ṣe gbọ, owurọ ọjọ Ẹti, Furaidee yii, niṣẹlẹ naa waye, ọkan lara awọn ero to pejọ sabẹ kanopi ti wọn ti n polongo ibo ni wọn lo yinbọn fun oloogbe naa.Ẹnikan ti iṣẹlẹ ọhun ṣoju rẹ sọ pe ọkan lara awọn to fẹẹ dije fun ipo alaga kansu Oriade lagbegbe Agboju ni Epo kinkin n ṣatilẹyin fun lọwọ nibi ipolongo ọhun ti wọn fi yinbọn pa a.O ni niṣe lọrọ di pẹẹ-n-tuka gbara tawọn eeyan gburoo ibọn, ti oloogbe naa si kigbe oro laarin awọn ero to wa nita, nibi ti wọn ti yinbọn fun.O ni nigba tawọn fi maa mọ ohun to n ṣẹlẹ, Epo Kinkin ti ṣubu lulẹ sinu agbara ẹjẹ, o si ti ku.Lara awọn to wa nibi ipolongo naa nigba tiṣẹlẹ ọhun waye ni alaga kansu Amuwo-Ọdọfin, Ọgbẹni Valentine Buraimọh, atawọn oloṣelu ẹgbẹ APC lagbegbe ọhun.Ọgbẹni Jimọh Buhari to jẹ agbẹnusọ fun Alaga ẹgbẹ awọn onimọto Eko, Musiliu Akinsanya, tawọn eeyan mọ si MC Oluọmọ, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ fawọn oniroyin.O ni nnkan tawọn gbọ ni pe oloogbe naa n gbiyanju lati daabo bo oloṣelu ẹgbẹ rẹ kan, Ọgbẹni Wale Oke, nibi ipolongo naa lọwọ ni, pẹlu bawọn janduku kan ṣe fẹẹ kọ lu u, ṣugbọn niṣe ni wọn papa yinbọn fun un, to si ku loju-ẹsẹ.O lawọn ti lọọ fọrọ yii to ileeṣẹ ọlọpaa leti.Ko ti i sẹni to mọ ohun to wa nidii iṣẹlẹ yii, bẹẹ ni ko ṣee ṣe lati gbọrọ lẹnu Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa Eko lori iṣẹlẹ yii, tori ko gbe aago rẹ, bẹẹ ni ko ti i fesi si atẹjiṣẹ ta a fi ṣọwọ sori ikanni ayelujara rẹ, ti a fi ko iroyin yii jọ."},{"question":"মধ্যমেয়াদী অর্থায়নের উৎস কী কী?","answer":"মধ্যমেয়াদি অর্থসংস্থানের পদ্ধতি বলতে মূলত মধ্যমেয়াদি অর্থসংস্থানের উৎস এবং উক্ত অর্থসংস্থানের খরচকে বুঝায়। তাহলে দেখা যাচ্ছে যে, মধ্যমেয়াদি অর্থায়নের পদ্ধতি মূলত অর্থায়নের উৎসের উপর নির্ভরশীল। নিম্নে মধ্যমেয়াদি অর্থায়নের পদ্ধতিসমূহ আলোচনা করা হলো:১. বাণিজ্যিক ব্যাংক: বাণিজ্যিক ব্যাংক বিভিন্ন প্রকার জামানতের বিপরীতে বাণিজ্যিক প্রতিষ্ঠানগুলোকে ৩ থেকে ৫ বা ১০ বছর পর্যন্ত ঋণ দান করে থাকে। মধ্যমেয়াদি ঋণ পরিশোধের ক্ষেত্রে একটি সিডিউল অনুযায়ী কিস্তিতে পরিশোধ করা হয়। আবার অনেক ক্ষেত্রে দেখা যায় যে, শুধুমাত্র ঋণের সুদের টাকা মাসিক বা ত্রৈমাসিক বা ষাণ্মাসিক বা বার্ষিক ভিত্তিতে পরিশোধ করা হয় এবং মেয়াদ শেষে আসল টাকা পরিশোধ করা হয়। এই ধরনের ঋণের খরচ হিসেবে সুদ এবং ঋণ চুক্তি বাস্তবায়ন সংক্রান্ত আইনগত খরচাদিও ঋণ গ্রহীতা বহন করে থাকে।২. ঘূর্ণায়মান ঋণ: ঘূর্ণায়মান ঋণ চুক্তি একপ্রকার স্বল্পকালীন জামানতহীন ঋণ ব্যবস্থা। এ ধরনের ঋণের ক্ষেত্রে ঋণ গ্রহীতা এবং ব্যাংকের সাথে একটি আনুষ্ঠানিক চুক্তি থাকে। এ চুক্তির শর্ত অনুযায়ী ব্যাংক ঋণগ্রহীতাকে একটি নির্দিষ্ট পরিমাণ ঋণ মঞ্জুর করতে রাজি থাকে, এবং ঋণ গ্রহীতা উক্ত পরিমাণের চেয়ে বেশি টাকা তুলতে পারে না। এই ব্যবস্থার মূল বৈশিষ্ট্য হলো যে ঋণ গ্রহীতা মঞ্জুরিকৃত ঋণের টাকার মধ্যে যত টাকা উত্তোলন করবে ঋণের শর্ত অনুযায়ী তত টাকার উপর সুদ প্রদান করতে হবে এবং যে পরিমাণ টাকা ব্যাংক হতে উত্তোলন করবে না তত টাকার উপর কোন সুদ দিতে হবে না। তবে অনুত্তোলিত টাকার উপর একটি নির্দিষ্ট হারে বাধ্যবাধকতা ফি দিতে হয়।৩. বীমা কোম্পানি: বীমা কোম্পানি বীমাকারীদের নিকট থেকে একটি নির্দিষ্ট সময় অন্তর অন্তর বীমা প্রিমিয়াম আদায় করে তা অলস অবস্থায় না রেখে মধ্যমেয়াদি ও দীর্ঘমেয়াদি ঋণদান করে থাকে। কারণ বীমার ক্ষতিপূরণের ঘটনা খুব কম ঘটে বিধায় এই ব্যবস্থা নেয়। এরা সাধারণত ৫ থেকে ১০ বছর মেয়াদি ঋণ বেশি পরিমাণে প্রদান করে থাকে। বীমা কোম্পানি সাধারণত শক্তিশালী ও ভালো মানের ব্যবসায় প্রতিষ্ঠানকে ঋণ প্রদান করে থাকে। এক্ষেত্রে সুদের হার একটু বেশি হয়ে থাকে। আবার এই উৎস থেকে ঋণ গ্রহণ করলে অব্যবহৃত ঋণের উপর বাধ্যবাধকতা ফি ঋণ গ্রহীতাকে দিতে হয় না।৪. যন্ত্রপাতির অর্থায়ন: অনেক সময় দেখা যায় যে, বাণিজ্যিক ব্যাংক, বাংলাদেশ শিল্প ব্যাংক, বাংলাদেশ শিল্প ঋণ সংস্থাসহ নানাবিধ ঋণদান সংস্থা এবং সর্বোপরি যন্ত্রপাতি সরবরাহকারীরা কোন যন্ত্রপাতি ক্রয়ের জন্য উক্ত যন্ত্রপাতি বন্ধকের বিপরীতে ঋণ প্রদান করে থাকে। যেহেতু এ ঋণ যন্ত্রপাতি বন্ধকের বিপরীতে দেয়া হয় সেহেতু একে যন্ত্রপাতি অর্থায়ন বলা হয়ে থাকে। এ ধরনের ঋণদানের বিভিন্ন উৎস থাকলেও বাণিজ্যিক ব্যাংক কম সুদে এবং তুলনামূলক সহজ শর্তে এ ধরনের ঋণ প্রদান করে বলে এ ঋণের জন্য বাণিজ্যিক ব্যাংকই সবচেয়ে জনপ্রিয়।৫. ইজারা অর্থায়ন: সাধারণত ছোট ও মাঝারি প্রতিষ্ঠানগুলো স্থায়ী সম্পত্তি অর্জনের জন্য বা ক্রয়ের জন্য প্রচুর অর্থ বিনিয়োগ করতে পারে না বলে তারা ইজারা প্রতিষ্ঠানগুলো থেকে প্রয়োজনীয় সম্পত্তি ইজারা গ্রহণ করে থাকে। ইজারা চুক্তি অনুযায়ী ইজারাদাতা একটি নির্দিষ্ট পরিমাণ ভাড়ার বিনিময়ে ইজারা গ্রহীতাকে সম্পত্তি ব্যবহার করার অনুমতি দিয়ে থাকে। ইজারা গ্রহীতা মাসিক, ত্রৈমাসিক বা বার্ষিক ভিত্তিতে ভাড়া পরিশোধ করে থাকে। ইজারার মেয়াদ শেষে ইজার গ্রহীতা সম্পত্তিটি তার মূল মালিককে ফেরত দিয়ে থাকে। অবশ্য উক্ত সম্পত্তিটি ইজারা গ্রহীতা ক্রয় করেও নিতে পারে।"},{"question":"आरआयपी चा फुल फॉर्म (RIP full form in marathi) काय आहे?उत्तर :","answer":"rest in peace आत्म्याला शांती मिळो."},{"question":"酸化反応と必ず同時に起こる化学反応で、物質が酸素を失う反応を何というでしょう？","answer":"還元反応です。"},{"question":"મને એક કલાક આરામ કરવાની ૫ાંચ રીતો આપો?","answer":"૧. બહાર ફરવા જાઓ૨. આરામ કરવું૩. એક પુસ્તક વાંચો૪. દૂરદર્શન જુઓ૫. મિત્રને બોલાવો"},{"question":"هي الغزالة هي عاصمة السعودية؟","answer":"لا، عاصمة المملكة العربية السعودية هي الرياض."},{"question":"Akapo ṣọọṣi Winners kowo jẹ, ladajọ ba sọ ọ sẹwọn ọdun mẹta","answer":"Ile-ẹjọ giga kan nipinlẹ Eko ti paṣẹ pe ki wọn lọọ sọ Pasitọ Afọlabi Samuel, ti ijọ Winners Chapel, sẹwọn ọdun mẹta lori pe o ko owo ṣọọṣi jẹ.Adajọ Mojisọla Dada lo paṣẹ yii lori ẹsun onikoko meji ti wọn fi kan ọkunrin naa pe o ji ẹgbẹrun lọna aadọrun-un owo dọla ati miliọnu mẹrin aabọ naira ko nileejọsin ọhun.Ajọ to n gbogun ti iwa ajẹbanu, EFCC, ni wọn lo wọ pasitọ yii lọ sile-ẹjọ. Ninu ẹsun ọhun ni wọn ti sọ pe, “Samuel, ẹni ti i ṣe akapo ṣọọṣi ati Blessing Kọlawọle, ọkan lara awọn oṣiṣẹ Covenant University, to ti sa lọ bayii, lo ipo wọn lati fi ji owo ileejọsin ko sapo ara wọn.Ninu idajọ ti Arabinrin Mojisọla Dada gbe kalẹ lo ti sọ pe Samuel jẹbi ẹsun ti wọn fi kan an. Bẹẹ ni Ọgbẹni Rotimi Ogunwuyi, ẹni to duro gẹgẹ bii agbẹjọro fun un bẹ Adajọ ki wọn din ọdun ti yoo lo lẹwọn ku nipa ṣiṣi oju aanu wo o.Ninu ẹbẹ ẹ naa lo ti sọ pe onibaara oun ti kabaamọ aṣiṣe rẹ, eyi naa lo si mu un sọ pe oun gba pe oun jẹbi dipo bo ti kọkọ sọ pe oun ko jẹbi tẹlẹ.Pẹlu ẹbẹ naa ni Amofin Rotimi fi sọ pe ọkunrin ti oun n ṣoju fun yii naa lo maa n sanwo ileewe awọn ọmọ ẹ, oun naa si lo n tọju awọn obi ẹ ti wọn ti darugbo.Ẹbẹ yii lo mu adajọ paṣẹ ko sanwo itanran miliọnu kan naira, ko si da awọn owo to ji ko pada, iyẹn ẹgbẹrun lọna aadọrun-un dọla (90,000) ati owo to fẹẹ to miliọnu meji abọ naira (N2,358,000) to jẹ owo ṣọọṣi ọhun."},{"question":"सीएनएन सुपर हिरो-२०१६","answer":"सीएनएन सुपर हिरो अवार्ड-२०१६ बाट सम्मानित हुने अधिकारकर्मी पुष्पा बस्नेत हुन् । अमेरिकी टेलिभिजन सीएनएनले सीएनएन हिरो अवार्डको १० वर्ष पुगेको अवसरमा पूर्व सीएनएन हिरोमध्येबाट उनलाई उक्त अवार्ड प्रदान गरेको । यस अवार्डका लागि नेपालकी पुष्पा बस्नेत सहित अन्य पाँचजना पूर्व सीएनएन हिरो मनोनयनमा परेका थिए। अभिभावकसँग कारागार जीवन बिताउन बाध्य बालबालिकालाई त्यहाँबाट छुटाई आश्रय दिएर उदाहरणीय काम गरेकी पुष्पा बस्नेत सीएनएन सुपर हिरो मनोनयनमा परेकी थिइन् । उनी सन् २०१२ को सीएनएन हिरो अवार्डबाट सम्मानित भएकी थिइन् ।"},{"question":"«نسل زد» به چه کسانی گفته می‌شود؟","answer":"«نسل زد»  که به زبان عامیانه به عنوان زومرها نیز شناخته می‌شود، گروه جمعیتی جانشین نسل وای و قبل از نسل آلفا است. سازمان‌های آماری ایالات متحده آمریکا و مجمع جهانی اقتصاد سال ۱۹۹۷ میلادی مصادف با ۱۳۷۶ شمسی را سال آغاز تولد این نسل و سال ۲۰۱۰ برابر با ۱۳۸۹ شمسی را پایان آن تعریف می‌کنند. بیشتر اعضای نسل زد، فرزندان نسل ایکس هستند"},{"question":"සමූපකාර පාසල පිහිටා තිබෙන්නේ","answer":"පොල්ගොල්ල"},{"question":"\\"મરાઠા સામ્રાજ્ય\\" વિષે જણાવો.","answer":"મરાઠા સામ્રાજ્ય અથવા મરાઠા મહાસંઘ એ દક્ષિણ એશિયામાં એક સામ્રાજ્યવાદી શક્તિ હતી, આ ૧૬૭૪થી ૧૮૧૮ દરમ્યાન અસ્તિત્વમાં રહી. શિવાજીએ મરાઠા સામ્રાજ્યનો પાયો ૧૬૭૪માં નાખ્યો હતો. તેમણે ઘણા વર્ષો સુધી ઔરંગઝેબના મુઘલ સામ્રાજ્ય સાથે સંઘર્ષ કર્યો હતો. મરાઠા સામ્રાજ્યનો વિસ્તાર તેની ચરમસીમાએ ઉત્તર ભારત સુધી થયો હતો."},{"question":"Ijọba bẹrẹ atunṣe ileeṣẹ omi-ẹrọ l’Ọyun/Ọffa, nipinlẹ Kwara","answer":"Lati fopin si iya to maa n jẹ araalu lasiko ọgbẹlẹ, ijọba ipinlẹ Kwara ti bẹrẹ atunṣe awọn ẹrọ ipese omi nijọba ibilẹ Ọyun ati Ọffa, eyi to ti dẹnukọlẹ tipẹ.Igbesẹ yii waye latari akitiyan ijọba Gomina Abdulrazaq Abdulrahman lati pese omi to mọ gaara to ṣee mu ati bu’wẹ fun araalu.Ṣaaju nijọba ti ṣe atunṣe awọn ibudo ipese omi ẹrọ kaakiri ipinlẹ Kwara, eyi to n pese omi fun araalu nijọba ibilẹ Ọyun ati Ọffa jẹ ọkan lara awọn ibudo to nilo atunṣe.Lara igbesẹ tijọba tun ti gbe ni ṣiṣe atunṣe awọn tanki omi ‘Up Lawal’ tijọba ana pada yi si ‘Up Kwara’ eyi ti wọn ti pati, to wa kaakiri igboro ilu Ilọrin fun lilo.ALAROYE ṣakiyesi pe awọn onimọ-ẹrọ ṣi wa lẹnu iṣẹ lasiko ta a fi n ko iroyin yii jọ. caption: Awọn ẹnginia to n ṣiṣẹ nibudo ipese omi fun ijọba Ọyun ati Ọffa"},{"question":"Ṣeyi Makinde atawọn gomina ilẹ Hausa yọju sawọn ọlọja ni Ṣaṣa, wọn lawọn yoo ran wọn lọwọ","answer":"Lẹyin wahala buruku to bẹ silẹ niluu Ibadan laarin awọn Hausa/ Fulani atawọn Yoruba lagbegbe Ṣaṣa, Gomina Ṣeyi Makinde ati gomina bii mẹrin lati ilẹ Hausa lọhun-un ti yọju sibẹ lati pẹtu si awọn to n binu ninu.Lẹyin ọjọ karun-un ti iṣẹlẹ ọhun ṣẹlẹ ni Ṣeyi Makinde atawọn gomina wọnyi; Sani Bello lati ipinlẹ Niger, Bello Matawalle, lati Zamfara, Abubakar Bagudu, lati Kebbi ati Abdullahi Ganduje ti Kano, ti lọọ ba awọn Hausa ati Yoruba sọrọ laduugbo Ṣaṣa, nijọba ibilẹ Akinyẹle, niluu Ibadan, nipinlẹ Ọyọ.Nibi ipade ita gbangba ọhun, eyi to gba wọn bii wakati meji ni wọn ti rọ awọn eeyan naa lati gba alaafia laaye. Wọn lo pẹ ti wọn ti n ba ara wọn gbe, ati pe aigbọra-ẹni-ye lo ṣokunfa wahala ọhun lọjọ Ẹti, Furaidee, to kọja, ti wahala ọhun bẹ silẹ.Makinde ninu sọ pe Hausa ti n fẹ Yoruba lagbegbe naa, bẹẹ lawọn Yoruba paapaa ti n ṣọkọ Hausa daadaa, fun idi eyi, ki wọn gbagbe wahala, ki wọn si maa ba ara wọn ṣe lọ.Bo tilẹ jẹ pe ko darukọ ẹnikẹni sibẹ, ko ṣai mẹnuba eto igbeyawo to waye laarin ọmọ gomina ipinlẹ naa tẹlẹ, Oloogbe Sẹnetọ Abiọla Ajimọbi, ati Gomina Ganduje, bẹẹ lo fi kun ọrọ ẹ pe ko sohun to dara bii ki wọn gba alaafia laaye lawujọ.Bagudu ni tiẹ ṣeleri pe ajọ awọn gomina yoo kun Gomina Ṣeyi Makinde lọwọ lori eto iranwọ to fẹẹ ṣe fawọn to padanu rẹpẹtẹ ninu iṣẹlẹ ọhun."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Liverpool - Man City thị uy sức mạnh trước \\"Big 6\\". Nội dung chính của đoạn văn là về sự thăng hoa của Liverpool và Arsenal trong mùa giải bóng đá Ngoại hạng Anh. Liverpool được miêu tả là đang trải qua một thời kỳ ổn định dưới sự dẫn dắt của thầy trò Klopp, trong khi Arsenal đã có màn trình diễn ấn tượng trong trận đấu giao hữu với Sevilla, thể hiện sự quyết tâm cạnh tranh ngôi vương.","answer":"Sự thăng hoa của Liverpool giúp người hâm mộ đội bóng này có thêm niềm tin vào một mùa giải bùng nổ với thầy trò Klopp. Dù nhóm \\"Big 6\\" đã trải qua mùa hè đầy biến động với những màn lột xác mạnh mẽ đến từ cả MU, Tottenham hay Arsenal nhưng có thể nói, sự ổn định của Liverpool cũng như Man City chính là thứ vũ khí mạnh nhất của hai \\"ông lớn\\" này trong cuộc đua vô địch Ngoại hạng Anh. Một đội bóng cũng đang muốn thách thức các đối thủ khác để cạnh tranh ngôi vương nước Anh là Arsenal. Đội bóng thành London đã vùi dập Sevilla tới 6 bàn không gỡ ở Emirates Cup. Dù chỉ là một giải đấu giao hữu nhưng rõ ràng, màn trình diễn của \\"Pháo thủ\\" là rất ấn tượng. "},{"question":"Apakah maksud \\"adat di atas tumbuh, pusaka di atas tempat\\"?","answer":"Ia bermaksud setiap orang yang akan membicarakan hal adat sesebuah negeri hendaklah dengan benar-benar mengetahui asal usul adat itu supaya terhindar daripada kekeliruan dan salah faham"},{"question":"Berikan maklumat tentang buku yang bertajuk Atas Nama Kasih. ","answer":"Tajuk : Atas Nama KasihPenulis : Salina IbrahimPenerbit : Creative EnterpriseSinopsis Belakang Buku:Nur Kasih, ini adalah buah hatiku. Yang selama ini memberiku kekuatan untuk menghadapi hari-hari depan yang lebih gemilang. Memberikan nyawa - tragedi hitam sering-seringnya bertebaran dan bersipongan di setiap penjuru kenangan. Melumpuhkan impian dan cita-cita. Bersama duka dan air mata. Nur Kasih ini adalah waris tunggal yang perlu dipertahankan. Dan si kecil itu, Suria melampias resah yang meruntun segenap keinginan yang telah sekian lama Suria lupakan.Nur Kasih idamkan kehadiran seorang lelaki bergelar bapa. Lalu diceruk mana Suria harus mencari lelaki impian Nur Kasih itu? Lelaki mana yang sudi beristerikan gadis beranak satu sepertinya? Berkecil hati Nur Kasih, kecil lagi hati seorang Suria bila mana lelaki impian bakal tunangan orang. Lalu Suria membiarkan jodohnya ditentukan Nur Kasih. Kerana Suria percaya ... seorang bapa yang baik, adalah suami yang terbaik untuk dirinya..."},{"question":"கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள பொருட்களைவைத்து உப்பு கொழுக்கட்டை செய்வது எப்படி?தேவையான பொருட்கள்:1 கப் இட்லி அரிசி½ கப் துருவிய தேங்காய்2 பச்சை மிளகாய்2 காய்ந்த மிளகாய்2 தேக்கரண்டி கடலை பருப்பு2 தேக்கரண்டி உளுத்தம் பருப்பு1தேக்கரண்டி கடுகு1 தேக்கரண்டி சீரகம்¼ தேக்கரண்டி பெருங்காய தூள்தேவையான அளவு உப்புதேவையான அளவு எண்ணெய்சிறிதளவு கறிவேப்பிலை ","answer":"செய்முறை:1. முதலில் பச்சை மிளகாய் மற்றும் கறிவேப்பிலையை நறுக்கி, தேங்காயை துருவி ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து பின்பு இட்லி அரிசியை நன்கு சுத்தம் செய்து கழுவி அதை சுமார் ஒரு மணி நேரம் வரை ஊற வைக்கவும்.2. ஒரு மணி நேரத்திற்கு பிறகு இட்லி அரிசியை மீண்டும் ஒரு முறை நன்கு கழுவி அதை அப்படியே ஒரு மிக்ஸி ஜாரில் போட்டு அதை அரைத்து எடுத்து ஒரு பாத்திரத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.3. அடுத்து ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் சுமார் 2 மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.4. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் கடுகை போட்டு கடுகு வெடித்ததும் அதில் சீரகத்தை சேர்த்து அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் அரை நிமிடம் வரை அதை வதக்கவும்.5. அரை நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் கடலை பருப்பு மற்றும் உளுத்தம் பருப்பை போட்டு, அதை நன்கு கலந்து விட்டு உளுத்தம் பருப்பு லேசாக நிறம் மாறும் வரை அதை வறுக்கவும்.6. உளுத்தம் பருப்பு லேசாக நிறம் மாறியதும் அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் பச்சை மிளகாய், கருவேப்பிலை, மற்றும் பெருங்காய தூளை தூவி அதை நன்கு கலந்து விடவும்.7. பின்பு அதில் நாம் துருவி வைத்திருக்கும் தேங்காய், தேவையான அளவு உப்பு, மற்றும் காய்ந்த மிளகாயை பொடியாக நறுக்கி போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை அதை வதக்கவும். (காய்ந்த மிளகாயை விரும்பாதவர்கள் அதை தவிர்த்து விடலாம்.)8. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் இட்லி மாவை ஊற்றி அதை நன்கு கலந்து விட்டு அதில் இருக்கும் தண்ணீர் நன்கு வற்றி அது கெட்டியாகும் வரை அதை வதக்கவும்.9. மாவு கெட்டியானதும் அடுப்பை அணைத்து விட்டு பாத்திரத்தை கீழே இறக்கி வைத்து அதை சிறிது நேரம் ஆற விடவும்.10. மாவு ஆறிய பிறகு ஒரு கை அளவு மாவை எடுத்து அதை அவரவருக்கு விருப்பமான வடிவில் பிடித்து எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து கொள்ளவும். (கைகளின் மூலம் கொழுக்கட்டை பிடிப்பதற்கு சிரமமாக இருந்தால் கடைகளில் கிடைக்கும் வித விதமான மோல்டுகளை வாங்கி அதை பயன்படுத்தி கொள்ளலாம்.)11. இவ்வாறு மீதமுள்ள மாவையும் பிடித்து அதை தயாராக தட்டில் வைத்து கொள்ளவும்.12. பின்னர் இட்லி தட்டை எடுத்து அதில் நன்கு எண்ணெய் தடவி பின்பு நாம் பிடித்து வைத்திருக்கும் கொழுக்கட்டையை அதில் ஒவ்வொன்றாக வைத்து கொள்ளவும்.13. பின்பு ஒரு இட்லி பாத்திரத்தை எடுத்து அதை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி இந்த இட்லி தட்டுகளை அதில் வைத்து மூடி போட்டு அதை சுமார் 8 லிருந்து 10 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.14. 10 நிமிடத்திற்கு பிறகு அடுப்பை அணைத்து விட்டு கொழுக்கட்டைகளை வெளியே எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து அதை சுட சுட பரிமாறவும்.15. இப்பொழுது உங்கள் சூடான மற்றும் மிகவும் சுவையாக இருக்கும் உப்பு கொழுக்கட்டை தயார். இதை கட்டாயம் உங்கள் வீட்டில் செய்து பார்த்து உங்கள் குடும்பத்தாருடன் சேர்ந்து சுவைத்து மகிழுங்கள்."},{"question":"(Emnikeza ipheshana.) Funda lapha mntanami.(Ebukisisa leli pheshana aliphethe.) Yini yona lena? Hawu webantungibonani ngamehlo ami? Yincwadi yomshado lena baba.(Emangele.) Ngakuzwa ubabaza? Ngikubizele ukuthi uzofunda lencwadi hhayi lokhu osukukhuluma wena.Hhawu! Kodwa ngasho baba ukuthi lo nkosikazi wakwaMaKhungauchakijane. Kukhulu asigodlele khona. (Enikina ikhanda eyohlalaeduze komyeni wakhe.) Baba yincwadi yomshado lena. Ngempelaunelungelo lo mfana ukuzofuna umkakhe ngoba nabu ubufakaziobuqanda ikhanda.MaMhlongo noma ngingayile esikolweni futhi ngiphuma ezindaweniezisemakhaya kodwa ukhumbule ukuthi kuseGoli lapha, bakhonaochakijana abalala bengalele befuna indlela yokuziphilisa ngegazilabanye abantu. Wazi ngani ukuthi lo mfana ulithengile leli phephalomshado? Wazi ngani ukuthi kukhona imfihlo ayaziyongenkosikazi kaThamsanqa afuna ukusebenzisa ithuba elinjengaleli ukuthola imali? Ungakhohlwa ukuthi umakoti usebenzaebhange esidlekeni semali efunwa ngumuntu wonke, ubhedulubangwayo phela. (Alithathe alibukisise naye ingathi kukhonaamehlo akucoshayo kanti lutho ubona izimvemvane nje.)1. Uyazwelana nomlingiswa onguPhindisiwe mayelana nokwenzeka kuyekuvuthondaba? Sekela impendulo yakho uveze ukuthi wena ungenzenjaniuma ungabhekana nalesi simo.","answer":"Angizwelani naye ngoba wayengenalungelo lokuntshontsha imaliyasebhange√ njengoba ayecabanga ukuthi uzophila kahle, akhokheizikweletu zakhe eziningi. Ngangingeke ngithathe enye imali, ngangizolindakuvulwe ibhange bese ngibatshele abaqashi konke okwenzekile.(Nezinye izimpendulo ezinembayo)NOMANgiyazwelana naye ngoba wayenengcindezi/ukhwantalala yokuthi kwakumeleakhokhele izikweletu zakhe eziningi njengoba wayengasabambisenengokomshado noThamsanqa. Ngangiyokwamukela isigwebo enginikwasona ngiguqule izindlela zokuziphatha.(Nezinye izimpendulo ezinembayo)"},{"question":"Complete o seguinte trecho: Evgenia ao lado de Oksana Fabritschnova, Elena Grosheva, Natalia Ivanova, Svetlana Khorkina, Dina Kochetkova, Elena Lebedeva conquistou a medalha de bronze na prova coletiva do","answer":"Mundial de Dortmund, em 1994."},{"question":"Ahoana ny fandraisana anjara ny sehatry ny harena an-kibon’ny tany amin’ny toekarena malagasy?","answer":"Mitombo ny andraikitra eo amin’ny toekaren’ny Malagasy ny sehatry ny harena an-kibon’ny tany, indrindra ny fitrandrahana harena an-kibon’ny tany toy ny nikela sy kobalta."},{"question":"ఈ క్రింది ప్రశ్నలకు జవాబులు రాయండిప్రశ్న : సముద్రంలో నీటిపై ప్రయాణిస్తున్న ఒక ఓడను సిరి చూసింది. ఒక ఇనుపమేకు నీటిలో మునుగుతుందన్న విషయం ఆమెకు తెలుసు. దీనిపై సిరికి అనేక సందేహాలు ఏర్పడ్డాయి. ఆ సందేహాలు ఏమై ఉండచ్చో ఊహించి రాయండి.","answer":"ఓడ నీటిపై ఎలా తేలుతుంది?ఓడ దేనితో తయారవుతుంది?ఓడ బరువు ఎంత ఉంటుంది?బరువైన వస్తువులు నీటిపై ఎలా తేలతాయి?ఓడ బరువుకు, దాని వైశాల్యానికి సంబంధం ఉంటుందా?ఒక వస్తువు నీటిపై తేలాలి అంటే ఏమి చేయాలి?"},{"question":"શું હું કૃપા કરીને કૂતરો મેળવી શકું? એક નાનકડી વાર્તા.","answer":"હાય! લગભગ 7 વર્ષ સુધી ભાડૂત રહ્યા પછી, મેં નક્કી કર્યું છે કે મારે એક કૂતરો મેળવવો છે. હું જાણું છું કે અમે ભૂતકાળમાં વાત કરી હતી કે તમે કૂતરાને ધ્યાનમાં લો તે પહેલાં મારી પાસે મિલકતની સંભાળ લેવાનો સાબિત ટ્રેક રેકોર્ડ હોવો જરૂરી છે, અને મેં તે આ સમય પછી બતાવ્યું છે. મને એક નાનો કૂતરો લેવાનું ગમશે. પાળતુ પ્રાણીની સાથીદારી અદ્ભુત હશે, અને તે નાનું હોવાને કારણે મિલકતને નુકસાન થવાની ચિંતા ઘણી ઓછી છે. મને એવી કોઈ વસ્તુ પર હસ્તાક્ષર કરવામાં પણ આનંદ થાય છે જે કહે છે કે કોઈપણ નુકસાન થાય તો હું જવાબદાર હોઈશ, જો કે મને વિશ્વાસ છે કે હું તેને થતું અટકાવી શકીશ. કૃપા કરીને આ વિનંતીને ધ્યાનમાં લો અને મને તમારી વહેલી તકે જણાવો. આભાર!"},{"question":"السؤال: من مؤلف رواية حرب الجواسيس ؟","answer":"الإجابة: أجاثا كريستي"},{"question":"கேள்வி:பின்வரும் குறிப்புகளைக் கொண்டு கட்டுரை வடிவில் விடை தருக.சங்கப் பாடல்களுக்குப் பின் தோன்றிய இலக்கிய வடிவங்கள் – இலக்கியங்களின் கற்பனையும் இலக்கணையும் – மோனையும் எதுகையும் – சொற்களின் அளவும் அழகும் – முரண்பாடு மெய்ம்மையும், எதிரிணை இசைவும் – கேள்விலேயே பதில் – சொல்லையும் கருத்தையும் வைக்கும் முறை.","answer":"பதில்:முன்னுரை:சங்க இலக்கியம் நம் பாட்டனார் தோப்பாகவும், இடைக்கால இலக்கியம் நம் தந்தையார் தோட்டமாகவும், இக்கால இலக்கியம் நம் பூங்காவாகவும் விளங்குகிறது. தோப்பு ஈந்த பயன்களையும் தோட்டம் தந்த நயங்களையும் பூங்காவின் அழகினையும் ஒன்று சேர்த்து உரைநடையின் அணிநலன்களாக அவை விளங்குவதைக் காண்போம்.சங்கப் பாடல்களுக்குப் பின் தோன்றிய இலக்கிய வடிவங்கள்:சங்கப் பாடல்களுக்குப் பின், தமிழ் இலக்கியம் அற இலக்கியங்களாகி, காப்பியங்களாகி, சிற்றிலக்கியங்களாகி, சந்தக் கவிதைகளாகி, புதுக்கவிதைகளாகி, இன்றைய நிலையில் நவீன கவிதைகளில் வந்து நிற்கிறது. உரைநடையின் வளர்ச்சியில் சிறுகதை, கட்டுரை, புதினம் என்ற வடிவங்கள் உருவாகியுள்ளன.இலக்கியங்களில் கற்பனையும் இலக்கணையும்:அஃறிணைப் பொருள்களையும் உயர்திணையாகக் கருதிக் கற்பனை செய்து எழுதுவது இலக்கணத்தில் உண்டு. தொல்காப்பியர், ‘ஞாயிறு, திங்கள், நெஞ்சம் போன்ற அஃறிணைப் பொருள்கள். சொல்லுந போலவும், கேட்குந போலவும் சொல்லியாங்கு அமையும்’ (செய்யுளியல், 192) என்று எழுதும் திறத்தைக் குறிப்பிட்டிருக்கிறார். உயிர் இல்லாத பொருட்களை உயிர் உள்ளன போலவும், உணர்வு இல்லாத பொருள்களை உணர்வுடையன போலவும் கற்பனை செய்வதுண்டு என்று எடுத்துக்காட்டியிருக்கிறார். இதனை உரைநடையில் இலக்கணை’ என்று கூறுவர்.சான்று:“சோலையில் புகுவேன்; மரங்கள் கூப்பிடும்: விழுந்து வைக்கும், ஆலமரநிழலில் அமர்வேன்’, ஆல், என் விழுதைப் பார். அந்த அரசுக்கு இஃது உண்டா ? என்னும். அரசு கண்ணிற்படும். ‘யான் விழுதின்றி வானுற ஓங்கி நிற்கிறேன், என்னை மக்கள் சுற்றிச் செல்கிறார்கள், காண்’ என்னும். வேம்பு என் நிழல் நலஞ்செய்யும். என் பூவின் குணங்களைச் சொல்கிறேன் வா’ என்னும். அத்தி, நாகை, விளா, மா, வில்வம் முதலிய மரங்கள் விளியாமலிருக்குமோ? சிந்தனையில் அவைகளின் நுட்பங்கள் விளங்கும். மலை என்னை அடிக்கடி அழைக்கும். மலைமீது இவர்வேன் ஒரிடத்தில் அமர்வேன் மேலும் கீழும் பார்ப்பேன் சுற்றுமுற்றும் பார்ப்பேன். மனம் அமைதி எய்தும்.என்ற தமிழ்த்தென்றல் திரு.வி. கல்யாண சுந்தரனாரின் எழுத்துகள் அஃறிணைப் பொருள்களை உயர்திணையாகக் கருதி எழுதப்பட்டிருப்பதற்குச் சான்றாகிறது.இலக்கியங்களில் மோனையும் எதுகையும்.மோனையும் எதுகையும் செய்யுளில் வருமாயின் இனிய ஓசையின்பம் விளையும். இவற்றினை உரைநடையிலும் பயன்படுத்துவர்.‘சான்றாக, ‘தென்றல் அசைந்துவரும் தென்தமிழ் நாட்டில் அமைந்த திருக்குற்றாலம், மலைவளம் படைத்த பழம்பதியாகும். அம்மலையிலே, கோங்கும் வேங்கையும் ஓங்கி வளரும் குரவமும் முல்லையும் நறுமணங் கமழும்! கோலமாமயில் தோகை விரித்தாடும்; தேனுண்ட வண்டுகள் தமிழ்ப் பாட்டிசைக்கும்; இத்தகைய மலையினின்று விரைந்து வழித்திறங்கும் வெள்ளருவி வட்டச் சாலையிலே வீழ்ந்து பொங்கும் பொழுது சிதறும் நீர்த்திவலைகள் பாலாவியோற் பரந்தெழுந்து மஞ்சினோடு சேர்ந்து கொஞ்சிக் குலாவும்’ என்று சொல்லின் செல்வர் இரா.பி. சே. தமிழன்பம் என்னும் நூலில் எழுதியுள்ளமையைக் கூறலாம்.சொற்களின் அளவும் அழகும்:வெளிப்பாட்டிற்கும் சொல்லப்படும் கருத்திற்கு அழுத்தம் தரவும் உரைநடையில் சொல்லையோ கருத்தையோ திரும்பத்திரும்பச் சொல்வதுண்டு. சொற்களை அளவாகப் பயன்படுத்தி உரைநடையை அழகு செய்ய மு. வரதராசனார், தம் நாட்டுப்பற்று என்னும் கட்டுரைத் தொகுப்பில், ‘வாழ்க்கை நடத்துவதற்குப் பொருள்கள் பல வேண்டும். அரிசி, காய், கனி முதலியவை வேண்டும். உடை, வீடு முதலியவை வேண்டும். காசும் காகித நோட்டும் வேண்டும், இன்னும் பல வேண்டும். இவற்றை ஆளும் அறிவும் வேண்டும்’ என்று எழுதியிருக்கிறார்.முரண்பாடு மெய்ம்மை:படிப்பவருக்கு முரண்படுவது போல இருப்பினும் உண்மையில் முரண்படாத – மெய்ம்மையைச் சொல்லுவது முரண்பாடு மெய்ம்மை’ ஆகும்.சான்று:‘இந்த உலகத்தில் பயம் என்ற ஒன்றிற்குத் தவிர வேறு எதற்கு நாம் பயப்பட வேண்டும்?’ சொல்லும் முறையில் அழுத்தம் கொடுப்பதற்காக எதிரும் புதிருமான முரண்படும் கருத்துகளை அமைத்து எழுதுவதை எதிரிணை இசைவு’ என்பர்.‘குடிசைகள் ஒரு பக்கம்; கோபுரங்கள் மறுபக்கம்; பசித்த வயிறுகள் ஒரு பக்கம்; புளிச்சேப்பக்கார்கள் மறுபக்கம்; மெலிந்த எலும்புக்கூடுகள் ஒரு பக்கம்; பழுத்த தொந்திகள் மறுபக்கம்; கேடு கெட்ட இந்தச் சமுதாயத்திற்கு என்றைக்கு விமோசனம்? தோழர்களே, சிந்தியுங்கள்! என்று தோழர் ப. ஜீவானந்தம் எழுதியிருப்பது இதற்கு எடுத்துக்காட்டாக அமைகிறது.கேள்விலேயே பதில்:விடைத்தர வேண்டிய தேவை இல்லாமல் கேள்விலேயே பதில் இருப்பதைப் போலவும் எழுதுவது உணர்ச்சி வெளிப்பாட்டுக்கு உதவக் கூடியதாக இருக்கிறது. சான்றாக, ‘அவர் (பெரியார் ஈ. வெ. ரா) பேசாத நாள் உண்டா ? குரல் கேட்காத ஊர் உண்டா ? அவரிடம் சிக்கித் திணறாத பழமை உண்டா ? எதைக் கண்டு அவர் திகைத்தார்? எந்தப் புராணம் அவரிடம் தாக்குதலைப் பெறாதது? …….. எனவே தான் பெரியாருடைய பெரும் பணியை நான் ஒரு தனி மனிதனின் வரலாறு என்றல்ல ஒரு சகாப்தம். ஒரு கால கட்டம்- ஒரு திருப்பம் – என்று கூறுகிறேன்’ என்னும் பெரியாரைப் பற்றிய அறிஞர் அண்ணாவின் கூற்றினைக் கூறலாம்.சொல்லையும் கருத்தையும் வைக்கும் முறை:உரைநடையில் சொல்லையோ கருத்தையோ அடுத்தடுத்து வைக்கும் முறையிலே உள்ள சிறப்பினை உச்சநிலை’ என்பர்.‘இந்தியா தான் என்னுடைய மோட்சம்! இந்தியாவின் நன்மைதான் என் நன்மை. இந்தியா தான் என் இளமையின் மெத்தை என் யௌவனத்தின் நந்த வனம் என் கிழக்காலத்தின் காசி’ என்று பாரதி என்னும் தமிழ்க்கவிஞர் நம் நாட்டை உயர்த்திக் கூறுவதைச் சான்றாகக் கூறலாம்.முடிவுரை:ஈராயிரம் ஆண்டுகட்கு மேலாக எல்லா வளத்துடனும் காலமாற்றத்திற்கு ஏற்றவாறு தகவமைத்துக் கொள்கின்ற நம் தாய்மொழியாகிய தமிழ், தற்கால உரைநடை வடிவத்திலும் மிகுந்த செழுமையுடன் விளங்குவதை அறிய முடிகிறது.ம் பார்க்கும் கருவியைத் தொங்கவிட்டிருப்பார்."},{"question":"Tôi đang sinh sống tại TP HCM, thu nhập hàng tháng 30-35 triệu đồng, vốn tự có 1,4 tỷ đồng, chưa lập gia đình. Hàng tháng tôi có thể tiết kiệm được ít nhất 40% thu nhập. Tôi đang muốn mua căn hộ hoặc nhà để chuẩn bị lập gia đình sau này. Tuy nhiên, tôi băn khoăn nên mua căn hộ 2 phòng ngủ, 2 vệ sinh giá khoảng 2-2,4 tỷ đồng hay mua nhà đất diện tích nền 20-30 m2 ở khu vực quận 7, quận 8, huyện Nhà Bè, giá 2,5 tỷ đồng.Tôi vẫn thích sở hữu nhà đất hơn là căn hộ chung cư. Mong được các chuyên gia tư vấn!","answer":"Với số vốn sẵn có 1,4 tỷ đồng cùng với thu nhập cố định và khoản tiết kiệm hàng tháng, bạn có thể vay thêm một khoản tương đương 800 triệu đồng đến 1 tỷ đồng, thời hạn 15 năm. Như vậy, ngân sách để mua nhà của bạn tối đa là 2,4 tỷ đồng.Tại khu Nam Sài Gòn bạn nhắm đến, ngân sách trên có thể mua căn hộ chuyển nhượng diện tích 55-70 m2 ở quận 7, quận 8 hoặc diện tích 60-80 m2 ở huyện Nhà Bè. Tuy nhiên, nếu mua nhà đất, với ngân sách này chỉ có thể tìm được những căn nhà trong hẻm nhỏ diện tích dưới 25 m2 ở quận 7, dưới 40 m2 ở quận 8 hoặc 60 m2 tại những khu dân lâu đời ở huyện Nhà Bè.Để lựa chọn phân khúc bất động sản phù hợp, bạn cần xem xét mục tiêu mua bất động sản để dành là ở thực hay tích sản, chống trượt giá.Với mục tiêu mua để ở, chung cư là lựa chọn tốt hơn nhà đất. Bởi với ngân sách sẵn có và vị trí tương đương, bạn sẽ dễ dàng tìm được một căn chung cư phù hợp với nhu cầu của mình hơn nhà đất. Nguồn cung căn hộ tại khu Nam hiện nay khá dồi dào, đem đến cho bạn nhiều lựa chọn. Mỗi dự án cung cấp hàng trăm căn hộ diện tích đa dạng, tương đồng về môi trường sống, thiết kế, tiện ích. Đối tượng ở đa số là các gia đình trẻ, thích thay đổi trải nghiệm, dễ thích nghi với các môi trường sống mới.Cũng ngân sách này, nếu mua nhà đất, bạn chỉ có thể lựa chọn những căn nhà sâu trong ngõ hẻm hay tại khu dân cư lâu đời. Để tìm nhà đất phù hợp với nhu cầu sẽ khó hơn do mỗi căn nhà là một sản phẩm riêng biệt với nhiều điểm khác nhau. Bạn cần phải cân nhắc đến nhiều yếu tố hơn như quy hoạch, sổ đỏ, khu dân cư xung quanh.Nếu chưa ở ngay, bạn có thể khai thác cho thuê căn hộ với lợi suất cho thuê cao hơn nhà trong ngõ hẻm. Ví dụ, căn hộ tầm giá 2,4 tỷ đồng ở khu Nam có thể cho thuê được khoảng 7-9 triệu đồng mỗi tháng. Trong khi nhà ở ngõ hẻm nhỏ, tuy cùng giá trị 2,4 tỷ đồng nhưng chỉ có thể cho thuê 6-7 triệu đồng mỗi tháng.Với mục tiêu tích sản, chống trượt giá, nhà đất là lựa chọn tốt hơn chung cư. Bởi giá trị đất trong cơ cấu giá tạo nên chung cư thường rất nhỏ so với giá trị đất trong cơ cấu giá của nhà liền thổ. Ví dụ, giá trị nhà mặt đất thường bao gồm 75% giá trị đất, 25% giá trị nhà. Còn chung cư chỉ khoảng 55% giá trị nhà sử dụng riêng, 45% giá trị đất sử dụng chung (tiện ích, khuôn viên dự án).Trong khi đó, giá trị đất luôn tăng nhanh hơn giá trị nhà. Do đó, khi giá trị đất tăng lên nhờ sự phát triển của hạ tầng khu vực, tổng giá trị của chung cư vẫn tăng ít hơn nhiều nhà đất.Về hiệu quả của mục tiêu mua nhà để dành, tổng tiền lãi gửi tiết kiệm 5% mỗi năm của 1,4 tỷ đồng và tiền lãi vay 11% mỗi năm của 1 tỷ đồng (bỏ qua lãi kép tiền gửi và tiền lãi giảm dần theo dư nợ) là 180 triệu đồng mỗi năm. Trừ đi thu nhập từ tiền cho thuê khoảng 80 triệu đồng (nếu khai thác cho thuê 6 triệu đồng mỗi tháng), chi phí sử dụng vốn của 2,4 tỷ đồng vào khoảng 100 triệu đồng mỗi năm.Giả sử 5 năm sau bạn lấy lại nhà để ở, tổng vốn bỏ vào tài sản này lúc này khoảng 3 tỷ đồng (gồm giá trị căn nhà và chi phí sử dụng vốn). Nếu giá trị căn nhà của bạn khi đó chưa đến 3 tỷ đồng, mục tiêu mua để dành, chống trượt giá của bạn thất bại. Do đó, bạn cần ưu tiên loại bất động sản có khả năng tăng giá tốt hơn, trường hợp này nhà đất trong ngõ hẻm có ưu thế hơn chung cư.Nhìn chung lại, bạn muốn mua căn hộ hoặc nhà để dành sau này lập gia đình, nghĩa là chưa có nhu cầu sử dụng ngay. Trong cùng một vị trí và mức giá tương đồng, môi trường sống và giá cho thuê chung cư phần lớn sẽ tốt hơn nhà đất. Ngược lại, nhà đất có lợi thế về mức độ tăng giá chống lạm phát hơn chung cư đã bàn giao. Bạn nên xem xét mục tiêu lớn nhất khi mua bất động sản để dành là gì để đưa ra lựa chọn phù hợp."},{"question":"શ્રી કૃષ્ણની ની અનોખી  વાર્તા .","answer":"શ્રી કૃષ્ણની વાર્તાભગવાન શ્રી કૃષ્ણ એ ભારતીય ધર્મમાં એક અત્યંત પ્રખ્યાત અને સન્માનિત દેવતા છે. તેઓ વિશ્વના ઘણા લોકો દ્વારા પૂજાય છે અને તેઓ ભાવના, દયા, નિર્દોષતા અને રમુજની દેવતા તરીકે ઓળખાય છે.શ્રી કૃષ્ણની વાર્તા મહાભારત નામના સંસ્કૃત મહાકાવ્યમાં જોવા મળે છે. તેઓ દેવકી અને વસુદેવના પુત્ર હતા, જેઓ યદુવંશના રાજા યશોદાના ઘરે ગોપનો રૂપ લઈને છુપાવવામાં આવ્યા હતા. તેઓ ભગવાન વિષ્ણુના અવતાર હતા અને તેમણે પાંડવોના મિત્ર તરીકે મહાભારતના યુદ્ધમાં ભાગ લીધો હતો.શ્રી કૃષ્ણના ઘણા અદભૂત અને પ્રેરણાદાયી કિસ્સાઓ છે. તેઓ એક ખૂબ જ પ્રેમાળ અને દયાળુ વ્યક્તિ હતા અને તેમણે તેમના જીવનમાં ઘણા લોકોને સહાય કરી હતી. તેમણે દાર્શનિક અને ધાર્મિક વાર્તાઓ પણ કહી હતી, જેઓ હજુ પણ ઘણા લોકો દ્વારા પૂજવામાં આવે છે.શ્રી કૃષ્ણની વાર્તા એક ઉત્તમ ઉદાહરણ છે કે કેવી રીતે પ્રેમ, દયા અને નિર્દોષતા દ્વારા દુનિયાને બદલી શકાય છે. તેઓ એક અદભૂત અને પ્રેરણાદાયી દેવતા છે જેણે લાખો લોકોના જીવનને સ્પર્શ્યા છે."},{"question":"Sọ fúnmi nípa Ìpínlẹ̀ Ògùn.","answer":"Ìpínlẹ̀ Ògùn jẹ́ ọ̀kan lára àwọn Ìpínlẹ̀ mẹ́rìndínlógójì tí ó wà ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Wọ́n da Ìpínlẹ̀ Ògùn sílẹ̀ ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kejì, ọdún 1976. Ìpínlẹ̀ Ògùn fi ẹ̀gbẹ́ kan ẹ̀gbẹ́ pẹ̀lú Ìpínlẹ̀ Èkó lápá Gúúsù, Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́ àti Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun lápá Àríwá, Ìpínlẹ̀ Òndó àti Orílẹ̀-èdè Olómìnira ilẹ̀ Benin lápá Ìwọ̀-Oòrùn. Gómìnà ìpínlẹ̀ náà lọ́wọ́lọ́wọ́ báyìí ni Ọmọọba Dàpọ̀ Abíọ́dún tí wọ́n dìbò yàn wọlé lọ́dún 2023. Abẹ́òkúta ni olú-ìlú Ìpínlẹ̀ Ògùn àti ìlú tí ó ní ọ̀pọ̀ olùgbé jùlọ ni ìpínlẹ̀ náà. Méjì lára àwọn ìlú mìíràn tí ó ṣe pàtàkì ni Ìpínlẹ̀ Ògùn ni Ìjẹ̀bú-Òde, olú-ìlú ọba aládé ti Ìjẹ̀bú Kingdom fún ìgbà kàn rí àti Ṣágámù, ìlú tí ń ṣe aṣáájú níbi ká gbin obì lórílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Agbègbè Ìjọba Ìbílẹ̀ Ado-Odo/Ọ̀tà jẹ́ ọ̀kan pàtàkì lára àwọn ìjọba ìbílẹ̀ ní ìpínlẹ̀ Ògùn tó ń ṣe agbátẹrù ètò ọrọ̀ ajé tó múnádóko."},{"question":"නොබෙල් ත්‍යාගයක් දිනාගත් පළමු කාන්තාව කවුද? (1903 දී)","answer":"මාරි කියුරි"},{"question":"O que é avaliação de impactos ambientais?","answer":"Pode ser entendido como um instrumento de política ambiental formado por um conjunto de procedimentos capaz de assegurar, desde o início do processo, que se faça um exame sistemático dos impactos ambientais de uma ação proposta (projeto, programa, plano ou política) e de suas alternativas, e que os resultados sejam apresentados de forma adequada ao público e aos responsáveis pela tomada de decisão, e por eles devidamente considerados."},{"question":"কম্পিউটারের গাণিতিক যুক্তি অংশ বা অ্যারিথমেটিক লজিক ইউনিট (সংক্ষেপে এএলইউ)","answer":"হ্যাঁ। আপনার মন্তব্যটি সঠিক। এএলইউ  একটি ডিজিটাল বর্তনী (সার্কিট) যা পূর্ণসংখ্যার গণনা এবং বিট অনুসারে যৌক্তিক অপারেশন করে থাকে। এটি সেন্ট্রাল প্রসেসিং ইউনিট (সিপিইউ) এর একটি গুরুত্বপূর্ণ অংশ যা প্রায় সব ডিজিটাল কম্পিউটারেই পাওয়া যায়।"},{"question":"ပထမဝါကျ- ကျွန်တော် Francis Bacon ရဲ့ ပုံရိပ်တွေကို ဖန်တီးခဲ့ပါတယ် Sidney Nolan ရဲ့ ရှုခင်းထဲမှာ Jean Cocteau ရဲ့ စတန့်ကားတွေနဲ့ စေ့ဆော်ပြီး ဖန်တီးခဲ့တာပါ။ ဝါကျ (၂) ဂျင်းကိုကက်တိုမှ စေ့ဆော်မှုရသည့် စတန့်များဖြင့် ဆစ်ဒနီနိုလန်၏ ရှုခင်းတွင် ဖရန်စစ်ဘက်ကွန်၏ ပုံရိပ်များကို ဖန်တီးခဲ့ပါသည်။ မေးခွန်း၊ ပထမဝါကျနဲ့ ဒုတိယဝါကျက တူညီတဲ့ အဓိပ္ပါယ်ကို ဖော်ပြလား? ဟုတ်လား၊ မဟုတ်ဘူးလား။","answer":"ပထမဝါကျနဲ့ ဒုတိယဝါကျက တူညီတဲ့ အဓိပ္ပါယ်ကို ဖော်ဆောင်ပါတယ်"},{"question":"\\"Devyni kieti, plieniniai skambalo smūgiai pažadino ... iš miego. Krūptelėjęs jis atmerkė akis ir valandėlę negalėjo susivokti kame esąs.\\" Tai pirmasis tarpukario Lietuvoje išleisto romano sakinys. Koks vardas ir pavardė praleisti citatoje?","answer":"Citatoje praleista \\"Liudą Vasarį\\". Vardas ir pavardė: Liudas Vasaris."},{"question":"Apakah maksud \\"beranggar lidah\\"?","answer":"Ia bermaksud membantah."},{"question":"السؤال: كم كان عمر الرسول الكريم حينما تزوج لأول مرة؟","answer":"الإجابة: 25 سنة."},{"question":"السؤال: ما هما الجبلين اللذين ذكر أسماؤهما في القرآن الكريم في آية واحدة؟","answer":"الإجابة: الصفا والمروة."},{"question":"waxaad shegta Imsaa kujirta qur-aanka kalimada Barzakh? ama Barzakhan oo alif ku taagan? mana badna ee la socdo.?","answer":"Suuratul Al-RaxmaaSuuratul Al-Mu’minuunSuuratul Al-Furqaan    "},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría : política. ","answer":"¿El presidente Biden es católico? Sí, el presidente Joe Biden es católico. "},{"question":"දාතම කියන්නේ මොකක්ද?","answer":"දාතම කියන්නේ දිනය යන්නයි."},{"question":"කුරු රට ගැන විස්තර කරන්න. ","answer":"නැගෙනහිරින් පංචාල රට ද, දකුණින් මාත්ස්‍ය රට ද මෙහි සීමායි. සෙසු දිශාවලින් කිනම් සීමා වී දැ යි පොතෙකින් නො පැනේ. මෙහි වට යොදුන් 300 කි. යුධිෂ්ඨිර පෙළපතේ රජුහු මෙහි රාජ්‍යය කැරැවූවෝ ය. බුද්‍ධ කාලයෙහි කෝරබ්බ (කෞරව) රජකු විසින් පාලිත වූ බව පමණෙක් පෙනේ.ඉන්දපත්ථ පුරයඉඳිපත් නුවර මෙහි අග නුවර යි. රජුගේ වාසය වූයේ මෙහි යි. මිගාවීර නම් උයනේ දී රට්ඨපාල තෙරණුවෝ රජුට දම් දෙසූහ. මේ නගරය යොදුන් 7 ක් පමණ විශාල යැ යි කියන ලදී. මෙය වූ තන්හි දැන් ඉන්ද්‍රප්‍රාත් නම් ගමෙක් වේ. පිහිටා තිබෙන්නේ දිල්හි පුරය සමීපයේ යි.හස්තිනා පුරයහස්තිනා පුරය පෙරැ ඉතා බලසම්පන්න වැ පැවැති බව මහා භාරතයේ සඳහන් වේ. බුද්‍ධ කාලයෙහි හස්ථිනී නම් කුඩා නුවරෙකි.ථුල්ලකොට්ඨිතමෙය මහාධනීන් ගේ නියම් ගමෙකි. රට්ඨපාල තෙරුන් ගේ ජාත භූමිය යි.විශේෂ කරුණුකුරු රට දේශ ගුණය විශේෂයෙන් සුබ දායක යි. මනා සැප පහසු ඇති බැවින් එහි මිනිස්සු අන් රටවලැ ජනයාට වඩා නිරෝග වූහ. නුවණ සුව සේ මුහුකුරුවන්නට හැක්කෝ ද වූහ. ගැඹුරු බණ දහම් අසා තේරුම් ගැනීමෙහි සමර්ථයෝ වූහ. එබැවින් මෙහිදී භාග්‍යවතුන් වහන්සේ මහාසතිපට්ඨාන, මහානිදාන, සතිපට්ඨාන, සාරෝපම, රුක්ඛෝපම, මාගන්දිය, ආනෙජ්ජසප්පාය යන ගැඹුරු සූත්‍රාන්තයන් දෙසූ සේක. රට්ඨපාල සූත්‍රය දෙසන ලද්දේ ද මෙහි දී ය. තව ද මෙහි වැසියෝ නිරර්ථක කථායෙන් කල් නො ගෙවුවෝය. ඉතා පහත් දාස දාසීහු පවා යම් කිසි සතිපට්ඨාන භාවනාවක් ඉගෙන එය වැඩීමෙහි යෙදුණාහ. භාවනා නො කිරීම ඔවුනට ලජ්ජාවට කරුණු වී ය. පසු කාලයක මෙහි සමූහ ආංඩුවක් වී යැ යි ඓතිහාසිකයෝ කියත්."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Bangon-takatra ka indray .............................. \\"","answer":"\\"  Bangon-takatra ka indray mikopaka dia vita \\" "},{"question":"Tẹ ẹ ba fẹẹ ṣe pati l’Ọṣun, eyi lawọn nọmba tẹ ẹ gbọdọ pe kẹ ẹ too dana ariya","answer":"Ijọba ipinlẹ Ọṣun ti kede awọn ofin titun bayii lati dena itankalẹ arun Koronafairọọsi. Ninu atẹjade kan ti akọwe ijọba, Ọmọọba Wọle Oyebamiji, fi sita lo ti sọ pe ko si inawo to gbọdọ ni ju eeyan aadọta lọ, bẹẹ ni ileejọsin ko gbọdọ ṣesin ju wakati meji lọ, ko si si iṣọ-oru tabi isọji itagbangba mọ.O ni ṣọọsi tabi mọṣalaaṣi to ba tapa si ofin idena Korona yoo san ẹgbẹrun lọna aadọta naira (#50,000), nigba ti awọn ileetura tabi ile igbafẹ to ba ta ko ofin ijọba yoo san ẹgbẹrun lọna ọtalelugba o din mẹwaa naira (#250,000).Oyebamiji fi kun ọrọ rẹ pe ẹnikẹni ko gbọdọ jade nile lati aago mẹwaa alẹ titi di aago marun-un idaji, bẹrẹ lati ọjọ karundinlọgbọn, oṣu yii, bẹẹ ni awọn oṣiṣẹ lati ipele ikejila sisalẹ yoo maa ṣiṣẹ wọn nile.Gbogbo awọn ileetaja nla nla ni wọn gbọdọ pọn ibomu lilo ni dandan fun ẹnikẹni to ba fẹẹ ra nnkan lọdọ wọn. Ẹnikẹni to ba si n rin laarin ilu lai lo ibomu yoo ri pipọn oju ijọba ati pe ọfẹ ni ayẹwo arun Korona nibikibi ti wọn ba ti fẹẹ ṣe e.Ni ti awọn ọlọkada, ijọba ni wọn ko gbọdọ gbe ju eeyan kan lọ, bẹẹ ni awọn onikorope ko gbọdọ gbe ju eeyan mẹrin lọ. Bakan naa ni awọn oludasilẹ ileewe gbọdọ tẹle ofin ati alakalẹ tijọba gbe kalẹ.Oyebamiji sọ pe ẹnikẹni to ba fẹẹ ṣenawo gbọdọ gba aṣẹ lọwọ ijọba nipasẹ awọn nọmba yii: 08135081156 tabi 08187187678."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 2 ਮਾਰਚਖ਼ਤਰਨਾਕ ਅਤਿਵਾਦੀ ਸੰਗਠਨ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਦੇ ਸੰਸਥਾਪਕ ਮਸੂਦ ਅਜ਼ਹਰ ਦੀ ਗੁਰਦੇ ਫੇਲ੍ਹ ਹੋਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਜਤਾਈ ਗਈ ਹੈ ਤੇ ਰਿਪੋਰਟਾਂ ਮੁਤਾਬਕ ਉਸ ਦਾ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਦੇ ਫ਼ੌਜੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਇਲਾਜ ਚੱਲ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਉਸ ਨੂੰ ਰੈਗੂਲਰ ਡਾਇਲਸਿਸ ’ਤੇ ਰੱਖਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਇਹ ਗੱਲ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਵਿਦੇਸ਼ ਮੰਤਰੀ ਸ਼ਾਹ ਮਹਿਮੂਦ ਕੁਰੈਸ਼ੀ ਵੱਲੋਂ ਮਸੂਦ ਦੇ ‘ਬੇਹੱਦ ਬਿਮਾਰ’ ਹੋਣ ਦੇ ਦਾਅਵੇ ਮਗਰੋਂ ਸਾਹਮਣੇ ਆਈ ਹੈ। ਇਕ ਸੀਨੀਅਰ ਸੁਰੱਖਿਆ ਅਧਿਕਾਰੀ ਨੇ ਇੱਥੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਤਾਜ਼ਾ ਰਿਪੋਰਟਾਂ ਮੁਤਾਬਕ ਮਸੂਦ ਅਜ਼ਹਰ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਫ਼ੌਜ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਦੇ ਫ਼ੌਜੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਦਾਖ਼ਲ ਹੈ ਤੇ ਕਾਫ਼ੀ ਬਿਮਾਰ ਹੈ। ਕੁਰੈਸ਼ੀ ਨੇ ਦੋ ਦਿਨ ਪਹਿਲਾਂ ਮੰਨਿਆ ਸੀ ਕਿ ਅਜ਼ਹਰ ਪਾਕਿ ਵਿਚ ਹੈ ਤੇ ਕਾਫ਼ੀ ਬਿਮਾਰ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਐਨਾ ਬਿਮਾਰ ਹੈ ਕਿ ਬਿਸਤਰਾ ਵੀ ਛੱਡਣ ਤੋਂ ਅਸਮਰੱਥ ਹੈ। ਜੈਸ਼ ਮੁਖੀ ਮਸੂਦ ਓਸਾਮਾ ਬਿਨ ਲਾਦੇਨ ਦਾ ਕਰੀਬੀ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਕਈ ਅਫ਼ਰੀਕੀ ਮੁਲਕਾਂ ਵਿਚ ਉਹ ਅਤਿਵਾਦ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਉਸ ’ਤੇ ਯੂਕੇ ਦੀਆਂ ਮਸਜਿਦਾਂ ਵਿਚ ਜਹਾਦ ਨੂੰ ਸ਼ਹਿ ਦੇਣ ਦੇ ਵੀ ਦੋਸ਼ ਲੱਗਦੇ ਰਹੇ ਹਨ।ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਦੇ ਸੰਸਥਾਪਕ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਦੇ ਸੰਸਥਾਪਕ  ਮਸੂਦ ਅਜ਼ਹਰ ਹੈ।"},{"question":"ما هي العروة الوثقى التي تحدث عنها القرآن الكريم؟","answer":"\\tلا إله إلا الله."},{"question":"Quem é a deusa grega que representa as estações do ano?","answer":"Horas."},{"question":"Sheeg Labada Degmo Uu Ka Bilowdo Xarafka (J) Uu Maro Wabiga Juba?","answer":"Waa Degmooyinka Jilib Iyo Jamaame, Labadaba Waa Uu Maraa Wabiga Juba. Mahad Celin Balaaran."},{"question":"アメリカの大統領が年頭に議会に対して述べる、政府の状況報告や政策提案のことを何というでしょう？","answer":"一般教書（年頭教書）です。"},{"question":"A n ṣọ awọn to fẹẹ da orileede Oodua ati Biafra silẹ lọwọ lẹsẹ ni l’Ekoo – Odumosu","answer":"CP Hakeem Odumosu, Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Eko, ti sọrọ nipa bawọn eeyan kan ṣe n pariwo pe gbogbo ohun to ba gba lawọn maa fun un, awọn maa ya kuro lara Naijiria, awọn maa da Orileede Oodua ati Orileede Biafra silẹ, o ni toju tiyẹ laparo ileeṣẹ ọlọpa fi n ṣọ awọn eeyan ọhun.Odumosu ni ko sohun to buru feeyan lati sọ ifẹ ọkan rẹ, ṣugbọn ileeṣẹ ọlọpaa ko ni i kawọ gbera maa woran pẹlu bawọn ẹgbẹ kan ti wọn leri iyapa ọhun ṣe sọ pe to ba pe fun kawọn da omi alaafia ilu ru, awọn yoo ṣe bẹẹ.Nibi ipade akanṣe kan ti Gomina Babajide Sanwo-Olu tipinlẹ Eko pe lori eto aabo ipinlẹ ọhun, eyi ti wọn ṣe laaarọ ọjọ Aje, Mọnde ọsẹ yii ni Alausa, Ikẹja, ni Odumosu ti sọrọ naa.Kọmiṣanna ọhun ni, iwadii tawọn ṣe ti fihan pe nnkan bii ẹlẹgbẹjẹgbẹ mẹrinlelogun lawọn ti sami si kaakiri ipinlẹ ọhun ti wọn n ṣagbatẹru yiya kuro lara Naijiria, awọn si n ṣọ wọn loju mejeeji ni.“Ileeṣẹ ọlọpaa Eko ti gbọ nipa awọn ẹgbẹ kan ti wọn n leri lati da wahala silẹ niluu Eko latari erongba wọn pe ki ẹya kan tabi agbegbe kan ya kuro lara Naijiria. A ti n ṣọ wọn lọwọ lẹsẹ, gbogbo igbesẹ wọn la n ṣọ pẹkipẹki, a o si ni i faaye gba igbokegbodo idaluru eyikeyii.“A rọ awọn araalu lati tete ta awọn agbofinro lolobo gbara ti wọn ba ti ri nnkan ajeji tabi awọn eeyan ti irin wọn mu ifura dani layiika wọn, ẹ jẹ ka pinnu pe gbogbo ohun ta a ba ri la maa sọ.”Apero naa, eyi ti gomina ipinlẹ Eko, igbakeji rẹ, awọn lọgaa lọgaa nileeṣẹ ologun, awọn ẹṣọ alaabo aladaani ati tijọba, atawọn araalu kan, pesẹ si, dabaa, wọn si fẹnu ko pe kijọba bẹrẹ si i gbẹsẹ le awọn ile pako, ile akọku, awoku, otẹẹli, ile aṣẹwo atawọn ọkọ ti wọn ti pa ti tawọn janduku, ẹlẹgbẹ okunkun atawọn adigunjale fi n ṣe ibuba wọn l’Ekoo, ki wọn si ba awọn to ni irufẹ ile bẹẹ ṣẹjọ.Wọn ni kijọba bẹrẹ si i wọ awọn mọto to ti bajẹ, tabi ti wọn pa ti kuro lawọn adugbo tawọn eeyan n gbe nipinlẹ Eko."},{"question":"Bi Naijiria ba fi le pin, iya gidi ni yoo jẹ awọn ẹya keekeeke-Ọbasanjọ","answer":"L’Ọjọruu, ọjọ karun-un, oṣu karun-un, ọdun 2021, awọn akọṣẹmọṣẹ lati ilẹ TIV, ni Benue, wa Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ wa sile rẹ l’Abẹokuta, nitori ijinigbe ati ipaniyan to n ṣẹlẹ lapa ọdọ tiwọn naa.  Lọjọ naa ni Ọbasanjọ sọ pe omugọ eeyan lẹni to ba ro pe sisanwo itusilẹ fawọn ajinigbe ni ọna abayọ.Ninu alaye to ṣe siwaju, Ẹbọra- Owu sọ pe oun ko nigbagbọ ninu sisanwo fun ajinigbe ki wọn le tu ẹni ti wọn ba mu sigbekun silẹ. O ni beeyan ba ti n sanwo fun ajinigbe ni wọn yoo maa tẹsiwaju lati maa ji awọn mi-in gbe si i, wọn yoo si maa fi owo ti wọn n gba naa ra nnkan ija ti wọn yoo tun fi doju kọ awọn to n sanwo fun wọn ni.Lati yanju iṣoro ijinigbe yii, Oloye Ọbasanjọ sọ pe ijọba Naijiria ni lati wa ọna abayọ mi-in ni, eyi ti yoo nilo ọwọ rirọ ati lile nibi to ba ti yẹ.O ni ẹni ti ko ni i sanwo fun ajinigbe, to si fẹẹ gba awọn eeyan rẹ kuro lọwọ ajinigbe gbọdọ ni ọna to lagbara ti yoo fi yanju rẹ ni o.Ọbasanjọ sọ pe kaka kijọba maa sanwo fajinigbe bayii, ki wọn wa ọna mi-in ti wọn yoo fi maa yanju ẹ ni.‘’Ijọba ko ṣẹṣẹ maa sanwo fawọn ajinigbe, ki i ṣe ijọba to wa lode yii nikan, koda laye ijọba Jonathan, wọn sanwo fawọn ajinigbe. Bẹẹ, wọn yoo maa purọ pe awọn ko sanwo kankan’’ Bẹẹ l’Ọbasanjọ wi.Lori awọn to n fẹ ki Naijiria pin, aarẹ Naijiria tẹlẹ naa sọ pe wọn ko ro ti awọn ẹya keekeeke mọ ọn ni. O ṣalaye pe bi iran Yoruba, Hausa ati Ibo ba le da duro, awọn ẹya mi-in ti wọn wa lorilẹ-ede yii nkọ.Baba sọ pe bi gbogbo wa ṣe wa pọ yii lo n ṣiji bo awọn ẹya mi-in ti ko le da duro, bi Naijiria ba si fi pin pẹnrẹn, iya gidi ni yoo jẹ awọn ẹya to ku yẹn.O fi kun un pe olori Naijiria to ba n ro ti ẹya rẹ nikan ko le rọna lọ, nitori apapọ ilu ṣagba ẹya ẹyọ kan ṣoṣo.Bakan naa l’Ọbasanjọ sọrọ lori 2023. O ni awọn olori Naijiria gbọdọ ri i pe nnkan yipada lọdun 2023, ai jẹẹ bẹẹ, Naijiria le lọ si okun igbagbe, ki ipinya de.Olori awọn TIV to waa ba Ọbasanjọ, Ọjọgbọn Zacharya Anger Gundu, ṣalaye pe ẹjẹ n ṣan nipinlẹ Benue, latari iku awọn tawọn Fulani agbebọn pa.Ọkunrin yii sọ pe oju oorun lawọn agbebọn ti waa n pa awọn eeyan ni Benue, lori ilẹ baba wọn.Ọjọgbọn Gundu ni k’Ọbasanjọ atawọn eeyan to jẹ alẹnulọrọ ni Naijiria dide, ki wọn kọ orile-ede yii lọna abayọ tootọ.O ni o yẹ kijọba ṣeto iranwọ fawọn eeyan to padanu eeyan wọn ninu ikọlu, atawọn ti wọn ti gba ile gba oko wọn, ki wọn si paṣẹ fawọn darandaran pe ki wọn yee da ọran, ki wọn yee fi kiko ẹran jẹ kiri ba aye alaye jẹ."},{"question":"Φ సమితి యొక్క ఉప సమితుల సంఖ్య.","answer":"1"},{"question":"Awọn ọlọpaa Eko n wa Adeyẹmi o, wọn lo gun ọkọ ale ẹ lọbẹ pa","answer":"Awọn ọlọpaa Eko ni awọn n wa Adekunle Adeyẹmi bayii bayii o, ẹsun ti wọn si n tori ẹ wa a ni pe wọn lo gun ọkọ ale rẹ ti wọn n pe ni Chisom pa. Agbegbe Grammar School ni Ikorodu ni iṣẹlẹ naa ti ṣẹlẹ nipari oṣu keje, lati igba naa lawọn ọlọpaa yii si ti n wa afurasi naa ti wọn ko ri i.Ile kan naa ni Arinze Onuoha pẹlu iyawo rẹ ati Adeyẹmi jọ n gbe ni Red Block Street, nibẹ naa si ni  ẹnu ti bẹrẹ si i kun Adeyẹmi pe o n mu nnkan jẹ lara Chisom, iyawo Arinze. Ọrọ yii lo di ariyanjiyan rẹpẹtẹ, ni Adeyẹmi ba fa ọbẹ alaṣoro yọ, o si gun Arinze lapa osi ni igbaaya rẹ, nigba ti wọn yoo si fi gbe tọhun de ọsibitu, o ti ku pata.N lawọn ọlọpaa ba gbọ ọrọ yii ni wọn sare wa sile naa, ṣugbọn ki wọn too de, gbogbo awọn araale ti sa lọ, ko si sẹni to tilẹ gburoo Adeyẹmi to da kinni naa silẹ rara. Iyẹn lawọn ọlọpaa ṣe ni awọn n wa Adeyẹmi, awọn si ti bẹrẹ ifimufinlẹ lori bi awọn yoo ṣe ri i."},{"question":"Responde a la siguiente pregunta: ¿Dónde se produce normalmente la implantación de un óvulo fertilizado?","answer":"En el útero."},{"question":"Test-driven Development in software engineeringTest Driven Development ကိုအသုံးပြုပြီး project တွေ ဘယ်လိုရေးရမလဲ။ TDD ဆိုတာ ဘာလဲ။ ဘာကြောင့် အချို့ software engineer တွေက TDD ကိုကြိုက်ကြတာလဲ။ test-driven development အကြောင်း အရိုးရှင်းဆုံး နားလည်သွားစေအောင် ပြောပြပေးပါ","answer":"test-driven development ဆိုတာ တိုတိုပြောရရင် code ချမရေးခင် test တွေအရင်ရေးထားဖို့ပါပဲ။ ဒါဟာ အိမ်တလုံး မဆောက်ခင်မှာ နံရံ၊ မျက်နှာကျက်၊ ဖောင်ဒေးရှင်း စသဖြင့် ခိုင်ခံ့မှု ရှိမရှိ စစ်ဆေးဖို့ ကိရိယာတွေ အရင်ဝယ်လိုက်တာနဲ့ တူပါတယ်။ စစချင်းမှာတော့ ကိုယ်လိုချင်တဲ့ ကြံ့ခိုင်မှုစံနှုန်း ပြည့်ဦးမှာ မဟုတ်ပေမယ့် ရည်မှန်းထားတဲ့ test case တွေအတိုင်း feature တခုပြီးတခု စံမှီလာတဲ့အထိ တည်ဆောက်သွားတာကို TDD လို့ခေါ်တာဖြစ်တယ်။TDD အကြောင်းပြောရင် Red, Green နဲ့ Refactor ကို ချန်ခဲ့လို့ မဖြစ်ပါဘူး။TDD ကိုစတင်ဖို့ ကိုယ်လိုချင်တဲ့ feature အတွက် test case တွေ အရင်စရေးရပါတယ်။ ဒါပေမယ့် တကယ်အလုပ်လုပ်နိုင်အောင် ဘာ code မှရေးမထားရသေးတဲ့အတွက် test က fail မှာအသေအချာပါပဲ။ ဒါကို အနီရောင်အဆင့် (Red) လို့ခေါ်ပါတယ်။ အနီရောင်အဆင့်မှာ program က အလုပ်မလုပ်နိုင်သေးတာကို ကြိုသတိပေးနေတဲ့အတွက် traffic မှာ မီးနီပြထားတာနဲ့ တူပါတယ်။အစိမ်းရောင်အဆင့် (Green) မှာတော့ test အောင်ဖို့ လိုအပ်လောက်ရုံ code တွေစရေးပါတယ်။ ဒီအဆင့်မှာ ဖြစ်နိုင်သမျှ အကောင်းဆုံး code quality ရဖို့ကို အာရုံထဲ မထည့်သေးပဲ feature တခု အလုပ်လုပ်ဖို့ လိုသလောက်သာ ရေးကြဦးမှာပါ။ ရေးပြီးတဲ့အခါ စောစောက fail နေတဲ့ test တွေ အောင်ရမှာဖြစ်ပြီး code က ကိုယ်လိုချင်သလို အလုပ်လုပ်ပြီဆိုတာနဲ့ နောက်ထပ် ရှေ့ဆက်နိုင်ပြီဖြစ်လို့ traffic ရဲ့ မီးစိမ်းနဲ့ တူပါတယ်။နောက်ဆုံးအဆင့်ကတော့ Refactor ပါ။ ဒီအဆင့်မှာ test အောင်နေပြီးဖြစ်တဲ့ feature တခုကို အခုထက် ပိုကောင်းကောင်း အလုပ်လုပ်နိုင်အောင် ပြင်ဆင်မွမ်းမံတာတွေ ဆက်လုပ်ကြပါတယ်။ နားလည်ရ လွယ်ပြီး ပိုထိထိရောက်ရောက် အလုပ်လုပ်နိုင်မယ့် code တွေဖြစ်အောင် ပြင်ဆင်ကြတဲ့အခါ bug တွေပါပါသွားလို့ program ကအလုပ်မလုပ်တော့တာမျိုး မကြာခဏ ကြုံရတတ်ပါတယ်။ TDD မှာတော့ ရေးရင်းနဲ့ လွယ်လွယ်ပဲ စစ်သွားနိုင်တဲ့အတွက် တချို့ software developer တွေက TDD ကိုသဘောကျကြပါတယ်။TDD ရဲ့ ဖီလော်ဆော်ဖီက ကိုယ်ရေးထားတဲ့ code အလုပ်လုပ်ရဲ့လား သိနိုင်အောင် စောစော စမ်းသပ်ဖို့နဲ့ မကြာခဏ စမ်းသပ်ဖို့ပါပဲ။ ဒါကြောင့် TDD ကိုမှန်မှန် ကျင့်သုံးမယ်ဆိုရင် error တွေကို စောစော မြင်ရမှာဖြစ်လို့ ဘယ်ကစရှင်းရမသိလောက်အောင် error တွေစုမိလာတာမျိုး ဖြစ်နိုင်ချေ နည်းပါတယ်။နောက်ပြီး TDD နဲ့ project တွေရေးကြတဲ့အခါ code ကို ရဲရဲ ပြင်လို့ရစေတဲ့အတွက် အလုပ်လုပ်တာ သေချာရင် မထိနဲ့တော့ဆိုတဲ့ အယူအဆကနေလည်း ကာကွယ်ပေးပါတယ်။ အထပ်မြင့်တိုက်ကြီး ဆောက်တဲ့အခါ ဖောင်ဒေးရှင်း မချခင်ကတည်းက အစိတ်အပိုင်းတခုစီမှာ ရှိသင့်ရှိထိုက်တဲ့ ခိုင်ခံ့မှု စံနှုန်းတွေကို ကြိုသတ်မှတ်ပြီး အုတ်တပြားချင်းကို စံမှီမမှီ စစ်ဆေးတည်ဆောက်ခဲ့မယ်ဆိုရင် နှစ်ပေါင်းအတော်ကြာ နေသွားလို့ရမယ့် အိမ်မျိုးဖြစ်လာမှာပါ။ဆိုရရရင် ကိုယ့် code က တကယ် အလုပ်လုပ်ပါ့မလားလို့ တွေးပူစရာမျိုးကို Red, Green, Refactor အဆင့်တွေ ပါဝင်တဲ့ Test-driven development တခုတည်းနဲ့တင် ဖြေရှင်းနိုင်တယ်လို့ ပြောလို့ရတယ်။ ချွင်းချက်အနေနဲ့ အာရုံစိုက်စရာများတဲ့ microservice တွေ မဟုတ်ခဲ့ရင်ပေါ့။မှတ်ချက်။   ။ CodeHub with Harry မှ Harry Yan ရဲ့့ ၂၀၂၃၊ သြဂုတ်လက စာတပုဒ်ဆီမှ ကောက်နှုတ်ထားသည်"},{"question":"Zangbetọ","answer":"Zangbeto jẹ́ Òrìṣà àwọn ẹ̀yà Ògù ní Àgbádárìgì tí gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Badagry, tí wọ́n gbàgbọ́ pé ìran Yorùbá, ṣùgbọ́n tí wọ́n ṣẹ̀ wá láti orílẹ̀-èdè Olómìnira Benin àti orílẹ̀-èdè Togo. Zángbétọ́ lè jade nígbà kúgbàà tí wọ́n bá fẹ́ ṣe ọdún Òrìsà tàbí aỵẹyẹ ìbílẹ̀. ‘Zangbetọ’ jẹ́ Òrìsà tó mò n pa idán ní ọjọ́ ayẹyẹ láti yẹ́ àwọn ènìyàn sì. ‘Zangbetọ’ sì tún jẹ ààbò fún ìlú kí àwọn ọlọ́sà máa ba wọ̀lú ní òru. Tí ọ̀rọ̀ kan bá sí se pàtàkì, ‘Zangbetọ’ kan náà ni wọn yóò ran láti lọ jẹ́ irú isẹ́ bẹ́è. Tí ẹnìkan bà sì sẹ̀ tàbí lódí sí ofin ìlú, àrokò ‘Zangbetọ’ ni wọn yóò fí síwájú ilé e rẹ̀. Ẹníkẹ́ni tí wọ́n bá sì fi irú àrokò yìí síwájú ilé rẹ̀ yóò ní láti dé aàfin Ọba kí ó sì san ohun kóhun tí wọn bá ni kò san ki ó to lè wo ilé rẹ̀. Àgbálo gbábọ̀ ọ̀rọ̀ nii ni pé àwọn ẹ̀sìn àtọ̀hunrìnwá wà ṣùgbọ́n ẹ̀sìn àbáláyé kò lè parun, nítorí pe, gbogbo àwọn Òrìsà wọ̀nyí ṣì wà síbẹ̀."},{"question":"Ojú Ọ̀run Tó Ẹyẹ Fò Lai Fi Ara Gbọ́n Ra","answer":"Ẹ̀sìn ti wa láyé, ki ẹ̀sìn Ìgbàgbọ́ àti Mùsùlùmi tó dé.  Fún àpẹrẹ, Yorùbá gbàgbọ́ ninú “Ọlọrun” ti Yorùbá mọ̀ si “Òrìṣà-òkè” tàbi “Eledumare”.  Bi Yorùbá ṣe ḿbá Ọlọrun sọ̀rọ̀ ni ayé àtijọ́ ni ó yàtọ̀ si ti àwọn ẹlẹ́sìn igbàlódé.Yorùbá ńlo “Ifá” lati ṣe iwadi lọ́dọ̀ “Ọlọrun”, ohun ti ó bá rú wọn lójú.  Yorùbá ma ńlo àwọn “Òrìṣà”  bi “Ògún”, “Olókun”, “Yemọja”, “Ọya”, “Ṣàngó” àti bẹ́ẹ̀bẹ́ẹ̀ gẹ́gẹ́ bi “Onílàjà” larin èniyàn àti Eledumare.Yorùbá ni “Ẹlẹkọ ò ni ki Alákàrà má tà”.  Ẹ̀sìn ti fa ijà ri, ṣùgbọ́n ni ayé òde òni, àti ẹlẹ́sìn ìbílẹ̀, Onigbàgbọ́ àti Mùsùlùmi ló ńṣe ẹ̀sìn wọn lai di ẹnikeji lọwọ.  Ni òkè-òkun, ẹni ti ó ni ẹ̀sìn àti ẹni ti kò ṣe ẹ̀sìn kankan ló ńṣe ti wọn lai di ara wọn lọ́wọ́.  Ẹ ṣe àyẹ̀wò àwòrán yi: Mùsùlùmi àti Onígbàgbọ́ ńṣe ìwàásu lẹgbẹ ara wọn.Ó ṣe pàtàki ki ẹ ma jẹ ki àwọn Òṣèlú tàbi alai-mọ̀kan lo ẹ̀sìn lati fa ijà tàbi ogun, nitori “Ojú ọ̀run tó ẹyẹ fò lai fi ara gbọ́n ra”."},{"question":"Sự kiện quan trọng nào được nói tới trong văn bản này? - De Sciglio bắt đầu sự nghiệp thi đấu chuyên nghiệp dưới màu áo Milan vào năm 2011, trưởng thành từ lò đào tạo trẻ của câu lạc bộ, dù thuận chân phải nhưng De Sciglio có khả năng thi đấu tốt ở cả hai bên cánh. De Sciglio có trận đấu đầu tiên cho đội tuyển quốc gia vào tháng 3 năm 2013 và đã cùng đội tuyển Italia tham dự Cúp Liên đoàn các châu lục 2013, World Cup 2014, Euro 2016.","answer":"Dựa vào câu: \\"De Sciglio có trận đấu đầu tiên cho đội tuyển quốc gia vào tháng 3 năm 2013 và đã cùng đội tuyển Italia tham dự Cúp Liên đoàn các châu lục 2013, World Cup 2014, Euro 2016.\\", sự kiện quan trọng được nhắc tới là Cúp Liên đoàn các châu lục 2013, World Cup 2014, và Euro 2016."},{"question":"شحال هو العدد ديال صمامات القلب اللي كاينه في جسم الانسان ؟","answer":"الإجابة هي :  4 ديال الصمامات . والصمام القلبي كيمكن تدفق ديال الدم عبر الغرف ديال القلب باتجاه واحد فقط وكاتخلي الدم ما يرجعش وهي كتفتح وكتغلق على حسب الضغط"},{"question":"Dominas o Português ou também cais nestes erros comuns?\\"Trás a tua garrafa\\". A frase anterior está correcta ou errada?","answer":"Errada. Estamos a referir-nos ao verbo “trazer”, por isso, a forma correcta é “traz a tua garrafa”. “Trás” é um advérbio. Como em: “Na parte de trás da sala”."},{"question":"育児に積極的なパパたちのことを特になんと呼ぶでしょう？","answer":"イクメンです。"},{"question":"ጥያቄ: ታዋቂው የ90ዎቹ የቴሌቪዥን ተከታታይ ፊልም ተዋናይ ካሊስታ ፍለክሃርት የፊልም ላይ ተዋናይ የነበረች በምን ውስጥ ነው?","answer":"መልስ: \\"አሊ ማክበል\\""},{"question":"Түш тууралуу кызыктуу фактыларды жазып бере аласыңбы?","answer":"Түштөрдө чыныгы турмушка караганда сезим жана туюму бир кыйла күчтүү болот"},{"question":"Wat is de beste manier om een zachtgekookt ei te koken?","answer":"Volg de volgende stappen:1. Leg het ei in de pan en voeg water toe aan een pan totdat het ei net onderwater is. 2. Breng het water aan de kook. 3. Wanneer het water kookt, laat het ei 5 minuten sudderen. 4. Giet het hete water af en dompel het ei direct onder in koud water. Het is klaar om te eten wanneer je wilt. Smakelijk eten!"},{"question":"ആരാണ് ഗ്രീസിന്റെ പ്രസിഡന്റ്?","answer":"2020 മാർച്ച് 13 മുതൽ ഗ്രീസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ഒരു ഗ്രീക്ക് ജഡ്ജിയാണ് കാറ്റെറിന സകെല്ലറോപൗലോ. 2020 ജനുവരി 22-ന് പ്രോകോപിസ് പാവ്‌ലോപൗലോസിന്റെ പിൻഗാമിയായി ഹെല്ലനിക് പാർലമെന്റ് അവളെ തിരഞ്ഞെടുത്തു."},{"question":"Ƙirƙiri kanun labarai dan wannan labari mai zuwa:Ku latsa hoton da ke sama don kallon bidiyon: Daga Bakin Mai Ita wani shiri ne na BBC Hausa da ke kawo muku hira da fitattun mutane kan wasu abubuwan da suka shafi rayuwarsu zalla. A wannan kashi na 49, shirin ya tattauna da Rahama MK Sulaiman, wacce aka fi sani da Hajiya Rabi Bawa Maikada ta shirin Kwana Casa'in, inda ta amsa tambayoyin da suka shafi rayuwarta. Ɗaukar bidiyo da Tacewa: Abdulsalam Usman Abdulkadir Tsarawa da gabatarwa: Halima Umar Saleh","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar -...Daga Bakin Mai Ita tare da Matar Bawa Maikada ta Kwana Casa'in"},{"question":"Wace kabila ce tafi yawa a jamhuriyyar Nijar?","answer":"Hausa"},{"question":"Qual a resposta da piada?Por que o menino colocou o despertador embaixo da cama?","answer":"Para acordar em cima da hora."},{"question":"බ්‍රේකින් බෑඩ් කතා මාලාවේ හයිසන්බර්ග් වෘත්තියෙන් ගුරුවරයෙකි . ඔහු පාසලේ ඉගැන්වූ විෂය කුමක්ද?","answer":"රසායන විද්‍යාව"},{"question":"Ang isang sasakyan ay bumibiyahe sa bilis na 75 kilometro bawat oras. Ilang metro ang tinatahak ng sasakyan sa loob ng isang minuto?","answer":"Tumatahak ito ng 1,250 metro bawat minuto. Para makuha ito, tandaan na may 1,000 na metro sa isang kilometro at may 60 na minuto sa isang oras. Kung kaya, tumatahak ng (75 x 1,000) / 60 = 1,250 na metro bawat minuto ang sasakyan."},{"question":"Berapakah tempoh sah bagi keputusan ujian untuk memohon lesen memandu di Malaysia?A. 2 tahunB. 1 tahunC. 5 tahun","answer":"Jawapan yang betul ialah B. 1 tahun"},{"question":"\\"自由女神像”是哪个国家送给美国的礼物？","answer":"法国"},{"question":"नेपालको कुन पदयात्रा गन्तव्य रेड पाण्डा र हिउँ चितुवा लगायत विविध वन्यजन्तुका लागि परिचित छ?","answer":"नेपालको पूर्वी भागमा अवस्थित कञ्चनजङ्घा आधार शिविर ट्रेक, रेड पाण्डा र मायालु हिउँ चितुवा लगायत विभिन्न वन्यजन्तुका लागि परिचित छ।"},{"question":"Qual é a maior rodovia do Brasil?","answer":"A maior rodovia pavimentada do Brasil é a Rodovia Presidente Dutra, também conhecida como BR-116. Ela possui cerca de 4.610km de extensão, ligando as cidades de Fortaleza, no Ceará, a Jaguarão, no Rio Grande do Sul."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Aleo _, fa ny sandry be tsy ilaina.\\"","answer":"Aleo matanja-tsaina, fa ny sandry be tsy ilaina."},{"question":"Kedu ihe mgbaàmà na usoro mgbochi nke ịba ọcha n'anya B (Hepatitis B)?","answer":"Nke a so n'otu ụdị Hepatitis kacha anụ ndị mmadụ ịkpakwụ n'ụwa niile.WHO na-ekwu na mmadụ puku narị asatọ na iri abụọ (820,000) nwụrụ n'ihi orịa a naanị n'afọ 2019.Hepatitis B so n'ọrịa kacha akpata ọrịa akpụ umeji (liver cancer).Etu e si ebute ya bụ:1. Nne na-ebufe ya nwa oge a na-amụ nwa2. Mmekọ nwoke na nwaanyị3. Itinyere mmadụ ọbara nwere ya bụ nje4. Asụ mmiri, ọbara nsọ nwaanyị, ughe nwoke (sperm)5. Ntụtụ maọbụ ihe ndị ọzọ dị nkọ nke nje ahụ metụrụlaỌ bụrụ na mmadụ bute nje a n'okenye, ọ na-aka njọ karịa onye butere ya na nwata.Iji chekwaa onwe gị:1. Gbaa ọgwụ mgbochi HBV. Ụmụaka a mụrụ ọhụrụ kwesịrị ịgba ya n'ime otu ụbọchị a mụchara ha2. Zeere anwụrụ ike, ọ kachasị ndị ndị e ji ntụtụ agbanye n'ahụ.3. Kpachara anya onye gị na ya na-eme aramara. Zeere gị na ọtụtụ ndị mmadụ ime aramara4. Zeere ise ihe osise n'ahụ (tatoo), maka na ihe e ji ese ya na-aghọ nkọ"},{"question":"Кыргыз тилинде  сөздөрдү ташымалдоодо өз алдынча муун түзгөн, йоттошкон тамгаларды ташууга болбойт деп айтылат. Бул эреже туурабы? Кандай мисалдарды келтирип бере аласың?","answer":"Ооба туура. Кыргыз тилинде  сөздөрдү ташымалдоодо өз алдынча муун түзгөн, йоттошкон тамгалар ташылбайт.  Буга мисал катары төмөнкү сөздөрдү талдап берейин, мисалы: ящик (я-щик эмес,) сыя (сы-я эмес), чие (чи-е эмес) жана башка ушул сыяктуу сөздөрдү атоого болот. "},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 福島県三春町に1000年以上前からあると言われる桜の木は、国の天然記念物になっています。ベニシダレザクラという桜で、高さが13mあります。花が咲くと滝のように見えるため「滝桜」と呼ばれています。今年は3月が暖かくて、3月27日に滝桜が咲き始めました。花がたくさん咲いて、4月1日に今まででいちばん早く満開になりました。1日には大勢の人が来て、滝桜の周りをゆっくり歩いたり写真を撮ったりしていました。新型コロナウイルスの問題で長い間、食事しながらお花見ができませんでした。今年からできるようになって、たくさんの人が楽しんでいました。ほかの県から来た男性は「満開の桜を見ることができると思っていなかったので、びっくりしました。とても立派な桜ですごいです」と話していました。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- 桜: 1）山地に生え、公園や庭にも植える木。ソメイヨシノ・シダレザクラ・ヤマザクラなど種類が多い。春、うすもも色の美しい花が咲く。日本の「国花」とされる。- 天然記念物: 1）法律で、だいじにするように決められている、めずらしい動物や植物・鉱物のこと。- 滝: 1）高い所から、勢いよく落ちる水の流れ。- 満開: 1）花がすっかり開くこと。花ざかり。"},{"question":"उपनिवेशों में राष्ट्रवाद की वृद्धि को उपनिवेश विरोधी आंदोलन से क्यों जोड़ा जाता है?","answer":"उपनिवेशवाद के तहत उत्पीड़ित होने की भावना ने एक साझा बंधन प्रदान किया जिसने कई अलग-अलग समूहों को एक साथ बांध दिया।  लोगों ने उपनिवेशवाद के साथ अपने संघर्ष की प्रक्रिया में अपनी एकता की खोज शुरू की। स्वतन्त्रता संग्राम के आन्दोलनों में जनता स्वयं को विदेशी शोषण से मुक्त करने के लिए शामिल हुई।  इस प्रकार, उपनिवेशों में राष्ट्रवाद का विकास उपनिवेशवाद विरोधी आंदोलनों से जुड़ा हुआ है।"},{"question":"ചോദ്യം: ലിയ രാജകുമാരിയുടെ വളർത്തു പിതാവ് ആരാണ്?","answer":"ഉത്തരം: ബെയിൽ ഓർഗന."},{"question":"ජැක්සන් ඇන්තනි රඟපෑ කැපී පෙනෙන චිත්‍රපට මොනවාද සහ ඔහු ශ්‍රී ලාංකේය සිනමාවට දායක වූයේ කෙසේද?","answer":"ජැක්සන් ඇන්තනී ශ්‍රී ලාංකේය සිනමාවේ සාර්ථක වෘත්තීය ජීවිතයක් ගත කළ අතර, කැපී පෙනෙන චිත්‍රපට කිහිපයකම පෙනී සිටියේය. \\"ගුරු ගෙදර\\", \\"චිත්ති\\", \\"අයෝමා\\", \\"ලොකු දුව\\", \\"බව දුක\\", \\"බව කර්ම\\", \\"ගිනි ඇවිත් සහ ගිනි කෙළි\\", \\"අස්වැසුම\\", \\"අග්නි දහය\\" ඔහුගේ කැපී පෙනෙන චිත්‍රපට චරිත කිහිපයකි. ,\\" \\"සූරිය අරණ\\", \\"මිල්ලේ සොයා\\", \\"රන්දිය දහර\\", සහ තවත් බොහෝ දේ. ඔහු චිත්‍රපටවල රඟපෑවා පමණක් නොව, \\"ජුලියට්ගේ භූමිකාව\\", \\"අබා\\", \\"ඇඩ්‍රස් නා\\" සහ \\"ලක්නව්\\" වැනි බ්ලොක්බස්ටර් ලාංකීය චිත්‍රපට කිහිපයක් ද අධ්‍යක්ෂණය කළේය. ඔහුගේ අධ්‍යක්ෂණයට චිත්‍රපට උළෙලවලදී විචාරක පැසසුම් සහ පිළිගැනීමක් ලැබිණි. රංගනය සහ අධ්‍යක්ෂණය යන දෙකටම ජැක්සන් ඇන්තනීගේ දායකත්වය ශ්‍රී ලාංකේය චිත්‍රපට කර්මාන්තයට සදාකාලික බලපෑමක් ඇති කළේය."},{"question":"Sam Ọmátsẹ̀yẹ","answer":"Sam Òrìtsẹ́tìmẹ́hìn Ọmátsẹ̀yẹ jẹ́ akéwì, òǹkọ̀wé ìtàn àròsọ, akọ̀tàn fún eré orí-ìtàgé àti Akọ̀ròyìn ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Wọ́n bí Sam ní ọjọ́ kẹẹ̀dógún, oṣù Òkudù, ọdún 1961. Ìpínlẹ̀ Delta, ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ni ó sì ti wá. Ó gba àmì-ẹ̀yẹ ti ọdún 2019 fún National Productivity Order of Merit (NPOM).Sam Ọmátsẹ̀yẹ lọ sí ilé-ẹ̀kọ́ girama ti Government College, Ughelli, (ìpínlẹ̀ Bendel tẹ́lẹ̀), ìpínlẹ̀ Delta láti ọdún 1973 sí 1979 fún ètò ẹ̀kọ́ girama rẹ̀, ó sì gba ìwé-ẹ̀rí ilé-ìwé West African School. Ó lọ sí Federal School Of Arts And Science, Victoria Island, Lagos fún ètò ẹ̀kọ́ gíga rẹ̀. Ó kọ́ ẹ̀kọ́ nípa ìmọ̀ Ìtàn ní University of Ifẹ̀ (tó ti di Ọbáfẹ́mi Awólọ́wọ̀ University) láti ọdún 1980 sí 1985, ó sì gba Bachelor of Arts Degree.Ó kọ́ èdè Gẹ̀ẹ́sì àti lítíréṣọ̀ ní Aminu Kano Commercial College, Kano nígbà tó ń ṣe NYSC láti ọdún 1985 sí 1986. Láti ọdún 1987 sí 1988 ó ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bíi ajábọ̀-olùṣèwádìí ní Newswatch Magazine, ó sì ṣe ọ̀pọ̀lọpọ̀ iṣẹ́ nínú ọ̀rọ̀ ilẹ̀ àjèjì àti àṣà. Ní ọdún 1988, ó ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bí òǹkọ̀wé fún African Concord Magazine, ó sì ṣagbátẹrù oríṣiríṣi ìtàn, tó ṣe àkọsílẹ̀ ìtàn Ibrahim Babangida. Ó di igbákejì olóòtú òṣèlú ti àwọn ìwé-ìròyìn Concord ní ọdún 1989."},{"question":"Ijọba ti ileewe meji to ṣẹ sofin Korona pa l’Ondo","answer":"Laarin wakati diẹ tawọn ile-ẹkọ di ṣiṣi pada nipinlẹ Ondo, ijọba ti pasẹ pe ki wọn ti ile-iwe girama meji pa lori ẹsun ṣiṣe lodi sofin ati ilana arun Korona.Awọn ile-iwe mejeeji tọrọ kan ni ileewe girama CAC to wa loju ọna Akurẹ si Ondo, ati Akurẹ Academy, to wa l’Ọba-Ile.Akọwe agba fun ileesẹ to n ri seto ẹkọ nipinlẹ Ondo, Ọgbẹni Akin Asaniyan to fidi iṣẹlẹ yii mulẹ ni ohun to ṣokunfa igbesẹ yii ko sẹyin bawọn olori ileewe mejeeji ṣe kuna lati tẹle gbogbo alakalẹ tijọba fun wọn.Awọn akẹkọọ ileewe wọnyi lo ni awọn ri ti wọn n rin kiri igboro lasiko to yẹ ki wọn wa ninu kilaasi wọn nigba ti wọn da awọn mi-in sita lati maa ge koriko to wa ninu ọgba ati ayika ileewe.Ọgbẹni Asaniyan ni ijọba ko ni i fojuure wo ileewe to ba ru eyikeyii ninu ofin ati ilana tijọba fi lelẹ lori ajakalẹ arun Korona to n ṣoro bii agbọn lọwọ."},{"question":"ਮੁੱਢਲੀ ਕਹਾਣੀ : ਅਲਿਫ਼ ਲੈਲਾ","answer":"ਅਰਬ ਦੇਸ ਵਿਚ ਇਕ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਸੀ ਸ਼ਹਿਰਯਾਰ। ਸ਼ਹਰਯਾਰ ਨੇ ਆਪਣੀ ਮਲਕਾ ਨੂੰ ਜਦੋਂ ਆਪਣੇ ਹੀ ਇੱਕ ਗ਼ੁਲਾਮ ਨਾਲ ਪਿਆਰ- ਮੁਹੱਬਤ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਕਰਦਿਆਂ ਤੱਕਿਆ ਤਾਂ ਉਸ ਨੇ ਗੁੱਸੇ ਵਿੱਚ ਆ ਕੇ ਦੋਵਾਂ ਦਾ ਕਤਲ ਕਰਵਾ ਦਿੱਤਾ। ਆਪਣੀ ਪਤਨੀ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੀ ਗਈ ਬੇਵਫ਼ਾਈ ਕਾਰਨ ਸਮੁੱਚੀ ਔਰਤ ਜਾਤੀ ਉਹਦੀ ਅੱਖ ਦਾ ਰੋੜ ਬਣ ਗਈ। ਔਰਤਾਂ ਤੋਂ ਬਦਲਾ ਲੈਣ ਦੀ ਨੀਤ ਨਾਲ ਉਹ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਵਿਆਹ ਰਚਾਉਂਦਾ। ਉਸ ਨੇ ਇਹ ਸ਼ਰਤ ਰੱਖੀ ਹੋਈ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਉਸ ਇਸਤਰੀ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਮਲਕਾ ਬਣਾ ਲਵੇਗਾ ਜਿਹੜੀ ਉਸ ਨੂੰ ਹਰ ਰਾਤ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਵੀਂ ਕਹਾਣੀ ਸੁਣਾਇਆ ਕਰੇਗੀ ਪਰ ਜਦੋਂ ਉਸ ਦੀਆਂ ਕਹਾਣੀਆਂ ਖ਼ਤਮ ਹੋ ਗਈਆਂ, ਉਹ ਉਸ ਨੂੰ ਕਤਲ ਕਰ ਦੇਵੇਗਾ। ਇਉਂ ਜਿਹੜੀ ਵੀ ਔਰਤ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਲਈ ਅੱਗੇ ਆਉਂਦੀ, ਕੁਝ ਇੱਕ ਕਹਾਣੀਆਂ ਸੁਣਾ ਕੇ ਹਾਰ ਜਾਂਦੀ। ਅਗਲੇ ਦਿਨ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਉਸ ਔਰਤ ਨੂੰ ਕਤਲ ਕਰ ਦਿੰਦਾ। ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਨਾਲ ਹੁਣ ਕੋਈ ਆਪਣੀ ਲੜਕੀ ਵਿਆਹੁਣ ਨੂੰ ਤਿਆਰ ਨਹੀਂ ਸੀ !ਆਖ਼ਰ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਨੇ ਆਪਣੇ ਵੱਡੇ ਵਜ਼ੀਰ ਨੂੰ ਕੋਈ ਚੰਗਾ ਸਾਕ ਲੱਭਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ! ਵਜ਼ੀਰ ਹੈਰਾਨ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਚੰਗਾ ਸਾਕ ਕਿਥੋਂ ਲੱਭੇ ।ਉਸ ਦੀ ਲੜਕੀ ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਨੇ ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਤੋਂ ਉਹਦੀ ਪਰੇਸ਼ਾਨੀ ਦਾ ਕਾਰਨ ਪੁੱਛਿਆ, ਜਿਸ ਤੇ ਵਜ਼ੀਰ ਨੇ ਉਹਨੂੰ ਸਾਰੀ ਗੱਲ ਦਿੱਤੀ । ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਨੇ ਉੱਤਰ ਦਿੱਤਾ, \\"ਤੁਸੀਂ ਫ਼ਿਕਰ ਨ ਕਰੋ । ਮੇਰਾ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰ ਦਿਓ । ਬਾਕੀ ਸਭ ਕੁਝ ਮੈਂ ਆਪੇ ਸਾਂਭ ਲਵਾਂਗੀ ।\\"ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਦਾ ਵਿਆਹ ਹੋ ਗਿਆ। ਉਹਨੇ ਪਹਿਲੀ ਰਾਤ ਹੀ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਨੂੰ ਇਕ ਬੜੀ ਦਿਲਚਸਪ ਕਹਾਣੀ ਸੁਣਾਈ ਅਤੇ ਨਾਲ ਹੀ ਇੱਕ ਹੋਰ ਸੁਆਦਲੀ ਕਹਾਣੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਨੇ ਅਗਲੀ ਕਹਾਣੀ ਸੁਣਨ ਲਈ ਉਸਦੀ ਜਾਨ ਅਗਲੇ ਦਿਨ ਲਈ ਬਖ਼ਸ਼ ਦਿੱਤੀ । ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਇਹ ਸਿਲਸਿਲਾ ਚਲਦਾ ਰਿਹਾ, ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਕਹਾਣੀ ਪੂਰੀ ਕਰਕੇ ਨਾਲ ਹੀ ਦੂਸਰੀ ਕਹਾਣੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੰਦੀ ਅਤੇ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਅਗਲੇ ਦਿਨ ਲਈ ਉਸਦੀ ਜਾਨ ਬਖ਼ਸ਼ ਦਿੰਦਾ ।ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਨੇ ਉਹਨੂੰ ਇਕ ਹਜ਼ਾਰ ਇਕ ਕਹਾਣੀਆਂ ਸੁਣਾਈਆਂ ਅਤੇ ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਤਿੰਨ ਸਾਲ ਲੰਘ ਗਏ । ਕਹਾਣੀਆਂ ਸੁਣ ਕੇ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਸ਼ਹਿਰਜ਼ਾਦੀ ਦੀ ਅਕਲ ਅਤੇ ਚਤੁਰਾਈ ਨਾਲ ਮੋਹਿਆ ਗਿਆ ਅਤੇ ਉਹਨੂੰ ਸਦਾ ਲਈ ਆਪਣੀ ਰਾਣੀ ਬਣਾ ਲਿਆ ।ਇਹਨਾਂ ਇਕ ਹਜ਼ਾਰ ਇਕ ਕਹਾਣੀਆਂ ਦੇ ਸੰਗਰਹਿ ਨੂੰ ‘ਅਲਫ਼ ਲੈਲਾ', ਭਾਵ 'ਕਾਲੀ ਰਾਤ', ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ! ਇਹ ਦੁਨੀਆਂ ਭਰ ਵਿਚ ਪ੍ਰਸਿਧ ਹਨ ।"},{"question":"Toko-toko di dalam pusat perbelanjaannya bagus, tapi toilet dan musalanya sangat mengerikan. Toilet di setiap lantai hanya 1 (sehingga selalu ada antrian panjang), drainase air yang buruk, toilet dan mushala sangat kotor dan bau. Sangat mengecewakan untuk apa yang disebut pusat perbelanjaan kelas atas.Apakah klasifikasi sentimen dari kalimat ulasan di atas (Positif/Negatif/Netral)?Berikan jawaban beserta alasannya (rasionalisasinya).Jawaban:","answer":"Kalimat tersebut dapat diklasifikasikan sebagai sentimen negatif. Alasannya adalah karena kalimat tersebut membahas mengenai buruknya fasilitas toilet dan musala yang ada pada pusat perbelanjaan kelas atas, seperti toilet di setiap lantai hanya 1, drainase air yang buruk, dan toilet dan musalanya sangat kotor dan bau. Didalam teks itu pula, terdapat kata-kata bermakna negatif seperti: sangat mengerikan; buruk; kotor dan bau; mengecewakan."},{"question":"சீக்கிய குரு குருநானக் தேவ் அவர்களால் அவருக்கு வாரிசாக நியமிக்கப்பட்டவர் யார்?","answer":" குரு அங்கத்"},{"question":"කරත්ත කවියක් සඳහා උදාහරණයක් දෙන්න. ","answer":"වයිර ගොනා දණ ගහලා.      අදිනකොටමයිල ගොනා පැන්නයි පස්සට    හොරටමොකද කරන්නේ පූරුවේ කළ   පවටඇදපන් ගොනෝ ඇදපන් ගාල    ගාවට"},{"question":"Content: ఏపీ ముఖ్యమంత్రి జగన్మోహన్ రెడ్డితో బాపట్ట ఎంపీ నందిగం సురేశ్(ఎడమ)వారిలో వైయస్సార్సీపీ ఎంపీ నందిగం సురేశ్, మాజీ ఎమ్మెల్యే ఆమంచి కృష్ణమోహన్ కూడా ఉన్నారు.కోటు ధిక్కరణ చట్టంలోని 10, 12 సెక్షన్లు, కోర్టు ధిక్కరణ నిబంధనలు 5 ప్రకారం జిడిషియల్ రిజిస్ట్రార్ ఈ నోటీసులు జారీ చేశారు. మే 22 నుంచి 24 మధ్య హైకోర్టు రిజిస్ట్రార్‌కి మెయిల్స్, ఫోన్ ద్వారా కొన్ని వీడియోలు, పత్రికా క్లిప్పింగులూ వచ్చాయనీ, పలు కేసుల్లో హైకోర్టు ఇచ్చిన తీర్పులకు స్పందనగా హైకోర్టుపైనా, హైకోర్టు జడ్జీలపైనా, సుప్రీం కోర్టు న్యాయమూర్తులపైనా కులం, అవినీతి, లేని ఉద్దేశాలు ఆపాదిస్తూ వ్యాఖ్యలు చేశారనీ ఆ ఉత్తర్వుల్లో ఉంది.చంద్రబాబు హైకోర్టును మేనేజ్ చేస్తున్నారనీ, తీర్పులు పదినిమిషాల ముందే తెలిసిపోతున్నాయంటూ ఎంపీ నందిగం సురేశ్ చేసిన వ్యాఖ్యలను నోటీసులో ప్రస్తావించారు. హైకోర్టు జడ్జీలను ముక్కలు చేయాలంటూ ఒక వ్యక్తి రాసిన ట్వీట్ గురించీ, జడ్జీలందరినీ కరోనా పేషెంట్ ఉన్న గదిలో ఉంచాలన్న ట్వీట్‌ను, న్యాయమూర్తులను బూతులు తిట్టి నాపై సీబీఐ ఎంక్వైరీ వేసుకోండి అన్న ఫేస్ బుక్ మెసేజీని ప్రస్తావించారు.గతంలో హైకోర్టు జడ్జి  జస్టిస్ సత్యనారాయణ మూర్తిపై కొందరు చేసిన కామెంట్లపై ఏప్రిల్ 6న, 17న రిజిస్ట్రార్ జనరల్ ఫిర్యాదు చేశారనీ, తాజా అంశాలపై కూడా 24న రిజిస్ట్రార్ జనరల్ ఫిర్యాదు చేశారనీ, దీనిపై స్పందించిన ఛీఫ్ జస్టిస్ కోర్టు ధిక్కరణ కేసు పెట్టాలని ఆదేశించినట్టుగా ఆ ఉత్తర్వుల్లో ఉంది.  ఈ కేసును సుమోటోగా తీసుకుంటున్నట్టు ప్రకటించారు జ్యుడిషియల్ రిజిస్ట్రార్.గత కొంతకాలంగా ఆంధ్ర ప్రదేశ్ ప్రభుత్వం తీసుకున్న పలు విధాన నిర్ణయాలపై పలువురు కోర్టులకు వెళ్లడం, కోర్టులు వాటికి వ్యతిరేక తీర్పులు ఇవ్వడం జరుగుతోంది. ఇంగ్లిష్ మీడియం, సచివాలయాలకు రంగులు, డా. సుధాకర్ అరెస్టు వంటివి అందులో కొన్ని. ఈ క్రమంలో వైయస్సార్సీపీ నాయకులు కొందరు కోర్టులపై వ్యాఖ్యలు చేశారు.హైకోర్టు తీర్పులు ముందే చంద్రబాబుకు తెలిసిపోతున్నాయంటూ విలేకర్ల సమావేశంలో వ్యాఖ్యానించారు సురేశ్. ''హైకోర్టు ఇచ్చే తీర్పు పది నిమిషాల ముందే చంద్రబాబుకు తెలుస్తుంది. మొదట చంద్రబాబును విచారించాలి. ఆయన కాల్‌లిస్టు బయటపెట్టాలి. చంద్రబాబు వ్యవస్థలను మేనేజ్‌చేసుకుంటూ తిరుగుతున్నాడు. హైకోర్టును మేనేజ్‌చేసుకుంటూ తిరుగుతున్నాడు. ఈ రోజున తీర్పు వస్తే ప్రభుత్వానికి చెంపపెట్టు అంటున్నాడు. ఎంతసేపు మేనేజ్‌మెంట్లతోనే ఒడ్డు ఎక్కే...","answer":"న్యాయవ్యవస్థపై అనుచిత వ్యాఖ్యలు చేశారన్న అభియోగంపై 49 మందిపై సుమోటోగా కోర్టు ధిక్కరణ కేసు పెట్టి,  నోటీసులు జారీ చేసింది ఆంధ్రప్రదేశ్ హైకోర్టు."},{"question":"失敗したときのたとえ。木から落ちるのはサル。筆を誤るのは弘法大師。では川に流されるのは何？","answer":"かっぱ（蛇もｏｋ）です。"},{"question":"Euskal hizkuntza, edo euskara, Europa mendebaldeko hizkuntza zaharrenetakoa da. Zer inportantzia izan duen euskarak euskal gizartearen historiaren eta identitatearen barnean, eta nola ulertu daitezke haren garapen linguistikoa eta soziala denboran zehar?","answer":"Euskara, hizkuntza isolatu bat izanik, Europa mendebaldeko beste hizkuntza batzuekin ez du loturarik. Hizkuntza honen biziberritasuna eta iraunkortasuna euskal gizartearen historia sinesgaitzaren erakusle bihurtu dira. Euskara, identitatearen ikur gisa, euskal gizartearen kohesioan eta bere historia luzean papel garrantzitsua izan du. Gaur egungo euskarak, denboran zehar, hainbat aldaketa linguistiko eta sozial jasan ditu, baina bere izaera eta garrantzia mantentzen jarraitu du, oraindik euskal herritarren komunikazioa, kultura, eta identitatearen ezaugarri nagusietariko bat izanik."},{"question":"Kupanda kwa thamani ya dollar ya marekani","answer":"kupanda kwa thamani kwa dola ya marekani kumesababisha uchumi wa Tanzania kuwa mgumu. dola husababisha bei ya petrol na diesel kupanda ambayo husababisha mfurumuko wa bei za bidhaa na pia nauli kiupanda kwa wingi."},{"question":"Hãy đặt một tiêu đề phù hợp với đoạn văn sau: *Ghi bàn: Toone 61', Kelly 110' - Magull 79'. Trận đấu trên sân Wembley diễn ra kịch tính. Chủ nhà không lấn lướt nhưng mở tỷ số đầu hiệp hai nhờ công tiền đạo Ella Toone. Nhưng Đức gỡ hoà khi hiệp hai còn 10 phút, sau một pha phối hợp tấn công bài bản. Hoà 1-1 sau 90 phút, hai đội đá hiệp phụ. Trong thời gian này, sức trẻ của Anh lên tiếng. Ở một pha phạt góc, siêu dự bị Chloe Kelly tận dụng bóng lập bập để ghi bàn định đoạt trận đấu. Mất tinh thần bởi bàn thua cùng thể lực suy giảm, Đức không thể gỡ hoà trong 10 phút ít ỏi còn lại. Sau khi lập công, Kelly cởi áo ăn mừng trong niềm phấn khích của đông đảo CĐV nhà. Đây là trận chung kết Euro đông khán giả nhất trong lịch sử (cả nam lẫn nữ) với 87.000 người góp mặt, phá kỷ lục 79.115 khán giả xem trận Tây Ban Nha - Liên Xô năm 1964. Hấp lực này một phần nhờ triển vọng của lứa cầu thủ được xem là hay nhất lịch sử bóng đá nữ Anh. Đây là cơ hội lớn để họ lần đầu đăng quang ở Euro, sau hai lần về nhì năm 1984 và 2009. Nhưng kinh nghiệm của một đội từng tám lần vô địch Euro và hai lần đăng quang tại World Cup khiến Đức chưa bao giờ bị đánh giá thấp, dù mất tiền đạo chủ lực Alexandra Popp ngay trước giờ bóng lăn vì chấn thương. Thực tế, đội khách chơi hay hơn trong phần lớn thời gian, với lối chơi khoa học, nhiều mảng miếng và hiện đại. Vũ khí nguy hiểm nhất của Đức là những đường chuyền xẻ nách hậu vệ. Bàn gỡ 1-1 của đội khách đến từ một tình huống như vậy. Tiền vệ phải Lina Magull dốc bóng đến trước vòng cấm rồi di chuyển để đón đường căng ngang của Giulia Gwinn. Pha đệm bóng một chạm của Magull là minh chứng cho kỹ thuật của các cầu thủ khách. Nhưng Anh cũng phát huy được những điểm mạnh truyền thống. Bàn mở tỷ số của họ đến sau một tình huống bóng dài. Keira Walsh phất bóng ra sau lưng hàng phòng ngự dâng cao của Đức. Mới vào sân, Ella Toone thừa sức để bứt tốc khỏi hai trung vệ đối phương, trước khi lốp bóng qua thủ thành Merle Frohms một cách điệu nghệ. Còn bàn ấn định tỷ số của đội chủ nhà đến từ một pha cố định. Tuyển Anh dàn xếp rất kỹ cho tình huống này khi dàn hàng ngang bốn người trước khung thành đối thủ. Pha tranh chấp của lão tướng Lucy Bronze đưa bóng đến vị trí thuận lợi để Kelly dứt điểm. Đây có thể xem là dấu ấn của HLV Sarina Wiegman, người được ca ngợi bởi sự tin tưởng đặt vào các cầu thủ trẻ và niềm tin bà gây dựng cho Anh suốt giải đấu. Bóng đá Anh cuối cùng cũng thực hiện được mong muốn \\"đưa bóng đá về nhà\\". Giấc mơ của họ dang dở sau khi đội tuyển nam thua Italy ở chung kết Euro 2021. Đội hình thi đấu Anh: Earps, Daly (Greenwood 88'), Williamson, Bright, Bronze, Walsh, Stanway (Scott 89'), Hemp (Parris 119'), Kirby (Toone 56'), Mead (Kelly 64'), White (Russo 56'). Đức: Frohms, Gwinn, Hendrich, Hegering (Doorsoun-Khajeh 103'), Rauch (Lattwein 113'), Magull (Dallmann 91'), Oberdorf, Dabritz (Lohmann 74'), Huth, Lea Schuller (Anyomi 67'), Brand (Wassmuth 46').","answer":"Siêu dự bị giúp Anh hạ Đức ở chung kết Euro nữ 2022"},{"question":"පහත ඡේදය වෙත අවධානය යොමු කරන්න, ඉන්පසු එම ඡේදයේ ඇති සන්ධර්භයෙන් ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු දෙන්න:  ගුවන් යානා ගමනෙන් 78 දෙනෙකු මිය ගොස් 26 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත. අනතුරෙන් පසු, ගිලන් රථ 36 ක් සහ රෝහල් 11 ක් ගලවා ගැනීමේ මෙහෙයුම් සඳහා යොදා ගන්නා ලදී. ප්‍රදේශයේ ඇති අධික හිම නිසා ගලවා ගැනීමේ උත්සාහයන් සංකීර්ණ විය. ප්‍රාදේශීය නිලධාරියෙකු පැවසුවේ හිම අනතුර සිදුවූ ස්ථානයේ සෙන්ටිමීටර 70 ක් පමණ ගැඹුරු බවයි.  ප්‍රශ්නය: කීදෙනෙක් මැරුණාද?","answer":"78 දෙනෙක් මැරුණා."},{"question":"How do machine learning engineers stay current with new technologies?","answer":"They often read research papers, attend conferences and workshops, participate in online forums, and contribute to open-source projects."},{"question":"Amal Bedjaoui","answer":"Amal Bedjaoui (tí a bí ní 27 Oṣù Keèje, Ọdún 1963) jẹ́ olùdarí eré, agbéréjáde, àti ònkọ̀tàn ọmọ orílẹ̀-èdè Àlgérià.A bí Bedjaoui ní Algiers, ó sì kẹ́kọ̀ọ́ fíìmù ṣíṣe ní Ilé-ẹ̀kọ́ gíga New York University. Ó parí ní ẹ̀ka Institut des hautes études cinématographiques ti ilé-ẹ̀kọ́ gíga náà. Lẹ́hìn náà, ó gba oyè gíga nínu ìmọ̀ sinimá láti ilé-ẹ̀kọ́ gíga <i>Paris 1 Pantheon-Sorbonne</i> ní ọdún 1987. Fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ ọdún, ó ṣiṣẹ́ bíi amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ fún dídarí àti ìṣàkóso gbígbé fíìmù jáde. Àkọ́kọ́ fíìmù oníṣókí rẹ̀ tí ó gbé jáde ni Une vue imprenable, ní ọdún 1993. Ẹ̀kejì fíìmù oníṣókí rẹ̀ tí àkọ́lé rẹ̀ ń ṣe Shoot me an Angel jẹ́ gbígbé jáde ní ọdún 1995, ó sì gba àmì-ẹ̀yẹ ti Panorama níbi ayẹyẹ Berlin International Film Festival.Ní ọdún 2002, ó dá ilé-iṣẹ́ agbéréjáde kan sílẹ̀ tí orúkọ rẹ̀ n ṣe ML Productions. Ní ọdún tí ó tẹ̀le, ó darí fíìmù tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Un Fils, èyí tí n sọ ìtàn ọ̀dọ́mọdékùnrin kan àti ìbálòpọ̀ rẹ̀ pẹ̀lú Ìyáàfin kan. Fíìmù náà jẹ́ títọ́kasí gẹ́gẹ́ bi fíìmù tó lòdì sí àwọn òfin ìbálòpọ̀.Bedjaoui jẹ́ ọmọ olóṣèlú Mohammed Bedjaoui."},{"question":"චලිත නියම තුන ඉදිරි පත් කළ විද්‍යාඥයාගේ නම කුමක්ද?","answer":"අයිසැක් නිව්ටන්"},{"question":"Iza amin'ireto no anaran'ny fiara fitaterana nisy fahiny?\\t1- Fibata\\t2- Fimpina\\t3- KOFIMI\\t4- Sprinter","answer":"Valiny: 1.Fibata no anaran'ny fiara fitaterana nisy fahiny."},{"question":"ਗ੍ਰਾਊਂਡ ਰਿਪੋਰਟ: ਮਿਆਂਮਾਰ ਦੀ ਨੇਪੀਡੌ ਕਿਉਂ ਹੈ ‘ਭੂਤੀਆ ਰਾਜਧਾਨੀ’?ਇੱਥੋਂ ਦੀ 20 ਲੇਨ ਵਾਲੀਆਂ ਸੜ੍ਹਕਾਂ ਦੋ ਹਵਾਈ ਜਹਾਜ਼ਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕੋ ਨਾਲ ਲੈਂਡ ਕਰਵਾ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ। ਇਸ ਸ਼ਹਿਰ ਵਿੱਚ 100 ਤੋਂ ਵੀ ਵੱਧ ਸ਼ਾਨਦਾਰ ਹੋਟਲ ਹਨ।","answer":"ਬਰਮਾ (ਮਿਆਂਮਾਰ) ਦੀ ਨਵੀਂ ਰਾਜਧਾਨੀ ਨੈਪੀਡੌ।ਮਿਆਂਮਾਰ - 'ਰੋਹਿੰਗਿਆ ਹਿੰਦੂਆਂ ਦੀ ਸਮੂਹਿਕ ਕਬਰ' ।ਰੋਹਿੰਗਿਆ ਦੀ ਮਿਆਂਮਾਰ ਵਾਪਸੀ ਲਈ ਰਾਹ ਪੱਧਰਾ।ਸ਼ਾਨਦਾਰ ਬਣੇ ਗੋਲਫ ਕੋਰਸ ਤੁਹਾਡਾ ਦਿਲ ਜਿੱਤ ਲੈਣਗੇ। ਕਈ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਤੱਕ ਫੈਲੇ ਚਿੜੀਆ ਘਰ ਵਿੱਚ ਪੇਂਗਵਿੰਸ ਵੀ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ।ਇਹ ਅਨੋਖਾ ਸ਼ਹਿਰ 4000 ਵਰਗ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਵਿੱਚ ਫ਼ੈਲਿਆ ਦੱਸਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਬੱਸ ਇੱਕੋ ਚੀਜ਼ ਇੱਥੇ ਮੁਸ਼ਕਿਲ ਨਾਲ ਵਿਖਾਈ ਦਿੰਦੀ ਹੈ....ਇਨਸਾਨ!ਇਹ ਹੈ ਬਰਮਾ (ਮਿਆਂਮਾਰ) ਦੀ ਨਵੀਂ ਰਾਜਧਾਨੀ ਨੇਪੀਡੌ, ਜੋ ਦੇਸ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਦਾ ਕੇਂਦਰ ਵੀ ਹੈ।ਮਿਆਂਮਾਰ ਦੀ ਇਸ ਨਵੀਂ ਰਾਜਧਾਨੀ ਨੂੰ ਬਣਾਉਣ ਵਿੱਚ ਤਕਰੀਬਨ 26,000 ਕਰੋੜ ਖਰਚ ਕੀਤੇ।"},{"question":"Ìjàpá kó gbogbo ọgbọ́n Ayé sínú kèǹgbè","answer":"Apààlọ́ :Ààlọ́ o!Agbe Ààlọ́ :Ààlọ̀!Apààlọ́ : Ààlọ́ mí dá gbà-á, ó dá gbò-ó, ó dá fìrìgbagbóò, o dálérí Ìjàpá, Tìrókò, ọkọ Yáńníbo. Nígbà kan, Ìjàpá rò ó nínú ara rẹ̀ pé kí òun kó gbogbo ọgbọ́n ayé jọ pamó s'íbí kan kí òun wá di alákòóso rẹ̀, nitori Ìjàpá je ẹranko to ni ọgbọ́n èwé oríṣiríṣi lọ́wọ́ tó sì fẹ́ kí gbogbo ènìyàn mo. Ó fẹ́ di olókìkí àti gbajúgbajà látàrí bee. Ìjàpá wa akèrègbè, ó rìn láti ìlú rẹ̀ sí òmíràn káàkiri láti wá gbogbo ọgbọ́n ayé jo. Ó kó wọn sínú akèrègbè. Nígbàtí ó ṣe, o padà si ìlú rẹ̀, ó wá ọkùn tí ó nípòn láti fi so akèrègbè náà. O gbìyànjú láti gbe akèrègbè náà gun igi ṣùgbọ́n gbogbo ìgbìyànjú rẹ̀ láti àárọ̀ títí oòrùn fi wọ̀ pàbó ló já si. Níbití ó ti ń se kìràkìtà ni ọdẹ kan ti rí i, ó sì bií pé kí ló fẹ́ ṣe: Ìjàpá kẹ́jọ́ o rò bí ó ṣe kó ọgbọ́n ayé jo sínú akèrègbè tí ó fẹ́ gbe gun igi láti le di alákóso ọgbọ̀n ayé."},{"question":"Sheeg qofkii ugu horreeye ee qiblada u tukada?","answer":" Waxa uu ahaa Saciid Binu Mucaali RC."},{"question":"සෞරග්‍රහ මණ්ඩලයේ ඇති විශාලතම ග්‍රහයා  කුමක්ද?","answer":"සෞරග්‍රහ මණ්ඩලයේ ඇති විශාලතම ග්‍රහයා   බ්‍රහස්පති වේ. "},{"question":"Космонавт Алексей Леонов Ысык-Көл тууралуу эмне деген?","answer":"Космонавт Алексей Леонов Ысык-Көлдү космостон көргөндө \\"жердин көзү\\" деп айткан."},{"question":"सन्तुलित आहारले समग्र स्वास्थ्यमा कसरी योगदान गर्छ?","answer":"सन्तुलित आहारले उचित शारीरिक कार्यका लागि आवश्यक पोषक तत्वहरू प्रदान गर्दछ। यसले स्वस्थ तौल कायम राख्न मद्दत गर्छ, प्रतिरक्षा प्रणाली बढाउँछ, अंगको स्वास्थ्यलाई समर्थन गर्छ, र दीर्घकालीन रोगहरूको जोखिम कम गर्छ।"},{"question":"வினா: ஈராக் நாட்டின் தலைநகரம்","answer":"விடை: பாக்தாக்"},{"question":"Namita asa hoan'ny olona iray aho ary efa nisy fifanarahana ara-dalana sy vita soratra nataonay sonia mahakasika ny karama tokony ho raisiko rehefa vita izany, kanefa rehefa vita ilay asa dia tsy nety nandoa ny vola tokony ho ahy ilay mpampiasa fa nilaza fa tsy araka ny nangatahany ny zavatra vitako. Tokony hametraka fitoriana ve aho amin'izany ? Valio eny na tsia ny fanontaniana.","answer":"Eny, raha toa ka tsy mety manome ny karama izay tokony ho azo ny mpampiasa araka ny fifanarahana ara-dalana, vita soratra sy vita sonia natao dia marina sy manana ny rariny ilay nanao ny asa raha toa ka hametraka fitoriana. Tsara ihany anefa ny hanamarinana tsara ny olana amin'ny alalan'ny fifampiresahana eo anivon'ny roa tonta mba hisoroana ny fanitarana ny zava-misy noho ny fahadisoan-kevitra. "},{"question":"බිම්බරක් යනු කොපමණද?","answer":"බිම්බරක් සෙනග, බිම්බරක් වස්තුව යනාදී වශයෙන් හැඳින්වෙන සංඛ්‍යාත්මක වටිනාකමක් ඇති වචනයේ අරුත බිමට බරවෙන්නම යන්න සරලව අවබෝධ කරගත්තත් සංඛ්‍යා වර්ධකයට අනුව බිම්බරක් කියන්නෙ මෙච්චරක් බිංදු තියෙන සංඛ්‍යාවකට. මට"},{"question":"Que língua é falada no país Dinamarca?","answer":"dinamarquês (ou danês)feroês (ou feróico) nas ilhas Féroegronelandês, na Gronelândia"},{"question":"வினா:     ஜப்பானியக் கப்பற்படை அமெரிக்க கப்பற்படையால் எங்கே தோற்கடிக்கப்பட்டது?அ )  க்லாடல்கெனால் போர்ஆ) மிட்வே போர்இ ) லெனின் கிரேடு போர்ஈ) எல் அலாமெய்ன் போர்","answer":"விடை : ஆ )  மிட்வே போர்மிட்வே போர்:மிட்வே போர் என்பது இரண்டாம் உலகப் போரின் போது (1939-45) ஜப்பானுக்கும் அமெரிக்காவிற்கும் இடையே நடந்த கடற்படைப் போர் ஆகும். இது ஜூன் 3 முதல் 6, 1942 வரை மத்திய பசிபிக் பெருங்கடலில் உள்ள மிட்வேயின் அட்டோல் (தீவு) சுற்றி நடந்தது. இது பசிபிக் போரில் ஒரு திருப்புமுனையைக் குறிக்கும் ஒரு வியக்கத்தக்க அமெரிக்க வெற்றியாக நினைவுகூரப்படுகிறது.மிட்வே போர் வரை, ஜப்பானிய கடற்படை பெரும் வெற்றிகளைப் பெற்றது. இது அமெரிக்க கடற்படைக்கு பெரும் சேதத்தை ஏற்படுத்தியது மற்றும் பசிபிக் முழுவதும் உள்ள தீவுகளை சிறிய சவாலுடன் கைப்பற்றியது. ஜப்பானியர்கள் அமெரிக்க ஆக்கிரமிப்பிலிருந்து மிட்வேயை எடுக்க முடிவு செய்தபோது, ​​அவர்கள் மற்றொரு வெற்றியை நம்பினர்.ஜப்பானிய அட்மிரல் ஐசோரோகு யமமோட்டோ (1884-1943) ஜப்பானிய கடற்படையால் இதுவரை ஒன்றாக இணைக்கப்பட்ட மிகப்பெரிய கடற்படையைக் கூட்டினார். 4 விமானம் தாங்கிகள் உட்பட 185 போர்க்கப்பல்கள் இருந்தன. கடற்படையின் ஒரு பகுதி அலாஸ்கா நிலப்பரப்பின் தென்மேற்கே உள்ள அலூடியன் தீவுகளில் அமெரிக்கப் படைகளைத் தாக்குவதற்காக அனுப்பப்பட்டது. கப்பற்படையின் பெரும்பகுதி மிட்வேயை நோக்கி திருட்டுத்தனமாக நகர்த்துவதற்காக பரவியது.ஜப்பானியர்கள் ஒரு திடீர் தாக்குதலை நடத்த எண்ணினர், ஆனால் அமெரிக்க உளவுத்துறை திட்டங்களைப் பற்றி அறிந்து கொண்டது. அவர்கள் சில ஜப்பானிய குறியீடுகளை உடைத்ததால், ஜப்பானியப் படைகள் எங்கு, எப்போது, எந்த பலத்தில் தோன்றும் என்பதை அமெரிக்கர்களால் அறிய முடிந்தது. சிறிய அறிவிப்பு மற்றும் மகத்தான முயற்சியுடன், அமெரிக்க கடற்படை பெரிய ஜப்பானிய கடற்படையை சந்திக்க தயாராகியது. அவர்கள் எண்ணிக்கையை விட அதிகமாக இருந்தபோதிலும், அமெரிக்கர்கள் ஆச்சரியத்தின் நன்மையைக் கொண்டு சென்றனர்.ஜூன் 3 அன்று அமெரிக்க குண்டுவீச்சு விமானங்கள் மிட்வேயில் இருந்து புறப்பட்டு ஜப்பானியர்களைத் தாக்கியபோது போர் தொடங்கியது. அவை குறிப்பிடத்தக்க சேதத்தை ஏற்படுத்தவில்லை. அடுத்த நாள் காலையில், அமெரிக்க கடற்படை இருப்பதை அறியாமல், ஜப்பானிய அட்மிரல் தனது விமானங்களில் பாதியை மட்டுமே தாக்க அனுப்பினார். அமெரிக்கர்கள் தங்கள் அனைத்து விமானங்களையும் ஏவினார்கள், கணிசமான இழப்புகளைச் சந்தித்தபோது, ஜப்பானிய தாக்குதலை கணிசமாகக் குறைக்க முடிந்தது.ஜப்பான் இரண்டாவது வான் தாக்குதலை நடத்துவதற்கு முன், அமெரிக்கர்கள் ஜப்பானிய கேரியர்கள் மீது வான்வழித் தாக்குதலை எதிர்கொண்டனர். நேரடி வெற்றிகள் எதுவும் செய்யப்படவில்லை, ஆனால் தாக்குதல்களைத் தவிர்ப்பதற்காக கேரியர்களை சிதறடிக்கச் செய்தனர்.சோதனைகளின் போது, ஜப்பானியர்கள் அமெரிக்க கடற்படையின் இருப்பை அறிந்து கொண்டனர். அட்மிரல் யமமோட்டோ அனைத்து விமானங்களையும் எரிபொருள் நிரப்புவதற்கும் மறுசீரமைப்பதற்கும் திரும்ப அழைத்தார். செயல்பாட்டில், கேரியர்களின் தளங்கள் எரிபொருள் மற்றும் குண்டுகளால் சிதறடிக்கப்பட்டன. கப்பல்கள் மிகவும் எரியக்கூடியதாக இருந்தபோது அமெரிக்க விமானங்களின் மற்றொரு அலை வந்தது, மேலும் அமெரிக்கர்கள் மூன்று ஜப்பானிய கேரியர்களை எளிதில் மூழ்கடித்தனர். நான்காவது ஜப்பானிய கேரியர் யு.எஸ் கேரியருக்கு முடங்கும் சேதத்தை ஏற்படுத்த தப்பித்தது, ஆனால் அதுவும் முடக்கப்பட்டு அடுத்த நாள் மூழ்கியது.ஜூன் 5 அன்று, ஜப்பானியர்கள் பின்வாங்கத் தொடங்கினர். மேலும் சண்டைகள் அடுத்த இரண்டு நாட்களில் இரு தரப்பினருக்கும் அதிக இழப்புகளைக் கொண்டு வந்தன, ஆனால் பெரும்பாலான சேதங்கள் முடிந்தன. ஜப்பானிய கடற்படை நான்கு கேரியர்களையும் அதன் விமானங்களையும் இழந்தது. தொழில்ரீதியாக தயாரிக்கப்பட்ட அமெரிக்காவைப் போலன்றி, ஜப்பானால் இழப்புகளிலிருந்து விரைவாக மீள முடியவில்லை. இதன் விளைவாக, உயர்ந்த ஜப்பானிய கடற்படை கடுமையாக பலவீனமடைந்தது மற்றும் பசிபிக் பெருங்கடலில் நன்மையை இழந்தது. மிட்வே போர் ஒரு முக்கியமான வெற்றியாகும், இது அமெரிக்கப் படைகள் ஜப்பானியர்களை அவர்களின் ஆக்கிரமிப்பு ஆக்கிரமிப்புகளிலிருந்து பின்னுக்குத் தள்ளத் தொடங்கியது."},{"question":"Gadzira nyaya inoenderana nemusoro uyu: \\"Morocco Yopinda Muchikamu cheChipiri kuWorld Cup Iri Pamusoro peGungano Rayo Uye Isina Kana Kukundwa.\\"","answer":"Morocco yave nyika yechipiri kubva kuAfrica kupinda muchikamu chechipiri chemakwikwi eFIFA World Cup mushure mekurova Canada 2-1 nhasi. Senegal ndiyo yakatanga kupinda muchikamu chechipiri ichi. kana kuti Round of 16. Morroco ndiyo yapedza yakatungamira Group F isina kudyiwa kana mutambo mumwe chete. Nyika iyi yakashura mare apo yakarova Belgium 2-0 uye kuita mangange 0-0 neCroatia. Nyika dzabudirira kuenda kuchikamu chechipiri dzave gumi nembiri arizvino uye dzinoti, Potugal, Brazil, Argentina, Poland, France, England, Australia, Senegal, Croatia, Morocco, USA, Netherlands. Panyika dzemuAfrica dzange dziri kumakwikwi aya, Tunisia ndiyo yakatanga kubuda. Ghana neCameroon dzasarwa nemutambo mumwe chete."},{"question":"Sọ fúnmi nípa Ìpínlẹ̀ Borno.","answer":"Ìpínlẹ̀ Borno jẹ́ ìpínlẹ̀ kan ní agbègbè àríwá-ìlà-oòrùn orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, tí ó pín ààlà pẹ̀lú Ìpínlẹ̀ Yobe sí ìlà-oòrùn, Ìpínlẹ̀ Gombe sí gúsù-ìlà-oòrùn, àti Ìpínlẹ̀ Adamawa sí gúsù nígbà tí àwọn ààlà ìlà-oòrùn rẹ̀ parapọ̀ di ààlà orílẹ̀-èdè pẹ̀lú orílẹ̀-èdè Cameroon, ààlà àríwá rẹ̀ parapọ̀ di ààlà orílẹ̀-èdè pẹ̀lú orílẹ̀-èdè Niger, àti ààlà àríwá-ìlà-oòrùn rẹ̀ parapọ̀ di ààlà orílẹ̀-èdè pẹ̀lú orílẹ̀ èdè Chad, léyìí tí ó mu jẹ́ ìpínlẹ̀ Nàìjíríà kan tí ó pín ààlà pẹ̀lú orílẹ̀-èdè méta. Ó mú orúkọ rẹ̀ látara ìlú onítan ẹ́míréétì ti Borno, pẹ̀lú ẹ́míréétì àtijọ́ ti olú-ìlú Maiduguri tí ó ń ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bí olú-ìlú ìpínlẹ̀ Borno. Wọ́n dáa sílẹ̀ ní ọdún 1976 nígbàtí Ìpínlẹ̀ àríwá-ìlà-oòrùn tẹlẹri fọ́. Ó pẹ̀lú agbègbè tí a mọ̀ sí Ìpínlẹ̀ Yobe báyìí, tí ó di ìpínlẹ̀ tí ó dá yàtọ̀ ní ọdún 1991. Ìpínlẹ̀ Borno jẹ́ agbègbè ẹlẹ́ẹ̀kejì tí ó gbòòrò jùlọ láàárín àwọn ìpínlẹ̀ mẹ́rìndínlógójì ti orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, òhun nìkan ló wà lẹ́yìn Ìpínlẹ̀ Niger. Pẹ̀lú bí ààye rẹ̀ ṣe rí, ìpínlẹ̀ náà jẹ́ ìpínlẹ̀ ẹlẹ́ẹ̀kọkànlá tí ó gbòòrò jùlọ ní ààyè tàbí agbègbè pẹ̀lú ènìyàn tí ó tó mílíọ́nnù mẹ́fà-dín-ní-díẹ̀ gẹ́gẹ́ bí àbájáde ètò-ìkànìyàn ọdún 2016.Ìpínlẹ̀ Borno ni àwọn olùgbé rẹ̀ láti bí ọ̀pọ̀ ọdún sẹ́yìn kún fún àwọn oríṣiríṣi ẹ̀yà pẹ̀lú Dghwede, Glavda, Guduf, Laamang, Mafa, àti Mandara ní àáríngbùngbùn ẹkùn náà; àwọn ará Afade, Yedina (Buduma), àti Kanembu ní gbùngbùn àríwá-ìlà-oòrùn; àwọn ará Waja ní gbùngbùn gúúsù; àti àwọn ará Kyibaku, Kamwe, Kilba, Margi groups àti babur ní gúúsù nígbàtí àwọn ará Kanuri àti Shuwa Arabs ń gbé ní jákèjádò àríwá àti àáríngbùngbùn ìpínlẹ̀ náà."},{"question":"Sparafrazuj zdanie:  Jabłka z tego ogrodu okazały się zepsute.","answer":"Oto moja propozycja: Jabłka w tym ogrodzie okazały się zgniłe."},{"question":"ഇംഗ്ലീഷ് പഠിക്കാൻ എനിക്ക് കുറച്ച് സിനിമ/ടിവി സീരീസ് തരൂ","answer":"ഇംഗ്ലീഷ് പഠിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കാവുന്ന നിരവധി ടിവി സീരീസുകൾ ഉണ്ട്. 1. 1994 സെപ്തംബർ 22 മുതൽ മെയ് 6, 2004 വരെയുള്ള പത്ത് സീസണുകൾ നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന ഒരു അമേരിക്കൻ ടെലിവിഷൻ സിറ്റ്കോമാണ് \\"ഫ്രണ്ട്സ്\\". ന്യൂയോർക്ക് സിറ്റിയിലെ മാൻഹട്ടനിൽ താമസിക്കുന്ന 20-നും 30-നും ഇടയിൽ പ്രായമുള്ള ആറ് സുഹൃത്തുക്കളെ ചുറ്റിപ്പറ്റിയാണ് ഷോ. \\"ഫ്രണ്ട്സ്\\" എന്നതിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ യാദൃശ്ചികവും മനസ്സിലാക്കാൻ ബുദ്ധിമുട്ടുള്ളതുമല്ല. ഇംഗ്ലീഷ് പഠിക്കാൻ \\"ഫ്രണ്ട്സ്\\" കാണുന്നത് നിങ്ങളുടെ പദസമ്പത്ത് വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കും. 2. ഒരു അപ്പാർട്ട്മെന്റും അവരുടെ സുഹൃത്തുക്കളും പങ്കിടുന്ന രണ്ട് ഭൗതികശാസ്ത്രജ്ഞരെക്കുറിച്ചുള്ള ഒരു അമേരിക്കൻ ടെലിവിഷൻ സിറ്റ്കോമാണ് \\"ദി ബിഗ് ബാംഗ് തിയറി\\". ഷോയിൽ ചില വെല്ലുവിളി നിറഞ്ഞ ഇംഗ്ലീഷ് വാക്ക് ഉണ്ട്, അത് മനസിലാക്കാൻ കുറച്ച് ഡൊമെയ്ൻ അറിവ് ആവശ്യമാണ്. ഇന്റർമീഡിയറ്റ് ഇംഗ്ലീഷ് ലെവൽ ഉള്ള ആളുകൾക്ക് ഈ ഷോ ശുപാർശ ചെയ്യുന്നു."},{"question":"*أي الدول العربية التي يجري بها نهر أم الربيع ؟","answer":"المغرب"},{"question":"Mondjál példát híres magyar írókra.","answer":"Természetesen, itt van néhány példa magyar írókra:Fekete István: Híres magyar író, akinek az \\"A Pál utcai fiúk\\" című regénye világszerte ismert és szeretett.Móricz Zsigmond: A magyar irodalom meghatározó alakja, aki olyan művekkel ajándékozta meg az olvasókat, mint a \\"Rokonok\\" vagy a \\"Légy jó mindhalálig.\\"Kosztolányi Dezső: Kiemelkedő költő és prózaíró, aki a \\"Skála\\" vagy a \\"Halotti beszéd\\" című műveiről ismert.Jókai Mór: A XIX. század egyik legnépszerűbb és legtermékenyebb magyar írója, művei közül a \\"Fekete gyémántok\\" különösen ismert.Sándor Márai: Modern magyar író, akinek a \\"Füveskönyv\\" vagy az \\"Egy polgár vallomásai\\" című művei nemzetközi elismerést szereztek.Kertész Imre: Nobel-díjas író, aki a holokausztot feldolgozó műveiről ismert, például a \\"Sorstalanság\\" című regényéről.Petőfi Sándor: Az egyik legnagyobb magyar költő, aki számos lírai és epikus művet alkotott, például a \\"János vitéz\\" című epikus költeményt.Kodolányi János: Kiváló író és esszéista, akit például a \\"Szegény Dzsoni és Árnika\\" vagy az \\"Isten ostora\\" című műveiről ismerhetünk.Karinthy Frigyes: Kedves humorista és szatirikus író, akinek a \\"Tanár úr kérem...\\" című művei ismertek.Mikszáth Kálmán: Kisvárosi krónikáiról híres író, például a \\"Beszterce ostroma\\" vagy a \\"Szent Péter esernyője\\" című művei kerültek be a magyar irodalom klasszikusai közé."},{"question":"கேள்வி: தமிழ்நாட்டின் மாநில பறவை எது?","answer":"பதில்: தமிழ்நாட்டின் மாநில பறவை வெண்மணி. இது தமிழ்நாட்டின் காடுகளில் பொதுவாகக் காணப்படும் பறவை. வெண்மணி பறவை பலவிதமான பூச்சிகளை உண்டு, பயிர்களைக் காக்கும். வெண்மணி பறவை சமூகமாக வாழும் பறவை. இவை பெரிய கூட்டங்களில் வாழ்கின்றன."},{"question":"野菜などを普通の畑で栽培する方法を、温室栽培に対して何というでしょう？","answer":"露地栽培"},{"question":"Macnaha erayga Shuruud?","answer":"Macnaha erayga “shuruud” waa eray aan sina u soo gelin qaamuuska xiriirrada iyo guurka dhex mara dadka is jecel, laakiin ka buuxa qaamuuska xiriirrada iyo guurka dadka aan is jecleyn ee isku daneysta.."},{"question":"Huyện duy nhất nào có 5 thị trấn?","answer":"Huyện Bình Xuyên (Vĩnh Phúc) hiện có 13 đơn vị hành chính cấp xã, trong đó có 5 thị trấn (Hương Canh, Bá Hiến, Đạo Đức, Gia Khánh, Thanh Lãng) và 8 xã. Đây là huyện có số thị trấn nhiều nhất hiện nay."},{"question":"Η πιο υγρή χρονιά ήταν το 1983 και η πιο ξηρή το 1976. Η πιο υγρή χρονιά ήταν το 1983 και η πιο ξηρή το 1976. Ερώτηση: Η πρόταση 1 και η πρόταση 2 εκφράζουν το ίδιο νόημα; - Ναι ή όχι;","answer":"Ναι."},{"question":"న్యాయం ఏ విధంగా పరిణామం చెందింది ?","answer":"న్యాయం – పరిణామం: ప్రాచీన భారతదేశంలో న్యాయం అనేది ధర్మంతో ముడిపడి ఉంది. అటువంటి ధర్మం గురించి ప్రాచీన హిందూ స్మృతులలో ప్రస్తావించడమైంది. వాటి ప్రకారం రాజు కర్తవ్యాలలో న్యాయం ఒకటి. ధర్మం ప్రాతిపదికపై న్యాయబద్ధమైన సామాజిక వ్యవస్థను ఏర్పరచి, నిర్వహించేందుకు రాజు కృషి చేసేవాడు. ప్రఖ్యాత చైనా తత్త్వవేత్త అయిన కన్ఫ్యూసియస్ రాజు ప్రధాన కర్తవ్యం చెడు పనులకు పాల్పడే వారిని శిక్షించడం మంచి వ్యక్తులకు బహుమానాలిచ్చి ప్రోత్సహించడంగా పేర్కొన్నాడు.సాధారణంగా న్యాయమంటే ఇతరులకు ఇవ్వాల్సింది ఇవ్వడమే. అయితే న్యాయభావన అర్థం వ్యక్తులను బట్టి మారుతుంది. ప్రతి ఒక్క వ్యక్తికి సంబంధించిన మానవీయ దృక్కోణంలో న్యాయాన్ని అవగాహన చేసుకోవాల్సి ఉంటుంది. జర్మనీ తత్త్వవేత్త ఇమ్మాన్యుయల్ కాంట్ ప్రకారం మానవులందరూ గౌరవాన్ని కలిగి ఉంటారు. వ్యక్తులందరికీ గౌరవం లభించినట్లయితే వారంతా శక్తి సామర్థ్యాలను వినియోగించుకొని తమ లక్ష్యాల సాధనకై చాలినన్ని అవకాశాలను పొందగలుగుతారు. అందువల్ల న్యాయభావన ప్రకారం ప్రతి ఒక్క వ్యక్తికీ సమానమైన గుర్తింపు, గౌరవం ఇవ్వడమైంది.ప్లేటో వల్ల ప్రభావితుడైన సెయింట్ ఆగస్టీన్ అనే మధ్యయుగ రాజనీతి తత్త్వవేత్త న్యాయభావనను వివరించాడు. సమాజం సరైన రీతిలో కొనసాగేందుకు వ్యక్తుల మధ్య సౌహార్ద్ర సంబంధాల గురించి అతడు ప్రముఖంగా ప్రస్తావించాడు. ఆ తరువాత న్యాయాన్ని మతం నుంచి వేరుచేసిన వారిలో ప్రథముడిగా మరొక మధ్యయుగ రాజనీతి తత్త్వవేత్త థామస్ ఆక్వినాన్ను పరిగణించవచ్చు.పదహారవ శతాబ్దంనాటికి న్యాయ భావన పూర్తిగా లౌకిక భావాల చేత మార్పులకు గురయ్యింది. థామస్ హాబ్స్ వంటి సామాజిక ఒడంబడిక సిద్ధాంతకర్తలు న్యాయభావనను సార్వభౌమాధికారి ఆజ్ఞగా పరిగణించారు. ఆ తరువాత జాన్లాక్, రూసో, ఇమ్మాన్యుయల్ కాంట్ వంటివారు న్యాయమంటే స్వేచ్ఛ, సమానత్వ భావనల సమ్మేళనంగా పరిగణించారు. సహజ న్యాయ సిద్ధాంత ప్రతిపాదకులు వైయక్తిక న్యాయ భావనను అభివృద్ధి చేశారు. సామ్యవాదులు న్యాయభావనను ఆర్థిక దృక్కోణం నుంచి అవలోకించారు. వేరొకవైపు సాంప్రదాయక రాజనీతి తత్వవేత్తలు న్యాయ భావనను వ్యక్తిపరంగా వివరించారు. ఆధునిక రాజనీతి శాస్త్రవేత్తలు ఆ భావనను సామాజిక దృక్కోణంలో పరిశీలించారు."},{"question":"بالنظر إلى العنوان أدناه وملخص للمقال ، قم بإنشاء مقالة قصيرة أو بداية مقالة طويلة لتتماشى معها. العنوان: ما المخرج من أزمة كتابة الدستورفي مصر؟ الملخص: رغم إصدار الجمعية التأسيسية للدستور في مصر المسودة الأولية لمشروع هذا الدستور ماتزال البلاد تشهد حالة من الاستقطاب بين القوى السياسية المختلفة وبشكل أساسي بين التيارات الإسلامية والتيارات الليبرالية.المقالة (بحد أقصى 500 حرف):","answer":"جدل مستمر حول الدستور في مصرالتيارات الليبرالية تبدي تحفظات كثيرة على المسودة المطروحة و تدعو إلى إعادة انتخاب الجمعية التأسيسية على أن يتم منحها السلطة التشريعية وسلطة كتابة الدستور الجديد. من جانبها ترفض القوى الإسلامية وعلى رأسها حزب الحرية والعدالة فكرة أي حوار بشأن إعادة تشكيل الجمعية وترى أن التشكيل ليس من سلطة أحد لكنها تدعو لحوار حول المواد محل الخلاف في مسودة الدستور الجديد. وكانت محكمة القضاء الإداري في مصر قد أحالت مؤخرا الدعاوى القانونية بحل الجمعية التأسيسية إلى المحكمة الدستورية."},{"question":"Apakah maksud 'kaki bangku'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud tidak pandai bermain bola. Contoh ayat: Ilham kaki bangku kerana dia tidak pernah bermain bola sepak."},{"question":"જે ઝે નો સંગીત સૂચિ:","answer":"જે ઝે (Jay-Z), જેનું જન્મ નયોર્કના બ્રુકલિનમાં થયું હતું, એક મહાન હિપ-હોપ સંગીતકાર, રેપર, ગીતકાર, સંગીતના ઉત્પાદક અને ઉદ્યાપક છે. જે ઝેની સંગીતમાં દક્ષતા, ક્રિએટિવિટી, અને ક્રિએટિવ પ્રવૃત્તિ મિશ્રિત છે. તેમનું સંગીત સુધારાતર વિકસિત અને વાર્તાકોન છે, અને તેમનો કેરિયર દિગભ્રષ્ટ છે.જે ઝેનો સંગીતમાં માર્ક્યુરીનાં સાથે દરેક સ્તરે સફળતા છે. તેમનો પ્રથમ એલ્બમ \\"Reasonable Doubt\\" (1996) થયું હતું અને પછી તેમના કેરિયરમાં \\"The Blueprint,\\" \\"The Black Album,\\" \\"4:44,\\" અને \\"The Blueprint 3\\" જેવા મોટા હિટ્સના સાથે જડાઈ છે.જે ઝેના સંગીતમાં રેપના શિક્ષક તરીકે તેમનો કામ અત્યંત પ્રશંસાયો છે. તેમના ગીતોમાં તેમની અનુભવનાં કિસ્સાઓ, સમાજમાંનો પ્રભાવ, અને તેમની સફળતાનો વર્ણન થયો છે. જે ઝે એ એક માનવતાનો સમર્થક, ઉદારનેતા અને શ્રેષ્ઠ કારિયર સાથે એક નવી એવા સાંસ્કૃતિક પ્રતિષ્ઠાને દેખાવવામાં આવ્યો છે."},{"question":"Kedu mgbe agbara ụlo Igwe Oliver Nnaji ","answer":"A gbara ụlọ Igwe Oliver Nnaji nke Ogwu Aniocha Anambra steeti ọkụ n'abalị iri na isii nke ọnwa Nọvemba  nke afọ 2021."},{"question":"Indro  misy fanehoan-kevitra:\\"Rava ny tsena, tsy misy azo atao intsony raha amin'izao toerana misy antsika izao.\\"Maneho fanavakavahana ara-tsaranga na fanafintohinana ve io fanehoan-kevitra io?","answer":"Tsy maneho fanavakavahana ara-tsaranga na fanafintoinana io fnehoan-kevitra io."},{"question":"‘Mama Taraba,’ minisita fọrọ awọn obinrin tẹlẹ ti ku o","answer":"Ṣe ẹ ranti gbajugbaja oloṣelu obinrin ọmọ bibi ipinlẹ Taraba nni,  Aisha Jummai Alhassan, ti inagijẹ rẹ n jẹ ‘Mama Taraba,’ minisita tẹlẹ naa ti jade laye lẹni ọdun mọkanlelọgọta.Amugbalẹgbẹẹ feto iroyin rẹ, Ọgbẹni Suleiman Dantsoho, lo fidi iku mama na mulẹ ninu atẹjade kan. O ni ileewosan kan ilu Cairo, lorileede Egypt, ni mama naa ku si lọsan-an ọjọ Ẹti, Furaidee yii.Tẹ o ba gbagbe, Mama Taraba ni Aarẹ Muhammadu Buhari yan sipo minisita fun ọrọ awọn obinrin ati nnkan amayedẹrun (Women Affairs and Social Development) lọdun 2015, lẹyin to ti dije fun ipo gomina ipinlẹ Taraba labẹ asia ẹgbẹ oṣelu APC, ṣugbọn to fidi rẹmi, Darius Ishaku lo jawe olubori lorukọ ẹgbẹ oṣelu PDP.Ọjọ ketadinlọgbọn, oṣu keje, ọdun 2018, lo kọwe fipo silẹ gẹgẹ bii minisita, nigba ti wọn igbimọ to n yẹ awọn ondije fun ipo gomina labẹ ẹgbẹ oṣelu APC yọ orukọ rẹ kuro lara awọn ti wọn maa kopa ninu idibo abẹle, eyi ni ko si jẹ ko le kopa ninu eto idibo sipo gomina lọdun 2019.Atẹjade naa sọ pe eto ti n lọ lati gbe oku rẹ wale, ki wọn si sin in bo ṣe yẹ."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai diiris dengan sembilu\\"?","answer":"Perasaan yang sangat pedih"},{"question":"what important event is this text about: Az elődöntőt 2006. május 18-án rendezték meg, míg a döntőre május 20-án került sor. Az adások műsorvezetői Maria Menounos és Sakis Rouvas voltak. Utóbbi 2004-ben és 2009-ben képviselte Görögországot az Eurovízión, előbb harmadik, később hetedik helyen végzett.","answer":"2006-os Eurovízió Görögországi válogató elődöntőjéről és döntőjéről"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  tsy amoron'ny alika ny matory ambanin'ny trano; ......................................... \\"","answer":"\\"  tsy amoron'ny alika ny matory ambanin'ny trano; fa tsy fahavitany trano \\""},{"question":"ਮੈਂ ਪੇਪਰ ਟਾਵਲ ਨੂੰ ਡੁਲ੍ਹੇ ਹੋਏ ਤਰਲ  ’ਤੇ ਰੱਖਿਆ। ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਟਾਵਲ ਨੇ ਤਰਲ ਨੂੰ ਸੋਖ ਲਿਆ। ਚੋਣ 2 : ਜਿਸ ਜਗ੍ਹਾ ਤਰਲ ਡੁੱਲ੍ਹਿਆ ਸੀ ਉਹ ਚਿਪਚਿਪਾ ਹੋ ਗਈ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਟਾਵਲ ਨੇ ਤਰਲ ਨੂੰ ਸੋਖ ਲਿਆ।"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന ഭാഗം വായിച്ച് ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക. ഖണ്ഡിക:\\"ദശലക്ഷക്കണക്കിന് വർഷങ്ങൾക്ക് മുമ്പ് ജീവിക്കുകയും മെസോസോയിക് കാലഘട്ടത്തിൽ ഭൂമിയിൽ ആധിപത്യം സ്ഥാപിക്കുകയും ചെയ്ത ഉരഗങ്ങളുടെ ഒരു കൂട്ടമാണ് ദിനോസറുകൾ. ചെറിയ, പക്ഷിയെപ്പോലെയുള്ള ദിനോസറുകൾ മുതൽ ടൈറനോസോറസ് റെക്‌സ്, ബ്രാച്ചിയോസോറസ് തുടങ്ങിയ കൂറ്റൻ ജീവികൾ വരെ അവ വിവിധ വലുപ്പങ്ങളിൽ വന്നു. ദിനോസറുകൾ അവയുടെ ശരീരഘടനയിലും പെരുമാറ്റത്തിലും അവിശ്വസനീയമാംവിധം വൈവിധ്യപൂർണ്ണമായിരുന്നു. അവർ സസ്യഭുക്കുകൾ മുതൽ മാംസഭുക്കുകൾ വരെ ഉൾപ്പെട്ടിരുന്നു, കാടുകൾ, സമതലങ്ങൾ, വെള്ളം എന്നിവയുൾപ്പെടെയുള്ള വ്യത്യസ്ത ആവാസ വ്യവസ്ഥകളിൽ അവർ ജീവിച്ചു. നിർഭാഗ്യവശാൽ, ദിനോസറുകൾ ഏകദേശം 65 ദശലക്ഷം വർഷങ്ങൾക്ക് മുമ്പ് വംശനാശം സംഭവിച്ചു, കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനവും ഒരു ദുരന്ത സംഭവവും, ഒരുപക്ഷേ ഛിന്നഗ്രഹത്തിന്റെ ആഘാതം തുടങ്ങിയ ഘടകങ്ങളുടെ സംയോജനം മൂലമാകാം. ഇന്ന്, അവയുടെ ഫോസിലുകൾ ഭൂമിയുടെ പുരാതന ചരിത്രത്തെക്കുറിച്ചും ജീവന്റെ പരിണാമത്തെക്കുറിച്ചും വിലപ്പെട്ട ഉൾക്കാഴ്ച നൽകുന്നു.\\"ചോദ്യം: ഈ ഭാഗം എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ്?","answer":"ഉത്തരം: ദിനോസറുകളുടെ ഒരു അവലോകനം, അവയുടെ വൈവിധ്യം, വംശനാശം, ഭൂമിയുടെ ചരിത്രവും പരിണാമവും മനസ്സിലാക്കുന്നതിൽ അവയുടെ ഫോസിലുകളുടെ പ്രാധാന്യം എന്നിവ ചർച്ചചെയ്യുന്നു."},{"question":"Сүйүнчүлөө деген эмне ?","answer":"Кыргыздар эзелтен бери жакшылыкты, кубанычты башкалар менен тең бөлүшүүнү салт катары улантып келишет. Алардын бири сүйүнчүлөө деп аталат. Кыргыздардын үйүндөгү жакшылык менен кубаныч ар дайым жарыя этилген. Үй-бүлөдөгү жакшылыкты башкаларга кубануу менен биринчи айтып барганга белек тапшырылган, бодо малга чейин ыроологондор болгон. Улуу «Манас» эпосунда сүйүнчүгө үйүрү менен жылкы алгандар болгону айтылат.Азыркы күндө да үй-бүлөдө наристенин төрөлгөнүн жакындарына жана санаалаштарына биринчи сүйүнчүлөп барган кыздар менен балдар чоң белектерди алышат. Азыркы учурда сүйүнчүнү телефон аркылуу да айтса болот."},{"question":"Kahve falında kırık kalp görmek ne anlama gelir?","answer":"Kahve falında kırık kalp görmenin birden çok anlamı olabilir. Bu kahve falının çıkması birisinin sizden özür beklediği anlamına gelebilir Ayrıca kahve falındaki kırık kalp ile gerçek hayatta bir tartışma çıkması anlamı da bulunur. Bu tartışma sevdiğiniz birisi ile olacaktır."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai meramas biji cempedak\\"?","answer":"Ia bermaksud sungguh-sungguh untuk mengalahkan (seseorang) atau menghadapi orang yang pandai berdolak-dalik"},{"question":"Bei der folgenden Aussage: \\"In jeder 20. Stelle liegt...\\". Wie viele Stellen sind das in Prozent? Erkläre die Lösung Schritt für Schritt.","answer":"In Prozent sind das 5% aller Stellen.Berechnet wird das wie folgt: Wenn man insgesamt 20 Stellen hätte und jede 20. Stelle nimmt, dann sind das 1 von 20 Stellen, also (1/20)*100 = 5. Bei 40 Stellen wären es 2 Stellen, also (2/40)*100 = 5 und so weiter."},{"question":"Skriv en fortsättning till detta stycke - Simtek är mest ihågkommet för att deras förare Roland Ratzenberger omkom i en av stallets bilar under träningen inför San Marinos Grand Prix 1994. Stallet","answer":"siktade högt och 1995 lyckades man värva Jos Verstappen från Benetton men gick i konkurs efter bara fem lopp."},{"question":"Hayvanlara aspirin verilir mi?","answer":"Parasetamol, aspirin, advil zehirlenmeleri ne yazık ki çokça görülmektedir. Evcil hayvanların ve insanların vücutları farklı yaşam formları olması nedeniyle aynı ilaçları kullanmaları sakıncalıdır. Böbrek ve mideyi etkileyen bu ilaçlar kan dolaşımını etkileyerek, kalp sorunlarının baş göstermesine neden olabilir."},{"question":"悲しくて我慢できないときは「ちぎれ」、怒ったときは「煮え繰り返る」といわれる体の部分は何でしょう？","answer":"はらわた"},{"question":"From the perspective of linguistics, how does it help to understand the structure, phonetics, and semantics of language in communication and language learning?","answer":"Linguistics studies how the structure, phonetics, and semantics of language affect the ability to convey messages. This helps to understand the function of language, its use, and the process of language learning."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Saint-Kitts-et-Nevis nékk","answer":"Réwum Saint-Kitts-et-Nevis mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Amerique"},{"question":"Inona amin’ireto manaraka ireto dia tsy fanao ara-pomba malagasy fahiny ?1- Famorana2- Famadihana3- Fanamasinana fanambadiana any am-piangonana","answer":"3: Fanamasinana fanambadiana any am-piangonana. Tsy fanao io teo amin’ny Malagasy satria ara-pomba kristianina izany."},{"question":"Iza no nandresy tamin’ny lalao manerantany ny baolina kitra tamin' ny taona 2022?","answer":"Ny ekipan’ny Argentine no nahazo ny amboara tamin'ny 2022."},{"question":"यशवंतराव चव्हाणांच्या समाधी स्थळास काय म्हणतात?","answer":"यशवंतराव चव्हाणांच्या समाधी स्थळास प्रीतीसंगम म्हणतात."},{"question":"Raja berpelembagaan merupakan sebahagian daripada pentadbiran negara. Jelaskan kuasa Yang di-Pertuan Agong.","answer":"Skema jawapan:F1 kuasa eksekutifH1 yang di-pertuan agong bertindk mengikut nasihat Jemaah menteriF2 melantik perdana menteri dan Jemaah menteriH2a melantik seorang ahli dewan rakyat yang pada budi bicara bagindamendapat kepercayaan sebilangan besar ahli dewan rakyat sebagaiperdana menteriH2b baginda dengan nasihat perdana menteri melantik menteri-menteri/timbalan menteri daripada ahli dewan rakyat atau dewan NegaraF3 pelantikan jawatan pentingH3a yang di-pertuan agong melantik peguam Negara/ panglima angkatantentera/ ketua audit NegaraH3b melantik ahli suruhanjaya pilihan raya / ahli suruhanjaya polis/ sejumlahahli dalam majlis angkatan tentera MalaysiaF4 ketenteraanH4a yang dipertuan agong ialah pemerintah tertinggi seluruh angkatantentera MalaysiaH4b dibantu majlis angkatan tenteraH4c yang bertanggungjawab didalam kuasa baginda bagi pemerintahan /tatatertib dan pentadbiran angkatan tentera serta perkara bersangkutandengan gerakan tenteraF5 diplomatikH5a melantik diplomat Malaysia ke luar NegaraH5b menerima menghadap diplomat asing sebelum mereka mulamenjalankan tugas di Malaysia"},{"question":"Quand a-t-il élu Moustapha ?","answer":"en 1983 et entre 2000 et 2001. Reponse trop vague"},{"question":"Jawab soalan berikut: Mengapakah adat dalam suku kaum orang asli masih dipelihara?","answer":"Jawapan: Adat dalam suku kaum orang asli dipelihara kerana memegang nilai-nilai kebudayaan yang penting dan memberikan identiti kepada suku tersebut."},{"question":"\\"Кырк жылкылуу болду\\". Бул сөз кайсыл учурда колдонулат ?","answer":"Кыздуу болгондо"},{"question":"Wọn tun ti dana sun Sẹkiteriati  Ibẹju-Lekki o!","answer":"Awọn ọdọ tinu n bi ti tun sọ ina si Sẹkiteriati Ibẹju-Lẹkki, to wa Lerekuṣu Eko. Ile ati mọto to wa ninu ọgba naa ti n jona bayii.Eyi ko ṣẹyin bawọn ọdọ yii ṣe n binu latari bawọn ṣọja kan ṣe lọọ yinbọn pa lara wọn to n ṣewọde ta ko SARS lalẹ ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, lagbegbe Lekki, nipinlẹ Eko.Wọn ni niṣe lawọn ọdọ naa ya bo Sẹkiteriati ọhun pẹlu epo bẹntiroolu, lẹye-o-sọka ni wọn si dana si gbogbo dukia ati ile to wa ninu ọgba naa.Lalaalaa ni ina ṣi n jo nibẹ lasiko ti a n ko iroyin yii jọ."},{"question":"Which city is the capital of Bangladesh?","answer":"The capital of Bangladesh is Dhaka."},{"question":"Wat voor belangrijke gebeurtenis beschrijft de volgende tekst: De soera is vernoemd naar de buit die in de eerste aya wordt genoemd. Het gaat om de vraag wat er moet gebeuren met de behaalde buit na de strijd bij Badr. Deze soera handelt voornamelijk om de strijd tegen de ongelovigen tussen de tijd van Badr en de strijd bij Uhud.","answer":"Het gaat over de strijd bij Uhud."},{"question":"FIFA ලෝක කුසලානය වසර කීයකට වරක් පවත්වන්නේද?","answer":"FIFA ලෝක කුසලානය සෑම වසර හතරකට වරක් පැවැත්වේ. Fédération Internationale de Football Association (FIFA) විසින් සංවිධානය කරන ලද මෙම තරඟාවලිය  සඳහා  තරඟ කිරීමට ලොව පුරා  සිටින ජාතික පාපන්දු කණ්ඩායම් දැඩි උනන්දුවක් දක්වයි. මෙම ඉසව්ව මිලියන සංඛ්‍යාත රසිකයින් ආකර්ෂණය කර ගනිමින් ගෝලීය වශයෙන් වඩාත් පුළුල් ලෙස නරඹන ලද සහ අනුගමනය කරන ලද ක්‍රීඩා ඉසව්වලින් එකකි."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਜਿਹ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਆਰੋਗ ਕੰਚਨ ਦੇਹੀ ॥ਲਿਵ ਲਾਵਹੁ ਤਿਸੁ ਰਾਮ ਸਨੇਹੀ ॥ਜਿਹ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਤੇਰਾ ਓਲਾ ਰਹਤ ॥ਮਨ ਸੁਖੁ ਪਾਵਹਿ ਹਰਿ ਹਰਿ ਜਸੁ ਕਹਤ ॥ਜਿਹ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਤੇਰੇ ਸਗਲ ਛਿਦ੍ਰ ਢਾਕੇ ॥ਮਨ ਸਰਨੀ ਪਰੁ ਠਾਕੁਰ ਪ੍ਰਭ ਤਾ ਕੈ ॥ਜਿਹ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਤੁਝੁ ਕੋ ਨ ਪਹੂਚੈ ॥ਮਨ ਸਾਸਿ ਸਾਸਿ ਸਿਮਰਹੁ ਪ੍ਰਭ ਊਚੇ ॥ਜਿਹ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਪਾਈ ਦ੍ਰੁਲਭ ਦੇਹ ॥ਨਾਨਕ ਤਾ ਕੀ ਭਗਤਿ ਕਰੇਹ ॥੩॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 270 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜਿਸ (ਪ੍ਰਭੂ) ਦੀ ਕ੍ਰਿਪਾ ਨਾਲ ਸੋਨੇ ਵਰਗਾ ਤੇਰਾ ਨਰੋਆ ਜਿਸਮ ਹੈ, ਉਸ ਪਿਆਰੇ ਰਾਮ ਨਾਲ ਲਿਵ ਜੋੜ ।ਜਿਸ ਦੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ ਤੇਰਾ ਪਰਦਾ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਹੇ ਮਨ! ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਠਾਕੁਰ ਦੀ ਸਰਣ ਪਉ ।ਜਿਸ ਦੀ ਦਇਆ ਨਾਲ ਤੇਰੇ ਸਾਰੇ ਐਬ ਢੱਕੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ, ਹੇ ਮਨ! ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਠਾਕੁਰ ਦੀ ਸਰਣ ਪਉ ।ਜਿਸ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਕੋਈ ਤੇਰੀ ਬਰਾਬਰੀ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ, ਹੇ ਮਨ! ਉਸ ਉਚੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਸਾ੍ਵਸ ਸ੍ਵਾਸ ਯਾਦ ਕਰ ।ਜਿਸ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਤੈਨੂੰ ਇਹ ਮਨੁੱਖਾ-ਸਰੀਰ ਲੱਭਾ ਹੈ ਜੋ ਬੜੀ ਮੁਸ਼ਕਿਲ ਨਾਲ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਭਗਤੀ ਕਰ ।੩।\\""},{"question":"Aşağıdaki ifadeyi tamamlayın:\\"Windmühle\\"’nin ise geçmişi ruhanidir, eskiden burada çeşitli Katolik tarikatlarına ait manastırlar bulunmaktaydı fakat bu dini binalar 1529 yılında","answer":"I. Viyana Kuşatması'nda tahrip edilmiş ve yerine de yenileri yapılmamıştır. İmparator I. Ferdinand burasını birçok yel değirmeni (Alm. Windmühle) yapması karşılığında Johann Francolin adlı bir kişinin hizmetine vermiştir ama bir adet yel değirmeni yapılmıştır."},{"question":"Mimar Sinan'ın ellerini kim kesti?","answer":"Ancak Fatih'in cami için gönderdiği büyük sütunlardan birini uzun olduğu için kestirir. Fatih buna çok kızar. Mimar, “Burası DEPREM bölgesidir, bu sütunu taşımaz” deyince Fatih'in kızgınlığı öfkeye dönüşür. Ve bu öfkeyle Atik Sinan'ın ellerini bileklerinden kestirir."},{"question":"வினா :  இந்தியாவிற்கு முதன் முதலாக எந்த நாடு யுரேனியம் தருவதாக அறிவித்துள்ளது?","answer":"விடை : ஆஸ்திரேலியா.அணு ஆயுத பரவல் தடை ஒப்பந்தத்தில் இந்தியா கையொப்பமிடாத போதிலும், இந்தியாவுக்கு யுரேனியத்தை விற்க ஆஸ்திரேலிய அரசாங்கம் முடிவு செய்தது. 2012 ஆம் ஆண்டு முதல் இந்தியா-ஆஸ்திரேலியா உறவுகள் உயர்ந்து வருகின்றன."},{"question":"かつて自民党幹事長等を歴任した安倍晋太郎を父に持つ現在の総理大臣は?","answer":"安倍晋三です。"},{"question":".. සිරි දළදා සමිඳූ නමින් ලතෙත් ගුණය ඉතිරේවා....ලතෙත් ගුණය යනු කුමක්ද?","answer":"හදෙහි ඇතිවන තෙත් ගතිය.අන් අය කෙරෙහි ඇති වන කරුණා  ගුණය"},{"question":"السؤال: ملكة قامت بمساعدة كولومبوس على اكتشاف قارّة أمريكا، من هي؟","answer":"الإجابة: الملكة الإسبانية إيزابيلا الأولى."},{"question":"Sütçü İmam Milli Mücadele'de ne yapmış?","answer":"Sütçü İmam (asıl adı İmam Ali, süt satarak geçimini sağladığı için \\"Sütçü\\" lakabı verilmiştir) (d. 1871, Kahramanmaraş - ö. 25 Kasım 1922), Maraş kurtuluş mücadelesini başlatan Türk direnişçi. Maraş'ta Fransız-Ermeni askerlerine karşı ilk kurşunu atmıştır."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة قصيره من بحر الخفيف. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"إِن تَغَزَلت أَو مَدَحت فَإِنيلَستُ بِالشاعر المُطيل كَلاميأَنا مِن مَعشرٍ هُم الناس لَكنلَم يُداروا الوَرى لِأَجل مرامكُلُ مَن قَد مَدَحتُهُ فَهُوَ دونيوَحَبيب هويتهُ فَغُلامي"},{"question":"把一副拿去大,小王,还剩52张的扑克牌仔细洗好,然后分成各26张的a,b两堆.如果这样分上一万次,那么请问该有多少次a堆中的黑牌与b堆中的红牌相等","answer":"答案：全相等"},{"question":"请用简洁的语言回答以下问题：问题：人类学研究的重点是什么？","answer":"答案：人类学研究的重点是人类的生物学特征、文化、社会组织、语言、经济活动等方面。"},{"question":"Ano ang pangunahing transportasyon sa Pilipinas?","answer":"Ang jeepney or jeep ang pangunahing transportasyon sa Pilipinas."},{"question":"When is World Television Day celebrated?","answer":"World Television Day is celebrated annually on November 21. The United Nations General Assembly proclaimed this day in 1996 to recognize the impact of television on decision-making by bringing world attention to conflicts and threats to peace and security, and its potential role in sharpening the focus on other major issues, including economic and social issues."},{"question":"Sử dụng tiêu đề và tóm tắt sau để viết một bài báo tối đa 500 chữ.Tiêu đề: Bốn cô trò người Tày mang robot sang Mỹ thi đấuTóm tắt: Để tham dự giải đấu Robotics lớn nhất hành tinh, bốn cô trò người Tày ở Cao Bằng phải gõ cửa khắp nơi để có đủ linh kiện lắp ráp và tiền bay đến Mỹ.","answer":"Đêm 6/5, đội 11 Cao Bằng về đến Việt Nam, kết thúc gần hai tuần đến Mỹ dự giải vô địch Robotics thế giới (VEX World 2023). Nhiều thầy cô, học sinh trường THPT chuyên Cao Bằng đã ra tận sân bay để đón cô giáo Đỗ Thị Hương Trà và ba chàng trai Nguyễn Tuấn Khang, Hoàng Hải Sơn, Bạch Nguyễn Thái Hoàng.\\"Đây là lần đầu tiên đi máy bay của bốn cô trò. Bị jetlag (mệt mỏi do thay đổi múi giờ) nhưng ai cũng tự hào vì đã đến được đấu trường thế giới\\", cô Trà, giáo viên Sinh học, trường THPT chuyên Cao Bằng, chia sẻ sau vài giờ hạ cánh.Trong khi đó, ba chàng trai lớp 10 chuyên Toán vẫn choáng ngợp khi nhớ đến giải đấu với hơn 3.000 đội chơi được tuyển chọn từ 70 nước và không khí tại Trung tâm hội nghị Kay Bailey Hutchison, thành phố Dallas, bang Texas.Hành trình của cô trò Cao Bằng gây xúc động bởi trước giải đấu vài tháng, họ chưa từng tiếp xúc với loại robot VEX hiện đại nhất thế giới dành cho học sinh, cũng suýt không xoay đủ tiền để bay đến Mỹ.Để trở thành một trong 19 đội Việt Nam giành suất đến Mỹ, đội 11 Cao Bằng đã vượt qua 93 đội thi ở bảng trung học của giải vô địch quốc gia hồi tháng 2, giành ba giải, trong đó có thiết kế robot xuất sắc.Sau niềm vui, nỗi lo lớn nhất lúc đó là kinh phí. Các thành viên phải tự chi trả chuyến đi, dự kiến khoảng 85 triệu đồng mỗi người. Nhà trường và phụ huynh họp để tìm cách nhưng ai cũng thấy khó khăn."},{"question":"2달러가 행운의 지폐로 불리게 된 이유가 뭔가요?","answer":"2달러가 행운의 상징이 된 배경에는 여러가지 '설'이 있습니다. 첫 번째 설은 미국 서부개척 시대로 거슬러 올라갑니다. 노다지를 찾아 미지의 세계를 향한 여행을 떠나는 사람들이 긴 여정에 대한 두려움과 외로움으로 사람들은 '2'라는 숫자를 좋아하게 됐다는 겁니다. 한국 사람들이 숫자 '7', 중국인들이 숫자 '8'을 행운의 숫자로 여기는 것과 같은 이치입니다.두 번째는 설에는 여배우 그레이스 캘리가 등장합니다. 1960년대 그레이스 캘리는 '상류사회'라는 영화에 함께 출연했던 프랭크 시내트라로부터 2달러 지폐를 선물 받은 후 모나코 왕국의 왕비가 됐는데, 이 이야기는 2달러를 '행운의 지폐'로 만들어 주는 데 결정적인 역할을 했습니다."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的醫學典籍是哪一部？","answer":"答案：中國的「黃帝內經」"},{"question":"Алмурут бүргөсү бул ...","answer":"Алмурут бүргөсү — (лат. Psylla pyricola) жалбыракчыл бүргөчөлөрдүн бир түрү."},{"question":"قصة رائعه ","answer":"قـــصـــــة رائـعــة 🩷🥺إسمعوا هذه القصة لأنها من أجمل ما سمعت.... روي أنه أهدي لرسول الله صلى الله عليه وسلم عباءة احتفظت بها السيدة عائشة رضي الله عنها... دق الباب سائل يسأل رسول الله صدقة فقال يا عائشة أعطي السائل العباءة  أخذها السائل فرحا الى السوق وهو ينادي من يشتري عباءة الرسول الله.. تجمع الناس حوله  الكل يريد شراءها سمع النداء رجل أعمى فقال لغلامه إذهب وأحضر العباءة مهما غلا ثمنها  فإن فعلت فانت حر لوجه الله.. أحضر الغلام العباءة فامسكها الاعمى وقال بارب بحق رسول الله عليك  وبركة عباءته الطاهرة بين يدي اعد إلي بصري  فما لبث أن عاد بصره..  خرج الى رسول الله فرحا  فقال يا رسول الله عاد بصري وإليك العباءة هدية مني وقص  عليه ما حدث فضحك. رسول الله..  حتى بانت نواجذه ثم قال انظري يا عائشة الى تللك العباءة  فقد أغنت فقيرا وشفت مريضا  واعتقت عبدا  ثم عادت إلينا.. اللهم صلي وسلم وبارك على سيدنا محمد وعلى اصحابه الاطهار وسلم تسليما  كثيرا🩷🌸..."},{"question":"‘Tori pe a ko rẹni ya wa lowo lati ṣowo to wu wa la fi bẹrẹ si i digunjale’","answer":"Awọn adigunjale meji yii, Sule Abdulkareem, ẹni ọdun mọkandinlọgbọn, pẹlu ekeji ẹ, Celestine Joseph, ni nitori owo tawọn fẹẹ bi bẹrẹ okoowo tawọn wa titi ti ko sẹni to ya awọn lo mu kawọn maa digunjale, wọn lowo ọhun lawọn n dọgbọn tu jọ diẹdiẹ.Ọsan ọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii lọwọ ikọ ọlọpaa to n gbogun ti idigunjale, SARS, tẹ awọn ọkunrin meji ọhun lagbegbe Anthony Village, l’Ekoo.Alaye ti wọn ni Abdulkareem ṣe fawọn agbofinro ni pe ileeṣẹ to n taja lori ikanni, Jumia, loun ti mọ ekeji oun, Joseph, o lawọn jọ n wa ọkada (Dispatch Rider) fun ileeṣẹ naa ni. O ni ọrẹ oun yii lo fẹẹ bẹrẹ okoowo ile ọti, o fẹẹ ṣi rẹsitọranti, o si nilo miliọnu kan aabọ Naira lati fi bẹrẹ.O loun pẹlu rẹ lawọn jọ daamu wa owo naa kaakiri, ṣugbọn kọbọ lo kere ju, ẹni kan ko ya awọn, kawọn too pade ọkunrin kan to sọ fawọn pe awọn le ri owo naa ya ti awọn ba ti ni ohun ti awọn le fi duro.Motọ tawọn maa fi ṣe oniduuro yii lo lawọn n wa tawọn fi ronu idigunjale, igba to si jẹ pe awọn ọkọ to ṣi dun-un wo lo n ba UBER ṣiṣẹ, eyi lo mu kawọn ke si awakọ ọhun lori foonu pe ko gbe awọn lọ si ọna Anthony. Toyota Corolla to gbẹ kan lawakọ naa gbe wa.O ni bo ṣe ku diẹ kawọn de agbegbe Anthony lawọn ti fẹẹ ja awakọ naa lole, ṣugbọn boya o fura ni o, niṣe lo n tẹna ọkọ faa-faa-faa, lawọn ba fi i silẹ pe boya awọn maa ri ibomi-in to parorọ tawọn ti maa le ja mọto naa gba lọwọ ẹ, lo fi di pe ọwọ ọlọpaa SARS lawọn waa ko si yii.Nigba ti wọn bi wọn leere ibi ti wọn ti ri ibọn ti wọn n lo, Joseph  ni ọrẹ awọn kan lo fun awọn nigba kan, onitọhun ko si si l’Ekoo mọ. O ni ibọn naa ti wa lọwọ awọn tipẹ, awọn maa n lo o lati daabo bo ara awọn lọwọ awọn janduku Apapa tawọn n gbe ni.Ṣa, awọn afurasi mejeeji yii ti balẹ si ahamọ awọn ọtẹlẹmutẹ ni Panti, Yaba."},{"question":"Zer da El Niño fenomenoa?","answer":"El Niño fenomenoa itsaso epelaren aldi beroa da, Typhoon ekialdeko Pasaiako itsasoan, eta honek klimatiko anomaliak eragiten ditu mundu osokoan."},{"question":"Kinsa ang gahigugma sa ato ug taman taman nga walay kondisyon?","answer":"Ang gahigugma sa ato ug taman taman nga walay kondisyon kay si Hesukristo ra jud, way lain. Ang gugma sa matag usa ka tawo kay dili perpekto, magkandasayup-sayop usahay. Pero ang gugma ni Hesukristo walay pagbag-o sa tanang higayon."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 社会を風刺する絵で有名なバンクシーが11日、ウクライナのボロジャンカでかいた新しい絵をインターネットに出しました。ボロジャンカは首都キーウから50kmぐらいの町で、ロシア軍の攻撃でたくさんの人が亡くなりました。絵は、壊れたアパートの壁にかいてあります。女の子が壊れた建物の上で逆立ちしているように見えます。キーウからこの絵を見に来た女性は「バンクシーがここに来て、ロシアがしたことを世界に見せることは、ウクライナの歴史に残ります」と話しました。この場所の近くでは、子どもが柔道で大人を投げているような絵も見つかりました。外国の新聞などは、これもバンクシーの絵のようだと伝えています。柔道が好きなロシアのプーチン大統領が、ウクライナに抵抗されていることを風刺していると言われています。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ayam bertelur di atas padi, mati kelaparan\\"?","answer":"Hidup susah di negeri mewah"},{"question":"கேள்வி:  கீழ்க்கண்டவற்றில்\\"ஏடா, ஏடி\\" போன்ற சொற்கள் இடம்பெற்றுள்ள தொகை நூல் எது?                                              1.அகநானூறு                 2.புறநானூறு                                                                                                                               3.குறுந்தொகை           4.கலித்தொகை  ","answer":"  பதில்: 4.கலித்தொகை                                                                                                                                          கலித்தொகை விளக்கம்:                                                                                                                                        கலித்தொகையில் ஓசை இனிமையும், தரவு, தாழிசை, தனிச்சொல், சுரிதகம் என்னும் சிறப்பான அமைப்புகளால் அமைந்த கலிப்பாவினால் பாடப்பட்டது.     சிவனைப் பற்றிய கடவுள் வாழ்த்துப் பாடல் ஒன்று உட்பட  150 பாடல்கள் உள்ளன.  குறைந்த அடி எல்லையாக 11 அடிகள் கொண்ட பாடல்களும், உயர்ந்த அடி எல்லையாக 80 அடிகள் கொண்ட பாடல்களும் காணப்படுகின்றன. கலித்தொகை அகஇலக்கியம் ஆகும்.                                                                                 கலித்தொகை நூலில் உள்ள பாடல்கள் பாடியவர்கள்:                                                                                                                                                                                               பாலைத்திணைப் பாடல் பாடியவர்- பாலை பாடிய பெருங்கடுங்கோ ( 35 பாடல்கள்)குறிஞ்சித்திணைப் பாடல் பாடியவர்-கபிலர் (29 பாடல்கள்)மருதத்திணைப் பாடல் பாடியவர்-மருதன் இளநாகனார் (35 பாடல்கள்)முல்லைத்திணைப் பாடல் பாடியவர்-சோழன் நல்லுருத்திரன் (17 பாடல்கள்)நெய்தல் திணைப் பாடல் பாடியவர்- நல்லந்துவன் (33 பாடல்கள்)                                                             பதிப்பு பணி  :                                                                                                                                                              கலித்தொகை நூலை முதன்முதலில் சி. வை. தாமோதரம்பிள்ளை 1887-ஆம் ஆண்டில் பதிப்பித்தார். கலித்தொகை மூலமும் நச்சினார்க்கினியர் உரையாக \\"நல்லந்துவனார் கலித்தொகை\\" என்னும் பெயரில் பதிப்பித்தார். சென்னை மாநிலக்கல்லூரியின் தமிழ்ப் பண்டிதராக விளங்கிய இ. வை. அனந்தராமையர் 1925-ஆம் ஆண்டு பதிப்பித்தார்.\\"கற்றறிந்தார் ஏத்தும் கலி', 'கல்வி வலவர் கண்ட கலி'   - என்று சிறப்பித்துக் கூறப்படுகிறது.                                                                                                                                                  கலித்தொகையில் பழமொழிகள் போன்று ஒரே வரியில் அறக்கருத்துகள் போற்றுதல் என்பதும் புணர்ந்தாரைப் பிரியாமை,பண்பு எனப்படுவது பாடறிந்து ஒழுகுதல்,அன்பு எனப்படுவது தன்கிளை செறாமை,அறிவு எனப்படுவது பேதையர் சொல் நோன்றல்,செறிவு எனப்படுவது கூறியது மறாஅமை,நிறைவு எனப்படுவது மறைபிறர் அறியாமை,முறை எனப்படுவது கண்ணோடாது உயிர் வௌவல்,பொறை எனப்படுவது போற்றாரைப் பொறுத்தல்,  என்பது  போன்ற பல நற்கருத்துகள் அடங்கியது. "},{"question":"Cynthia Erivo","answer":"Cynthia Onyedinmanasu Chinasaokwu Erivo  tí wọ́n bí lọ́jọ́ kẹjọ oṣù kìíní ọdún 1987 jẹ́ Òṣèrébìnrin sinimá àgbéléwò, olórin àti akọrin ọmọ orílẹ̀-èdè England, ṣùgbọ́n tí àwọn òbí rẹ̀ jẹ́ ọmọ Nàìjíríà pọ́ńbélé. Ó ti gba ọ̀pọ̀lọpọ̀ àmìn-ẹ̀yẹ, pàápàá jù lọ àmìn-ẹ̀yẹ Emmy, Tony, àti Grammy, bẹ́ẹ̀ náà Wọ́n tí yàn án fún Academy AwardsÀwọn òbí Erivo jẹ́ ọmọ bíbí Nàìjíríà, ṣùgbọ́n tí wọ́n lọ gbé ní agbègbè Stockwell ní London orílẹ̀-èdè United Kingdom. Her mother is a nurse. Ó kàwé ní La Retraite Roman Catholic Girls' School. Erivo bẹ̀rẹ̀ ẹ̀kọ́ gíga yunifásítì nínú ìmọ̀ èrò orin ní University of East London; lẹ́yìn ọdún kan tí ó bẹ̀rẹ̀ ìkẹ́kọ̀ọ́ yìí, ó kọ̀wé láti kopa nínú,[4] wón kó ọ lẹ́kọ̀ọ́ ní Royal Academy of Dramatic Art.Erivo bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ tíátà lọ́dún 2011 nínú eré ìtàgé tí wọ́n pè ní The Umbrellas of Cherbourg, bẹ́ẹ̀ ó kọ́kọ́ farahàn nínú ẹ̀rọ tẹlifíṣán ní Englandnínú ètò tí wọ́n pè ní Chewing Gum lọ́dún 2015. Ó di gbajúmọ̀ nínú ipa tó kó nínú sinimá Broadway, The Color Purple láti ọdún 2015 sí 2017, àkókò yìí ló gbàmìn-ẹ̀yẹ Tony Award for Best Actress in a Musical ní 2016 àti Grammy Award for Best Musical Theater Album, pẹ̀lú àwọn àmìn-ẹ̀yẹ mìíràn. Ó bẹ̀rẹ̀ sinimá àgbéléwò lọ́dún 2018 nígbà tó kópa nínú sinimá Widows àti Bad Times at the El Royale. Erivo kópa Harriet Tubman nínú sinimá Harriet lọ́dún 2019, lórí ipa yìí, ó gbàmìn-ẹ̀yẹ Academy Award fún Òṣèrébìnrin tó dára jù lọ àti orin ara ẹni tó dára jù lọ. Lọ́dún 2020, Erivo kópa nínú sinimá àgbéléwò tí wọ́n pè ní The Outsider."},{"question":"ธาตุ Be มีชื่อเรียกในภาษาไทยว่าธาตุใด","answer":"ธาตุเบริลเลียม"},{"question":"வினா: எந்த விலங்கு அதிக இரத்த அழுத்தத்தைக் கொண்டுள்ளது?","answer":"விடை: ஒட்டகச்சிவிங்கி"},{"question":"ආර්ජන්ටිනාවේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":"ආර්ජන්ටිනාවේ අගනුවර බුවනෝස් අයර්ස් නගරය යි."},{"question":"A maa yọ orukọ ẹgbẹ oṣelu ti ibo ablẹle wọn ba mu wahala dani danu ni- INEC","answer":"Ajọ eleto idibo ilẹ wa, Independent Electoral Commission (INEC), ti kede pe lati asiko yii lọ, ẹgbẹ oṣelu eyikeyii ti ko ba le ṣeto idibo abẹle rẹ nirọwọ-rọsẹ, to jẹ pẹlu ija ati jagidijagan ni wọn ṣe e, niṣe lawọn maa yọ orukọ iru ẹgbẹ bẹẹ danu.Atẹjade kan lati ọfiisi Agbẹnusọ ajọ INEC, Ọgbẹni Festus Okoye, ti wọn fi lede lọjọ Aje, Mọnde yii, sọ pe ajọ INEC ko le fọwọ lẹran, ki wọn maa wo awọn ẹgbẹ oṣelu bi wọn ṣe n ṣeto idibo abẹle lati yan awọn oloye ẹgbẹ wọn pẹlu wahala, jagidijagan, itahun-sira-ẹni, fa-a-ka-ja-a ati lilo awọn janduku.Okoye ni ọpọ idibo abẹle tawọn ẹgbẹ oṣelu kan lawọn n ṣe ni ki i lori, ti ki i nidii, wuruwuru ati jibiti ibo lo maa n waye nibẹ.O ni nigba mi-in, awọn arijagba ti wọn lawọn n ṣeto idibo abẹle tun maa n kọ lu awọn oṣiṣẹ ajọ INEC tawọn ba ran lọna ofin lati lọọ wo bi eto idibo ọhun ba ṣe lọ si. Ọkunrin yii ni ọpọ igba lo jẹ pe ọsibitu niru awọn ọbusafa (observer) bẹẹ maa n balẹ si latari akọlu ti wọn ba ṣe si wọn.O waa ni lati asiko yii lọ, yatọ si pe ẹgbẹ oṣelu to ba faaye gba wahala nibi eto idibo abẹle wọn debi ti wọn fi ba dukia INEC jẹ maa ra iru nnkan bẹẹ pada, awọn tun maa yọ orukọ ẹgbẹ naa danu ninu akọsilẹ awọn bii ẹni yọ jiga ni. Tawọn ba si ri i pe ọrọ naa le pupọ, o ṣee ṣe kawọn ba iru ẹgbẹ oṣelu bẹẹ ṣẹjọ pẹlu.Agbẹnusọ yii ni ajọ INEC tun le pinnu lati ma ṣe fi oṣiṣẹ wọn kankan ṣọwọ sibi tiru eto idibo abẹle oniwahala bẹẹ ba ti fẹẹ waye, bẹẹ gẹgẹ bii ofin, eto idibo abẹle ti oṣiṣẹ ajọ INEC ko ba lọwọ si, ofuutufẹẹtẹ lasan niru eto ọhun, gẹgẹ bi ofin ti la a kalẹ."},{"question":"Da quale categoria proviene questa domanda:Chi ha fatto l'allenatore e ha vinto titoli nazionali alla LSU e con l'Alabama per l'NFL?.","answer":"La categoria giusta è: \\"lo sport\\"."},{"question":"प्राचीन भारताच्या इतिहास काळातील पहिला सम्राट कोण होता ?","answer":"चंद्रगुप्त मौर्य"},{"question":"Mene ne tambaya ga: \\"waɗanne jihohi ne a gabar gabas?\\" Batun shi ne Gabas Coast na Amurka.","answer":"Jami'un da ke da bakin teku a Gabashin Gabas sune, daga arewa zuwa kudu, jihohin Amurka na Maine, New Hampshire, Massachusetts, Rhode Island, Connecticut, New York, New Jersey, Delaware, Maryland, Virginia, North Carolina, South Carolina, Georgia, da kuma Florida."},{"question":"azavao ny hoe mirozaroza","answer":"ny mirozaroza dia midika hoe miraviravy, mikirazorazo noho ny havesany"},{"question":"స్వేచ్ఛా వ్యాపార విధానం గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"సాంప్రదాయ ఆర్థిక శాస్త్రవేత్తలు స్వేచ్ఛా వ్యాపార ఆర్థిక విధానాన్ని సమర్ధించారు. స్వేచ్ఛా వ్యాపార ఆర్థిక విధానంలో ప్రభుత్వ జోక్యం అంతగా ఉండదు. వినియోగదారులకు, ఉత్పత్తిదారులకు స్వేచ్ఛ ఉంటుంది. నాణ్యమైన ఉత్పత్తి జరగటానికి, సగటు వ్యయం తగ్గటానికి, వస్తు ధరలు తగ్గటానికి అవకాశం ఉంటుంది. ఉత్పత్తిదారులు ఏ వస్తువైన ఉత్పత్తి చేయటానికి, వినియోగదారులు, తమకిష్టమైన వస్తువుల కొనుగోలు చేయటానికి అవకాశం ఉంటుంది."},{"question":"ماهو الإسم القديم للمحيط الأطلسي؟","answer":"بحر الظلمـات."},{"question":"Tôi cận thị 2,5 và loạn thị 2,5. Xin cho tôi hỏi có mổ mắt được không ạ?","answer":"Bạn có cận thị và loạn thị. Cả hai tình trạng này có thể được điều trị bằng phẫu thuật, tùy thuộc vào tình trạng mắt và yêu cầu của bạn."},{"question":"Onye bụ Nna?","answer":"Nna bụ Nwoke nọ dị ka isi ezinụlọ, onye n'eme ka añụrị ezinụlọ zuo oke site n'igbo mkpa ezinụlọ ya na ichekwa ha. Ọ n'agba mbọ ịhụ na nri dị na Ezinụlọ, ma n'emekwa  ụmụ agharịgha ihe ndị ọzọ na Ezinụlọ dị ka ịkwụ ụgwọ ọnwa ụmụ ya, iweta ego. "},{"question":"Qiimaynta Cabbiraadda jirka.","answer":"Jir cabbirku waa hab lagu cabiro xajmiga jirka waxaana loo isticmaalaa in lagu fahmo heerka nafaqo ee qofka. Cabiraadahan soo socda ayaa badanaaba la isticmaalaa. Culays: Isbeddelka kuyimaada culayska ilmaha wuxuu tilmaan muhiim ah u yahay caafimaadka guud iyo ladnaanta bulshada. Si kastaba ha ahaatee xilliyada duruufaha gaarka ah waxaa muhiim noqon kara in la cabiro da’aha kale. Jiif ama Joog: Dhererka ilmuhu wuxuu isla beddelaa wakhtiga isagoo ku xiran nafaqeeyayaalka la qaatay iyo sida jirku uga faa’iidaystay.Dhexroorka bartamaha cududda sare (MUAC): kani waa cabbir deg-deg ah waxtarna u leh in lasaadaaliyo carruurta dhimashada khatarta ugu jirata da’dooduna u dhexayso 12 –  59 bilood.MUAC waa aalad baaritaan oo muhiima u ah go’aaminta ilmaha khatarta ku jira xilligamasiibooyinku jiraan. Tusaha cufnaanta jirka (BMI): waa aalad muhiim ah marka la cabirayo heerka nafaqada dadka waaweyn. Cabbirka culayska iyo dhererka ayaa la qaadaa ka dibna waxaa lagu xisaabiyaa tusaha. Isticmaalka BMI ee dadka waaweyn waa mid aan lagu kalsoonaan karin waayo saxnaanta dhererka ayaa waxaa carqaladeeya arrimo da’da la xiriira sida soogodashada lafta dhabarka (spinal curvature).Sidaas awgeed MUAC-gu waa cabbiraadda ugu haboon maadaama ilaa xad aanu ku xirnaynda’da. Barar(oedama): Ururitaanka dheecaanada aan caadiga ahayn unugyada dhexdooda wuxuu tilmaamaa nafaqo-darro halis ah."},{"question":"Que mesure la clepsydre ?","answer":"La clepsydre mesure le temps. Les anciens se servaient ordinairement de clepsydres pour mesurer le temps, elle était une horloge qui indique la marche du temps par l’écoulement d’une certaine quantité d’eau."},{"question":"Mahwendefa evafambisi vengarava akanga akaita sei muuto remugungwa raNelson?","answer":"Muuto remugungwa raNelson, mahwendefa evafambisi vezvikepe aiwanzoita oval. Aya mahwendefa aizivikanwa se \\"ndiro\\" kana \\"itsvo ndiro\\" uye aishandiswa nevafambisi vezvikepe pakudya kwavo. Chimiro cheovha chemahwendefa chaibatsira kuti asatsvedza kubva patafura panguva yekufamba kwengarava mugungwa. Magadzirirwo emahwendefa aya aibatsira mumamiriro ezvinhu emugungwa uye nzvimbo shoma pabhodhi."},{"question":"ആദ്യ വാചകം: അമൽ അജയ്യുടെ മൂത്ത സഹോദരനാണ്. രണ്ടാമത്തെ വാചകം: അജയ് അമലിനെക്കാൾ പ്രായമുള്ളയാളാണ്. രണ്ട് വാക്യങ്ങളും പരസ്പരം യോജിക്കുന്നുണ്ടോ?","answer":"ഇല്ല, ഈ രണ്ട് വാക്യങ്ങളും പരസ്പരം യോജിക്കുന്നില്ല"},{"question":"આ કહેવત નો અર્થ અને વિવરણ જાણવો:ચોર પણ ચાર ઘર છોડે","answer":"અર્થ:ચોર પણ આજુબાજુ ના ઘર માં ચોરી ના કરે.વિવરણ:આ કહેવત એ વિચારને અભિવ્યક્ત કરે છે કે એક અપ્રમાણિક અથવા ગેરકાયદેસર વ્યક્તિ, જેમ કે ચોર, ચોક્કસ સ્થાનો અથવા વ્યક્તિઓને તેમની ગેરકાયદેસર પ્રવૃત્તિઓથી બચાવી શકે છે. તે સૂચવે છે કે ખોટા કાર્યોમાં રોકાયેલા લોકોની પણ કેટલીક મર્યાદાઓ અથવા નૈતિક સીમાઓ હોઈ શકે છે.રૂપકાત્મક રીતે, આ કહેવતનો ઉપયોગ એ વિચારને પ્રકાશિત કરવા માટે થઈ શકે છે કે શંકાસ્પદ નૈતિકતા ધરાવતી વ્યક્તિઓ પણ અમુક પરિસ્થિતિઓમાં સંયમ અથવા અંતઃકરણની ભાવના પ્રદર્શિત કરી શકે છે. તે સૂચવે છે કે જીવનના કેટલાક ક્ષેત્રો એવા હોઈ શકે છે જ્યાં અપ્રમાણિકતા અથવા ગેરકાયદેસર પ્રવૃત્તિઓમાં રોકાયેલી વ્યક્તિ પણ પ્રમાણિકતા સાથે કાર્ય કરવાનું પસંદ કરી શકે છે અથવા નુકસાન પહોંચાડવાનું ટાળી શકે છે.સારમાં, \\"ચાર પણ ઘર છોડે\\" લોકોને એ ઓળખવા પ્રોત્સાહિત કરે છે કે દેખીતી નકારાત્મક પરિસ્થિતિઓ અથવા વ્યક્તિઓમાં પણ ભલાઈ, સંયમ અથવા વિચારણાના તત્વો હોઈ શકે છે. તે સ્પષ્ટ ચુકાદાઓ ન કરવા અને માનવ વર્તન અને ઇરાદામાં જટિલતાને સ્વીકારવા માટે રીમાઇન્ડર તરીકે સેવા આપે છે."},{"question":"Balance redox: Fe²⁺ + MnO₄⁻ → Fe³⁺ + Mn²⁺ mune ine acidic solution.","answer":"Danho 1: Govera oxidation nyika.Fe²⁺, Mn muMnO₄⁻ = +7, Fe³⁺, Mn²⁺ = +2Chechipiri: Nyora hafu-mapinduriro.Oxidation half-reaction: Fe²⁺ → Fe³⁺ + e⁻Kuderedza kuita kwehafu: MnO₄⁻ + 8H⁺ + 5e⁻ → Mn²⁺ + 4H₂ODanho rechitatu: kuenzanisa maerekitironi uye batanidza hafu-maitiro.5Fe²⁺ + MnO₄⁻ + 8H⁺ → 5Fe³⁺ + Mn²⁺ + 4H₂O"},{"question":"Кыргызстан канчанчы жылы эгемендүү мамлекет болгон?","answer":"1991-жылы Кыргызстан эгемендүү мамлекет болгон."},{"question":"Question: When we destroy forest, we destroy –a. Population of wild lifeb. The treesc.  Food and shelter of wild animalsd. All of the aboveAnswer:","answer":"Answer: (d)The answer for this question can be all of these. When we destroy a forest, the trees are destroyed. Due to this, the wild animals lose their food and shelter. In turn, the population of wildlife goes down. All of this leads to destroying the environment."},{"question":"Est-ce que tu peux me raconter une blague ?","answer":"D'accord, voici une blague :Question: Tu connais la blague du photographe ?Réponse: Elle n’est pas encore développée!"},{"question":"Quais as maiores pandemias da história?a) Gripe espanhola e câncerb) Varíola e hipertensãoc) Peste negra e covid-19d) Cólera e colesterole) Asma e Gripe espanhola","answer":"Alternativa c: Peste negra e covid-19.Com exceção da alternativa c), em cada uma das alternativas consta apenas uma pandemia. Câncer, hipertensão, colesterol e asma não podem ser pandemias, porque não são doenças contagiosas."},{"question":"கேள்வி : ரஷ்யாவுக்கு அடுத்த பரப்பளவில் பெரிய நாடு எது ? ","answer":"பதில் : கனடா"},{"question":"ചോദ്യം: സ്ത്രീകൾക്കുള്ള പരമ്പരാഗത ഇന്ത്യൻ വസ്ത്രം എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: സാരി"},{"question":"N ko da ẹgbẹ oṣelu kankan silẹ nitori ibo 2023 o – Ọbasanjọ","answer":"Ọrọ gbogbo ki i se lori alabahun ni ti Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ. Baba naa wa lorilẹ-ede Afghanistan lọwọlọwọ, iroyin si n lọ nipa rẹ pe o ti da ẹgbẹ oṣelu tuntun silẹ ni Naijiria, o si ti yan awọn gomina atijọ mẹta bii oludari!Iwe iroyin ede oyinbo kan lo gbe iroyin yii jade, ko si pẹ to fi tan kalẹ pe Ọbasanjọ ti bẹrẹ eto fun ibo 2023. Ọbasanjọ funra ẹ ri iroyin naa nibi to wa, ẹsẹkẹsẹ lo si ti fi iṣẹ naa le akọwe iroyin rẹ, Ọgbẹni Kẹhinde Akinyẹmi, lọwọ, niyẹn ba sare gbe atẹjade sita laarọ ọjọ Aje, Mọnde, ọjọ kẹrin, oṣu keje yii, o ni ọga oun ko da ẹgbẹ oṣelu silẹ o.Koda, iwe iroyin naa tun sọ pe ọjọ kẹtala, oṣu keje yii, ni Ọbasanjọ atawọn gomina atijọ naa yoo ṣepade lori ẹgbẹ oṣelu ti wọn n pete ẹ naa.Nigba to n ṣalaye pe ko sohun to jọ bẹẹ, Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ sọ pe irọ gbuu ni iroyin ti ọkunrin Soni Daniel to kọ iroyin naa kọ nipa oun. O ni lasiko yii tabi laipẹ ọjọ, oun ko ni i lero lati da ẹgbẹ oṣelu kankan silẹ.Ọbasanjọ sọ pe, “Lapa ibi ti mo ti wa lorilẹ aye, to o ba sọ pe o daarọ nibi kan, a ki i tun pada lọ sibẹ lọọ ṣe ‘ẹ kaalẹ mọ’. Ẹni to kọ iroyin ofege naa le ni lati kan si wọn ni Yaba apa osi, awọn to ba si n gba iru ẹ gbọ naa le tun gbagbọ pe ọkunrin niya awọn.“Mo ti fi jijẹ ọmọ ẹgbẹ oṣelu kan silẹ tipẹ, ṣugbọn nitori ipo mi ni Naijiria, ati nilẹ Adulawọ, ni mo ṣe gbọdọ faaye silẹ fawọn eeyan to ba fẹẹ gba amọran lẹnu mi’’Ẹgbẹ oṣelu Ọbasanjọ lasiko yii gẹgẹ bo ṣe wi ni tawọn ọmọ Naijiria to n koju iṣoro aabo, airiṣẹ-ṣe, ebi, oṣi ati oriṣiiriṣii iṣoro. O ni ẹgbẹ ta a gbọdọ ṣe niyẹn lati ṣẹgun awọn iṣoro wọnyi.Ọbasanjọ ni kawọn to fẹẹ gbọna ẹyin fa oun wọ ẹgbẹ oṣelu pẹlu ipa tete mọ pe oun ko ni nnkan kan i ṣe pẹlu ẹgbẹ oṣelu kankan mọ, amọran lo ku toun yoo maa gba awọn to ba wa nibẹ ni Naijiria, l’Afrika ati kari aye gbogbo"},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:కం||గురుభక్తియు విద్యల పైతరగని విశ్వాస సంపద వినయము నిరంతర సాధన, ధారణ పునశ్చరణము విద్యార్థికి యవసర లక్షణముల్ – హితోక్తి శతకం","answer":"గురువులపట్ల భక్తి, చదువులపట్ల అపార నమ్మకం, పెద్దలపట్ల వినయం, నిరంతరం కష్టపడేతత్వం, ఏదైనా అంశాన్ని గ్రహించి నిలుపుకోవడం (ధారణ), నేర్చుకున్న అంశాన్ని వల్లె వేసుకోవడం అనే సుగుణాలు విద్యార్థికి చాలా అవసరం."},{"question":"How to submit an application online?","answer":"Submitting an application online typically involves the following steps:1. Select the appropriate platform: Determine which online platform or website is accepting applications for the specific purpose you are applying for. This could be a job portal, university admission portal, government website, or any other relevant platform.2. Create an account: If required, create an account on the chosen platform. This usually involves providing your email address, creating a username and password, and verifying your account through a confirmation email.3. Access the application form: Find the application form on the platform. It may be located in the \\"Apply,\\" \\"Submit,\\" or \\"Application\\" section. Read any instructions or guidelines provided before starting to fill out the form.4. Provide requested information: Fill in the required information accurately and completely. This typically includes personal details (name, contact information, etc.), educational background, work experience (if applicable), and any other relevant information specific to the application.5. Attach supporting documents: If the application requires supporting documents, such as a resume, cover letter, academic transcripts, or identification documents, make sure to prepare them in advance and attach them as instructed. Some platforms allow you to upload documents directly, while others may require you to send them separately via email or mail.6. Review and edit: Before submitting, take the time to review your application thoroughly. Check for any errors, typos, or missing information. Ensure that all attached documents are correct and properly labelled. Editing and revising your application can help avoid mistakes.7. Submit the application: Once you are confident that all information is accurate and complete, submit your application through the designated submission button or process. Some platforms may require you to agree to terms and conditions before submitting.8. Confirmation: After submitting the application, you may receive a confirmation message or email indicating that your application has been received. Keep a record of this confirmation for future reference.Remember to familiarize yourself with the specific requirements and guidelines provided by the organization or institution to which you are applying, as the application process may vary depending on the platform and purpose."},{"question":"Inona no tena nahatonga an'i Frantsa hanjanaka an’i Madagasikara?","answer":"Nahaliana an’ i Frantsa i Madagasikara noho ny tombotsoany ara-stratejika, ny harena voajanahary ary ny fanoherana ny herin’ny Anglisy any amin’ny ranomasimbe Indianina."},{"question":"乔布斯在何时去世？","answer":"答：乔布斯在2011年10月5日去世，享年56岁，因为罹患胰腺神经内分泌肿瘤。"},{"question":"ஒரு மனிதனும் ஒரு மொழிப்புலமை பெற வேண்டுமாயின் அவர்களுக்கு அந்த மொழிசார்ந்த வாசிப்பு என்பது மிகவும் அவசியமானதாகும் என்பதை வலியுறுத்தி கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பில் ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு:  வாசிப்பின் பயன்கள் கட்டுரை","answer":"கட்டுரை தலைப்பு:  வாசிப்பின் பயன்கள் முன்னுரை\\"நீரளவே ஆகுமாம் நீராம்பல் தான் கற்ற நூலளவே ஆகுமாம் நுண்ணறிவு\\" என்கிறார் ஒளவை பிராட்டியார். அந்த வகையில் ஒரு மனிதன் எந்தளவிற்கு வாசிப்பு பழக்கம் உடையவனாக இருக்கிறானோ அந்தளவிற்கு அவனது அறிவும் வாழ்க்கை மீதான புரிதலும் இருக்கும் என பலரும் கூறுகின்றனர். ஆதலால் தான் வாசித்தல் பண்பானது மக்கள் மத்தியில் நீங்காத இடத்தை பெற்றுள்ளது. இதன் மூலம் மனிதர்களுக்கு கிடைக்க கூடிய பலன்கள் ஏராளம் இருக்கின்றன இவை பற்றி இக்கட்டுரையில் நாம் நோக்கலாம்.மொழிப்புலமைஒவ்வாரு மனிதர்களும் தங்களுடைய மொழிசார்ந்த வாசிப்பினையே முதலில் செய்கின்றனர். இவ்வாறு செய்வதன் மூலமாக அவர்களுக்கு மொழிசார்ந்த அறிவானது வளர்ச்சி அடைகின்றது. உதாரணமாக நாம் குழந்தை பராயத்தில் தமிழ் புத்தகங்களை படித்தமையின் விளைவாகவே எங்களுக்கு தாய்மொழியான தமிழ்மொழி வாய்த்தது. எனவே எந்த ஒரு மனிதனும் ஒரு மொழிப்புலமை பெற வேண்டுமாயின் அவர்களுக்கு அந்த மொழிசார்ந்த வாசிப்பு என்பது மிகவும் அவசியமானதாகும்.பகுத்தறிவுபொதுவாகவே கல்வி அறிவானது ஒரு மனிதனுக்கு அறிவினை கொடுக்கிறது. இது மனிதனுக்கான வாழ்க்கை அனுபவங்களை கொடுப்பதில்லை. மாறாக புத்தகங்கள் மனிதனை சிந்திக்க தூண்டுகின்றன. மனிதனிடத்து இருக்கின்ற அறியாமை எனும் காரிருளை விலக்கி அறிவொளியினை ஊட்டுகின்றன. சில தலைசிறந்த புத்தகங்கள் மனிதர்களுடைய வாழ்வையே மாற்றி மகத்தானவையாக மாற்றுகின்றன. உலகின் தலை சிறந்த சிந்தனையாளர்கள் சிறந்த புத்தக வாசிப்பு உடையவர்களாகவே இருப்பார்கள். மனிதனுக்கு வாழ்க்கை தொடர்பான புரிதலை வாசிப்பானது ஏற்படுத்துகின்றது.பொது அறிவுசில மனிதர்கள் ஆக சிறந்த கல்வியாளர்களாக இல்லாத போதும் மிகச்சிறந்த உலக ஞானமும் தீர்க்க தரிசனமும் உடையவர்களாக இருப்பார்கள். இதற்கு வாசிப்பு ஒரு அடிப்படையான விடயமாகும். புத்தகங்கள் அந்தவகையில் மிகச்சிறந்த நண்பர்கள் உலகத்தில் இடம்பெற்ற அத்தனை வரலாறுகள், சரித்திரங்கள் போன்ற உலக விடயங்களை காட்சி படிமமாக நமக்கு விபரிக்க வல்லன ஆதலால் தான் உலக அறிவு பெற வாசிப்பு மிகவும் அவசியமாகும்.சிறந்த தலைவர்கள்இந்த உலகத்தில் சிறந்த தலைவர்களாக இருந்த மனிதர்கள் மிகச்சிறந்த வாசிப்பு பழக்கம் உடையவர்களாகவே உள்ளனர். அந்த வரிசையில் \\"நெல்சன்மண்டேலா, அப்துல்கலாம், ஆபிரகாம் லிங்கன், மகாத்மா காந்தி, கார்ல்மாக்ஸ், சே-குவேரா\\" போன்ற புகழ்பூத்த தலைவர்களை நாம் உதாரணமாக எடுத்துக்கொள்ள முடியும். ஒரு காலணி தைக்கும் தொழிலாளியின் மகன் அமெரிக்க ஜனாதிபதியாக மாறியது அவரது கடின முயற்சியும் மிகச்சிறந்த வாசிப்பு பழக்கமுமே காரணமாக இருந்தது.முடிவுரைபொதுவாகவே உலகத்தில் தலைசிறந்த நல்ல பழக்க வழக்கங்களில் வாசிப்பு என்பது முதன்மையானதாகும். வாசிப்பதனால் தான் ஒரு மனிதன் பூரணம் அடைகிறான் என்பது போல ஒரு சமூகத்தில் தவறான பாதையில் வெல்பவர்களை நல்வழிப்படுத்த சிறந்த நூல்களே சிறந்த வழிகாட்டிகளாக இருக்க முடியம். இதனால் தான் ஓர் ஊரில் நூலகம் திறக்கப்பட்டால் பல சிறைச்சாலைகள் மூடப்படுகின்றன என சொல்லப்படுகின்றது."},{"question":"ڪير مسيح نه هو، يسوع يا خدا؟ پوئين سوال کي نظر ۾ رکندي ، هڪ تناظر لکو جنهن ۾ جواب شامل آهي. اهو 1 - 20 جملا ٿي سگهي ٿو. پس منظر:","answer":"1510ع کان 1520ع تائين لٿر زبور، عبرانيون، روميون ۽ گلتين جي ڪتابن تي ليڪچر ڏنا. جيئن ته هن بائبل جي انهن حصن جو مطالعو ڪيو، هن ڪيٿولڪ چرچ جي طرفان توبه ۽ صداقت وانگر اصطلاحن جي استعمال کي نئين طريقن سان ڏسڻ ۾ آيو. هن کي يقين ٿي ويو ته چرچ پنهنجي طريقن سان خراب ٿي چڪو هو ۽ عيسائيت جي ڪيترن ئي بنيادي حقيقتن کي نظر انداز ڪري ڇڏيو هو. لٿر لاءِ سڀ کان اهم جواز جو نظريو هو خدا جو هڪ گنهگار کي نيڪ قرار ڏيڻ جو عمل  خدا جي فضل جي ذريعي صرف ايمان سان. هن اهو سيکارڻ شروع ڪيو ته نجات يا ڇوٽڪارو خدا جي فضل جو تحفو آهي، جيڪو صرف مسيح جي حيثيت سان يسوع تي ايمان آڻڻ جي ذريعي حاصل ڪري سگهجي ٿو. \\"هيءَ هڪڙي ۽ پڪي پٿر، جنهن کي اسين جواز جو عقيدو سڏيون ٿا،\\" هن لکيو، \\"سڄي عيسائي عقيدت جو بنيادي مضمون آهي، جنهن ۾ سڀني خدا پرستيءَ جي سمجهه شامل آهي\\"."},{"question":"A qual categoria esta questão pertence: Qual série tem mais livros: Harry Potter ou O Senhor dos Anéis?.","answer":"Essa questão pertence à categoria 'livros'."},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Jako 17-letni chłopak uciekł z domu i przyłączył się do Powstania styczniowego. Służył w oddziale gen. Mariana Langiewicza. Był ranny w","answer":" bitwie pod Małogoszczem. Po przekroczeniu przez oddział granicy z Galicją został uwięziony w Krakowie. Zbiegł do Niemiec, dzięki staraniom ojca po kilku latach wrócił do Królestwa Polskiego."},{"question":"Rubuta 11 a rubutan ce.","answer":"Sha daya"},{"question":"வினா:இந்திய ஏவுகணையின் தந்தை யார்?1.அப்துல் கலாம்2.ஜேம்ஸ் வில்சன்3.விச்வேச்வரைய்யா4.தாதாபாய் நௌரோஜி","answer":"விடை: 1.அப்துல் கலாம்"},{"question":"కింది పదాలను చదవండి. తేడాను గమనించండి. సున్న (0) ఉపయోగించి మరికొన్ని పదాలు రాయండి. చదవండి. ఉక్తలేఖనం రాయండి.1. కల – కలం2. పడగ – పండగ3. జల – జలం4. జట – జంట5. కడ – కండ6. జయ – జయం7. జగం – జంగం8. గడ – గండం9. వందన – వందనం","answer":"1. కత – కంత2. జట – జంట3. మదం – మందం4. వదనం – వందనం5. నందన – నందనం6. కమల – కమలం7. వశం – వంశం8. లయ – లయం9. కంద – కందం10. కటకం – కంటకం"},{"question":"avy aiza ny taratasy?","answer":"ny taratasy dia avy amin'ny hazo"},{"question":"De qual categoria é essa pergunta: Quantos presidentes americanos sofreram impeachment oficialmente pelo congresso?.","answer":"História"},{"question":"ගෙඹි  පැටවා  හඳුන්වන්නේ ","answer":"ඉස්ගෙඩියා  ලෙස ගෙඹි පැටවා  හදුන්වයි. "},{"question":"Ninkii Ilaaheey uu ku sheegay quraan kiisa oo ahaa Waliid Binu Muqiir oona lagu tilmaamay inuu WACAL yahay Waladuzinaa iyo dhowr kalmadood oo foolxun uulahaana lagusheegay quraanka, wuxuuna dhalay Khaalid Binu waliid. Waxaad sheegtaan Suurada lagu sheegay? Wiilasha uu dhalay oo lagu qiyaasay in ay garayeen dhoowr iyo toban ama 10 Imisaa kasoo muslintay?","answer":"Waxaa lagu sheegay [Suurada Al-Qalam Aayadaha 10 ilaa iyo 16]    وَلا تُطِعْ كُلَّ حَلاَّفٍ مَّهِينٍ    هَمَّازٍ مَّشَّاء بِنَمِيمٍ    مَنَّاعٍ لِّلْخَيْرِ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ   عُتُلٍّ بَعْدَ ذَلِكَ زَنِيمٍ أَن كَانَ ذَا مَالٍ وَبَنِينَ إِذَا تُتْلَى عَلَيْهِ آيَاتُنَا قَالَ أَسَاطِيرُ الأَوَّلِينَ.سَنَسِمُهُ عَلَى الْخُرْطُومِ    "},{"question":"Jelaskan sejarah pembentukan Rukun Negara.","answer":"Rukun Negara ialah hasil dari perbincangan dan pemikiran Majlis Perundingan Negara (MAPEN). Ia dibentuk oleh MAGERAN pada 29 Januari 1970 dan diistiharkan secara rasmi oleh Yang di-Pertuan Agong IV 31 Ogos 1970 sempena dengan ulang tahun kemerdekaan negara ke-13. Tahun 2020 ialah tahun ke-50 Rukun Negara dicipta."},{"question":"Wo kókó pàtàkì nípa sáà bọ́ọ̀lù Premier League tuntun tí yóò bẹ̀rẹ̀ lọ́jọ́ Ẹtì","answer":"Opin ọsẹ ti a wa yii ni saa bọọlu Premier League tuntun yoo bẹrẹ.Saa to kọja ni Manchester City gba ife ẹyẹ idije naa fun igba kẹta lera lera lẹyin to din dundu iya fun Arsenal ni aṣekagba rẹ.Ni idakeji, ẹgbẹ agbabọọlu Southampton, Leicester ati Leeds ja kuro patapata ninu idije naa nigba ti Burnley, Sheffield United ati Luton Town gba ipo wọn.Ni bayii, gbogbo ẹgbẹ agbabọolu ti yoo kopa ninu idije naa lo ti ṣetan lati bọ sori papa ninu igbiyanju wọn lati gba ife ẹyẹ naa lọwọ Manchester City to wa.Opin ọṣẹ to jẹ ọjọ Ẹti, ọjọ kọkanla, oṣu Kẹjọ ni idije naa yoo gberasọ ni pẹrẹwu.Saa tuntun yii ni Manchester City yoo tun gbiyanju lati gba ami ẹyẹ idije naa fun igba kẹrin leralera.Saa bọọlu ọdun 2023 yii n fi ọsẹ kan le si akoko to bẹrẹ ni saa bọọlu 2022/2023, eyii ko ṣẹyin idije ifẹ ẹyẹ agbaye to wa lọdun 2022.Ẹwẹ, ọjọ Aiku to kọja ni Manchester City koju Arsenal ni ifẹsẹwọnsẹ to maa n waye ṣaaju ibẹrẹ saa tuntun ṣugbọn Man City lulẹ lẹyin ti Arsenal na wọn ni ami ayo mẹrin si ẹyọkan ninu pẹnarity.Amọ njẹ o ṣeeṣe ki Arsenal gba ade Premier League mọ Manchester City lọwọ ni saa bọọlu 2023/2024 yii?Ipade dori papa!"},{"question":"O Ṣoju Mi Koro","answer":"Bo ba jẹ aaye gba Ayọdele Fayoṣe ni, yoo ti ko ilu jade sita bayii, ti yoo maa jo. Yoo maa jo nitori pe wọn ti mu Magu ni, olori ajọ EFCC to foju rẹ ri mabo. Lati igba ti wọn ti mu ọkunrin yii, ojumọ kan, ọrọ kan, ni Fayoṣe n sọ. Igba kan lo ti kọkọ sọ pe Ọlọrun lo mu un, nigba to si tun ya, o ni ki wọn fi ofin de Magu pe ko gbọdọ lọ sibi kan, ki wọn gba pasipọọtu rẹ, nitori bẹẹ lo ṣe foun naa. Ko tun pẹ lo sọ pe o yẹ ki ọkunrin naa pẹ nitimọle daadaa, eyi to si sọ gbẹyin ni pe Magun ta awọn ile ati ohun-ini mi-in to ba gba lorukọ EFCC fun awọn ọrẹ rẹ ni. Loju Fayoṣe, Ọlọrun ti mu Magu, o si yẹ ki iya gidi jẹ ẹ. Gẹgẹ bii ẹlẹran ara, Fayoṣe gbọdọ ṣe bẹẹ, paapaa nitori ohun ti oju oun naa ri lọdọ awọn EFCC yii ni gẹrẹ to gbejọba silẹ. Eyi ti ko mọgbọn dani ni ti awọn ọrẹ rẹ ti wọn bẹrẹ si i ba a jo, ti wọn n ba a yọ, ti wọn n ki i loriki oriṣiiriṣii pe o rẹyin Magu, ẹni to n le e kaakiri. Eyi ti ko mọgbọn dani ninu ọrọ tiwọn ni pe, loootọ, Magu le ni tirẹ lọwọ, ṣugbọn ṣe wọn purọ mọ Fayoṣe ni. Ṣe wọn ko fi ẹronpileeni ko owo lati Abuja wa fun un ni. Awọn ti wọn gbe owo fun un ti jẹwọ, Musiliu Ọbanikoro ti wọn fowo ran ti sọ bẹẹ, wọn ti ṣewadii ẹ, Fayọṣe ko lo owo ti wọn ko fun un tan, o fi pupọ gbọ bukaata ara tirẹ ni, to n ra ile, to n ra ilẹ kiri. Koda, ko jẹ angẹli ni wọn gbe wa lati ọrun ko waa ṣewadii ọrọ yii, ko si ki tọhun ma ri kinni kan sọ nipa Fayọṣe. Ẹsin alatọsi ko si lọwọ okobo, ole ko gbọdọ maa pe ole lole, ki akowo-ẹgbẹ-jẹ maa bu ọlọpaa pe o n le ọmọ onimọto kaakiri. Magu ni tiẹ lọwọ o, ṣugbọn kẹnikẹni yee ki Fayoṣe naa loriki ti ko tọ si i. Nnkan buruku wa lara oun naa o jare!O le ṣoro gan-an ki wọn too ni ki ọlọpaa mu olori ijọba kan, ṣugbọn ko si ohun to buru bi wọn ba mu awọn ọmọ iṣẹ rẹ. Nitori ọrọ ọkunrin ti wọn n pe ni Magu yii ni o. Aṣiri ti tu bayii pe Magu n jale, Magu to n mu awọn ole, oun naa, ogboju ọlọṣa ni. Ṣe ti ile rẹpẹtẹ ti wọn ka mọ oun nikan lọwọ leeyan yoo sọ ni, tabi ti owo buruku ti wọn lo mọ nipa ẹ, tabi ti awọn ile rẹpẹtẹ ti wọn n ṣẹ si i lọrun. Ṣugbọn bi Magu ba gbe gbogbo Naijiria lọ, eeyan ko le ba a wi, awọn ti wọn yan an sipo ni wọn lẹbi. Ohun to ṣẹlẹ yii ta abuku ijọba Buhari pupọ, o si fi ijọba naa han bii ijọba ti ko mọ ohun to n ṣe rara. Ki wọn too yan eeyan sipo, iwadii gidigidi ni wọn yoo ṣe lori onitọhun, ti wọn yoo mọ boya ẹni to yẹ ki wọn fi siru ipo bẹẹ ni, tabi ẹni ti ko yẹ. Ijọba Buhari naa ṣewadii, awọn ti wọn si ni ki wọn ṣiṣẹ naa ni Magu ki i ṣe ọdẹ to ṣee fi ile ṣọ, yoo ko gbogbo ẹru ile lọ ni. Bakan naa ni awọn aṣofin ilẹ yii labẹ Bukọla Saraki sọ pe Magu ko le ṣe iṣẹ amunifọba yii, nitori ọwọ oun naa ko mọ rara, wọn si yọ orukọ rẹ sẹyin, wọn ni ki Buhari mu orukọ mi-in wa ki awọn fi ọwọ si i. Ṣugbọn olori ijọba wa ati awọn ọmọọṣẹ rẹ ko gba, wọn ni dandan, Magu lawọn fẹ, bo si tilẹ jẹ pe ohun ti wọn n ṣe naa ko ba ofin mu, wọn gbe Magu sori gbogbo ọmọ Naijiria, wọn fi i ṣe olori awọn EFCC. Nigba ti Magu ti ri awọn ti wọn n ṣejọba apapọ lẹyin rẹ, to si ti mọ pe gbogbo ohun ti oun ba ṣe, aṣegbe ni, nitori awọn ti wọn lagbara ju lọ ninu ijọba lo wa lẹyin oun, oun naa bẹrẹ si i fiya jẹ gbogbo ẹni tọwọ rẹ ba tẹ, o fi awọn ole to n ji owo ko silẹ, awọn alatako ijọba Buhari lo n le kiri, bẹẹ lo si n halẹ mọ awọn ti ko ba le mu, titi dori awọn bii Ọbasanjọ, Abdusalami Abubakar, Danjuma, ati awọn mi-in bẹẹ bẹẹ lọ. Awọn eeyan sọ pe nitori Saraki jẹ ole ni ko ṣe fọwọ si orukọ Magu, bẹẹ ileeṣẹ DSS to jẹ ti ijọba lo ni ki wọn ma gba orukọ Magu wọle. Ṣe ole kuku gbe ori adunrunmọ waye, iyẹn ni ti Saraki, nitori oun naa ti figba kan wa lara awọn akowo-ilu-jẹ, eyi lẹnikẹni ko si ṣe gba oun naa gbọ rara. Ṣugbọn lasiko yii, oun lo jare, awọn ọmọọṣẹ Buhari ti wọn ti Magu lẹyin ni wọn si jẹbi. Bo ba ti waa ri bẹẹ, ohun ti ko ni i boju mu to ni ki Magu maa da jiya rẹ, nitori agbepolaja ko jale, ẹni to ba a gba a silẹ, ole loun naa. O yẹ ki wọn mu awọn ọmọọṣe Buhari naa, nitori yoo ṣoro ki wọn too sọ pe awọn ko mọ nipa gbogbo aburu ti wọn n sọ pe Magu ṣe yii. Bi awọn DSS ba mu awọn naa, ti wọn si ti wọn mọle, ti wọn ba wọn ṣẹjọ, yoo jẹ ikilọ fawọn ọga nile iṣẹ ijọba to ku, ati awọn ti wọn n bọ lẹyin, pe eeyan ki i tori ijẹkujẹ, tabi ojuṣaaju, tẹ oju ofin ilu mọlẹ, bẹẹ leeyan ko gbọdọ gbe sẹyin aṣebajẹ nibi yoowu, koda ko jẹ ọmọọya ẹni ni. Ẹ ma jẹ ki wọn sinmi o, ẹ tete yaa mu wọn.Nigba ti wọn ti mu Magu lawọn eeyan ti wọn mọ ohun to n lọ nile ijọba ti n sọ laarin ara wọn pe ko si ki ọrọ naa ma kan Igbakeji Aarẹ, Pasitọ Yẹmi Oṣinbajo. Ko si pẹ loootọ ti ariwo fi gbode pe Magu ti jẹwọ lọdọ awọn ti wọn n wadii ẹ, o ti sọ niwaju igbimọ pe oun fun Ọsinbajo ni biliọnu mẹrin Naira pe ko fi ṣararindin. Ariwo ọrọ naa di ohun to mu wahala dani, nitori gbogbo ilu lo ti fẹrẹ gba ọrọ naa gbọ tan, ko too di pe Igbakeji-Aarẹ naa gba lọọya, to ni ki wọn ba oun kọwe si ọga ọlọpaa pata, ko mu ẹni to n kọ ikọkukọ kiri nipa oun. Igba naa ni Magu paapaa ṣẹṣẹ kọwe jade pe ko sẹni to darukọ Ọṣinbajo niwaju igbimọ ti oun wa, nitori ko si ohun to pa oun ati ẹ pọ, bẹẹ ni awọn ti wọn n wadii ọrọ lọwọ oun ko darukọ Ọṣinbajo. Bi wọn ti n sọ iyẹn naa ni awọn mi-in tun gbe e jade, pe ọmo rẹ kan, …., ra ile olowo nla kan si Abuja, pe nigba to ra a, ẹgbẹrin miliọnu (800m) lo ra ile ọhun, wọn ni owo ijọba ni. Ko sẹni ti yoo gbọ pe iru ọmọbinrin yii ra ile olowo nla bẹẹ ti ko ni i beere iṣẹ to ṣe ati ibi to ti rowo to to bẹẹ, nigba ti ọmọ naa ko ti i ju ọmọ ọgbọn ọdun lọ. Bi araalu ba ri iru ile bẹẹ pe ọmọ Ọṣinbajo yii lo ra a loootọ, ko si ki wọn ma ni owo ijọba ni, pe ipo ti baba rẹ wa ni wọn lo to fi le ri iru owo bẹẹ. Ṣugbọn ọmọ yii naa ti jade, o ni oun kọ loun nile, oun rẹnti ẹ ni, bẹẹ naa si ni lanlọọdu ẹ ti jade, to ni oun loun fi ile ọhun rẹnti fun un. Ẹkọ leleyii fun awọn ti wọn n ṣejọba, pe iba ni ki awọn ọmọ wọn jaye alabata mọ, nitori ọtọ ni ohun ti wọn yoo ṣe, ọtọ ni oju ti araalu ti iya n jẹ yoo fi wo o. Ni ti Ọṣinbajo funra rẹ, oun naa yoo ti ri i pe iṣẹ pasitọ yatọ si ti oloṣelu, ati pe bi eeyan ba ba ara rẹ niru aaye bayii, yoo ṣọra pupọ lati jẹ awọn iṣẹ kan, ati lati ma ṣe sọ awọn ohun ti ko ba mọdi, ti ko si ri okodoro rẹ. Ọpọlọpọ awọn iṣẹ buruku ni wọn ti ran Ọṣinbajo ti oun naa ti lari mọ, ọpọ awọn ọrọ lo ti sọ ti ko yẹ ko tẹnu ẹ jade, nitori ko ri idi okodoro wọn. Ni bayii, wọn ti gbe e le aye lọwọ, wọn lo o, wọn si pa a ti, o wa nibẹ bii ẹni ti ko si nibẹ, wọn n ti oju ara rẹ yan an mẹbọ. Afi bii ẹni pe ọkunrin pasitọ naa ti ṣe nnkan kan fawọn alatako ẹ yii tẹlẹ, tabi o ra nnkan lọwọ wọn ti ko sanwo. Bi ọwọ ko ba ṣee ṣan, eeyan n ka a ru ni o, ki oun naa jade sita ko sọ ootọ ọrọ, ko sọ ohun to n lọ nile ijọba. Bo ba sọ ootọ, ara rẹ yoo mọ, awọn araalu si le dari ohun to ti ṣe sẹyin ji i. Ṣugbọn to ba jokoo sibẹ ti wọn jọ n ṣu irọ ta bii akara, ti wọn ro pe awọn ọmọ Naijiria ko mọ, tabi pe wọn ko gbọn, oun ni yoo fori fa eyi to ju nibẹ, nigba ti awọn Mọla ba le e jade nigbẹyin.Agbọ-sọgba-nu ni iku ọkunrin aṣofin Eko ti wọn n pe ni Tunde Burahimọ jẹ fun gbogbo ẹni to mọ ọn pata, bẹẹ ọpọlọpọ eeyan lo mọ ọkunrin oloṣelu naa. Ọjọ rẹ ti pẹ, eeyan kan to si lawọ, to ko awọn eeyan mọra ni, gbajumọ gbaa ni. Ṣugbọn lojiji lo ku, ko si si ohun to pa  a ju Korona yii lọ. Ohun ti ọpọ eeyan ko mọ ni pe ọrẹ timọ ni oun ati aṣofin ile-igbimọ aṣofin apapọ to ku nijọsi, iyẹn Adebayọ Ọṣinọwọ, ọrẹ ti wọn ti n ṣe lati bii ọgbọn ọdun sẹyin ni. Ni gbara ti Ọṣinọwọ ku ni ọṣibitu, Tunde Burahimọ wa ninu awọn ti wọn kọkọ mọ, nitori o ti mọ lati igba ti ara rẹ ko ti ya, o si wa lara awọn ti wọn ṣe kokaari ẹ lori bi wọn ti gbe e, ati bi wọn ti sinku ẹ. Igbẹyin ni pe Korona mu Tunde Burahimọ, oun naa si ba kinni naa lọ. Nidii eyi, ko yaayan lẹnu nigba ti iroyin gbe e jade pe o le ni aadọta awọn aṣofin ti wọn ti ni arun Korona yii lara, wọn ko kan ni i jẹwọ ni. Arun naa wa lara wọn, ṣugbọn wọn o ni i jẹ sọ fẹnikan, wọn yoo maa yọ lọ si ọsibitu, tabi ki wọn ni ki wọn waa tọju awọn nile, nigbẹyin, wọn yoo ko kinni naa ran gbogbo ẹni to ba yi wọn ka. Pataki ọrọ to wa nibẹ ni pe bi eeyan ba ri sẹnetọ kan bayii, bo si jẹ ọmọ ile-igbimọ aṣofin ni, keeyan yẹra fun wọn o, ko si yee ṣe yọnda yọnda kiri lẹgbẹẹ wọn. Bi bẹẹ kọ, tọhun yoo ko arun yii, oun ko si ni i mọ ibi ti oun ti ko o. Ọpọ eeyan larun Korona wa lara wọn, nitori lojoojumọ ni iroyin n sọ pe kinni naa n ran kiri ni Naijiria, bi a si ti n sọrọ yii, o ti le ni ẹgbẹrun mọkanlelọgbọn ti kinni naa ti mu ni Naijiria tiwa. Bẹẹ ni Korona naa ko ba ẹnikan ṣọrẹ, ki ọlọmọ kilọ fọmọ rẹ ni. Ẹ yẹra fun sẹnetọ, ẹ tiẹ yẹra fawọn oloṣelu yii, ohun to wa lara wọn o daa!Ṣe ijọba yii mọ ohun ti wọn n ṣe bayii ṣa?Eto tijọba Buhari yii maa n ṣe, eto naa ki i ba ara wọn mu, ọpọ igba lo si maa n da bii pe ijọba naa ko mọ ohun ti wọn n ṣe. Minisita fun eto ẹkọ, ati awọn ti wọn n ṣeto ki Korona ma muuyan kiri ni wọn jọ kede, ti wọn ni awọn ọmọleewe kan yoo wọle lati lọọ ṣedanwo aṣekagba wọn. Iyẹn ni pe awọn ti wọn fẹẹ jade iwe mẹwaa yoo lọọ ṣedanwo wọn pari, wọn yoo ṣe Wayẹẹki (WAEC), ti wọn yoo fi wọ ileewe giga, bẹẹ ni awọn ti wọn fẹẹ jade iwe mẹfa naa yoo ṣedanwo ipari, ati awọn ti wọn fẹẹ bọ sileewe girama kekere lọ sileewe girama agba. Eeyan yoo ro pe ijọba to kede iru eto bayii ti ṣe ohun gbogbo ni ṣẹpẹ ni, pe wọn ti mọ ọna ti wọn yoo gba ti ko fi ni i si ewu fun awọn ọmọ ti wọn fẹẹ ṣedanwo yii. Ṣugbọn lojiji ni ijọba yii kan naa tun pada wa pe awọn ko ṣi ileewe mọ, ki gbogbo ọmọọleewe jokoo sile wọn, bẹẹ ni ko ni i si idanwo oniwee mẹwaa lọdun yii rara. Ko si Wayẹẹki, kawọn ọmọ maa ṣere nile wọn. Ọrọ naa ka awọn aṣofin Naijiria lara, wọn ni bawo ni ijọba yii ṣe n ṣe ṣegeṣege bayii. O dun Atiku Abubakar paapaa, o loun ko mọ ohun to rọ lu ijọba yii rara. Bẹẹ lawọn Ẹgbẹ Afẹnifẹre sọrọ, ati awọn eeyan gidi mi-in lawujọ. Ohun ti gbogbo wọn n sọ naa ni pe ijọba yii ko leto rara, wọn ko mọ ohun ti wọn n ṣe ati ohun to n ṣe wọn. Ki wọn too jade bayii waa kede pe awọn fẹẹ ṣi ileewe, ṣebi o yẹ ki wọn ti ṣe awọn ayẹwo gidi, ki wọn si ti gbe eto kan kalẹ laaye ara wọn. Ikede ti wọn ṣe gbẹyin yii fi han pe wọn ko leto, wọn kan n figba kan bọkan ninu ni. Ki i ṣe Naijiria nikan ni iṣoro kofiidi yii wa, ṣugbọn kaluku aṣaaju ni wọn n wa ọna abayọ fawọn eeyan tiwọn. Awọn ọmọ Amẹrika n kawe nile, idanwo wọn ko yingin, bẹẹ ni awọn ọmọ ọpọ orilẹ-ede, lori ẹrọ ayelujara ni wọn ti n ṣe e. Awọn ti ko ni ẹrọ ayelujara ti ṣeto lati ri i pe awọn ọmọleewe ko sun mọ ara wọn. Awọn ọmọ ti wọn fẹẹ ṣedanwo ko to ida mẹwaa awọn ti wọn wa nileewe, ki lo waa de ti apa ijọba wa ko ka a. Nnkan ti n daru mọ ijọba yii lọwọ pupọ ju, afi bii pe awọn ti wọn wa nibẹ ko mọ nnkan kan loootọ ni. Eleyii ga o jare."},{"question":"What is a population in statistics?","answer":"A population is the entire set of individuals, items, or data points of interest to a study. It represents the complete group under investigation."},{"question":"Quanta água existe na Terra por ser humano?","answer":"210,000,000,000 de litros de água por pessoa"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Manalasala toy ny akoholahy lava sanga, _\\"","answer":"\\"Manalasala toy ny akoholahy lava sanga, arahabain-tsy andriana avela toa misatroka jaky.\\""},{"question":"人看到電影的連續畫面是因為？","answer":"視覺暫留現象"},{"question":"Mety hiteraka olana ve ny fanatontoloana sy fanalalahana eo amin'ny Malagasy?","answer":"Eny, ireto misy olana mety hateraky ny fanatontoloana sy fanalalahana eo amin'ny Malagasy : - Mamono ireo orin’asa eto an-toerana ny fanatontoloana satria tsy afaka mifaninana amin’ny avy any ivelany (vidiny, kalitaony, ny hamaroany, …)- Indraindray, aparitaka eny an-tsena ny entana efa akaiky ho lany daty na efa lany daty mihitsy ka mety hiteraka tsy fahasalamana ho an’ny mpanjifa izany.-  Manararaotra  ireo vahiny mampiasa  vola eto amintsika ka manjakazaka eo anivon’ny fiarahamonina.- Manitsakitsaka ny zon’ny mpiasa.- Manome karama tsy mifanaraka amin’ny asa atao.- Tsy mihaino ny fitarainan’ny mpiasa.- Misy ny fampihenana na fanesorana ny mpiasa rehefa nisintahan’ny fanjakana ny orin’asa notantaniny teo aloha, ka maro ny very fivelomana.- Lasa manambany tena ny Malagasy.- Manao fihinanana am-bolony ny zavatra avy any ivelany ny Malagasy."},{"question":"ආසියාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරයේ යොදවන දෙවන වැඩිම අලි ඇතුන් සංඛ්‍යාව ඇති රට කුමක්ද?","answer":"\\"World Animal Protection\\" හි වාර්තාවකට අනුව, ආසියාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරය සඳහා යොදා ගන්නා අලි ඇතුන් සංඛ්‍යාවෙන් දෙවැනි ස්ථානය ඉන්දියාවයි. අලි ඇතුන් 509 ක් සිටින ස්ථාන 21 න් අලි ඇතුන්ගෙන් 45% ක් (225) දැඩි ලෙස ප්‍රමාණවත් නොවන තත්වයන් යටතේ රඳවා තබා ඇති බව වාර්තාව සොයා ගත්තේය.වානිජ සංචාරක ව්‍යාපාරය සඳහා අලි ඇතුන් යොදා ගැනීම බොහෝ විට පුලුල්ව පැතිරුනු සහ ජීවිතාන්තය දක්වා කෲරත්වයට සම්බන්ධ වන අතර ආසියාවේ වහල්භාවයේ සිටින අලි ඇතුන්ගෙන් අතිමහත් බහුතරයක් ප්‍රමාණවත් නොවන තත්වයන් අත්විඳින බව සැලකිල්ලට ගැනීම වැදගත්ය."},{"question":"Me anfanin kwano?","answer":"Ana amfani dashi wajen cin abinci "},{"question":"ਇੱਕ ਉਲਕਾਪਿੰਡ ਸਮੁੰਦਰ ਵਿੱਚ ਡਿੱਗਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਸੁਨਾਮੀ ਆ ਗਈ। ਚੋਣ 2 : ਗੜੇ ਪੈਣ ਲੱਗ ਗਏ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਸੁਨਾਮੀ ਆ ਗਈ।"},{"question":"भारतातील कोणत्या राज्यामध्ये सर्वात कमी पाऊस पडतो?","answer":"उत्तर: भारतातील राजस्थान राज्यामध्ये सर्वात कमी पाऊस पडतो ."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut:Dalam suatu pertandingan teka silang kata, pihak penganjur telah menerima sebanyak 100 borangpenyertaan dari seluruh Kedah untuk dinilai. Kebarangkalian memilih borang penyertaan dari daerahKuala Muda Yan adalah 1/5. Hitung jumlah borang penyertaan yang bukan dari daerah Kuala Muda Yan.A.) 20B.) 25C.) 75D.) 80","answer":"Jawapan yang betul ialah D.) 80.Kebarangkailan borang bukan dari daerah Kuala Muda Yan =1-1/5=4/5Jumlah borang yang bukan dari daerah Kuala Muda Yan= (4/5)*100=80"},{"question":"iCloud şifresi kaç karakter?","answer":"Maksimum karakter sınırı 250'dir."},{"question":"Кыргыздардан чыккан чыгаан баатыр кыздар?","answer":"Дүйнөнүн түркүгү – эне дешет элибиз. Алар жөнүндө укмуштай уламыштар, макал-лакаптар, сындар, ырлар, санаттар, казалдар, дастандар бар. Байыркы Энесай доорунда элибизден Муңайбас, Айнуру, Кызалма деген баатыр, акылман аялдар чыккан. Чыгыш менен батыштын хандары жана падышалары кыргыздардан кыз алып, куда-сөөк болууга кызыгышкан. Баскынчылары сулуу келин-кыздарын тартып кетишип, күң кылышкан. Энесайда эки кылымдай ордону бийлеген түрк кагандары кыргыз кыздарын аялдыкка алышкан, ал тургай, башка өлкөлөргө, Византия падышачылыгына чейин тартууга беришкен. Кыргыз тарыхында Каныкейдей акылдуулар, Айчүрөктөй сулуулар, Жаңыл мырзадай, Кыз Сайкалдай айбаттуу баатырлар болгон.\\"Эки түрлүү адам баалуу башынан, бири бек да,бири акылман деп угам\\", – деп Жусуп Баласагын айткандай, акылмандыгы, адилеттүүлүгү менен эл башкарып, \\"Алай ханышасы\\" атыккан Курманжан даткадай эл башчылары, Бурулчадай, Ак Шербеттей өткүр акындары болгону белгилүү. Айрыкча, ХХ кылымда кыргыздардын ичинде нечендеген эмгек баатырлары, эл артисттери, депутаттары, коомдук ишмерлери, акындары, жазуучулары, ырчылары чыккан. "},{"question":"Apakah maksud 'biarlah mati di mata pedang, janganlah mati kena tendang'?","answer":"Ia bermaksud biarlah binasa kerana mempertahankan kehormatan daripada binasa dalam kehinaan"},{"question":"Merkez Bankası Kasım toplantısı ne zaman?","answer":"TCMB'nin bir sonraki toplantısı 23 Kasım tarihinde gerçekleştirilecek."},{"question":"3 өлкөнүн чек арасын бөлүп турган тоо кайсы?","answer":"3 өлкөнүн чек арасын бөлүп турган тоо -  Рорайма тоосу. Ал Бразилия-Венесуэла-Гайаны өлкөлөрүн бөлүп турат."},{"question":"વટ સાવિત્રીના દિવસે વટવૃક્ષની શા માટે પૂજા કરવામાં આવે છે ?","answer":"વટ સાવિત્રી પૂર્ણિમા વ્રત દર વર્ષે જેઠ માસના શુક્લ પક્ષની પૂર્ણિમાના દિવસે ઉજવવામાં આવે છે. વટ સાવિત્રી વ્રતને 'વટ પૂર્ણિમા' પણ કહેવામાં આવે છે. આ દિવસે પરિણીત મહિલાઓ વ્રત રાખે છે અને વટવૃક્ષ, સાવિત્રી અને સત્યવાનની પૂજા કરે છે.આ વ્રત કરીને સૌભાગ્યવતી મહિલાઓ પોતાના પતિના લાંબા આયુષ્ય અને સુખ-સમૃદ્ધિની કામના કરે છે. આ દિવસે મહિલાઓ વ્રત રાખીને વટ વૃક્ષ પાસે જઇને વિધિવત પૂજા કરે છે. આ સાથે જ વટ વૃક્ષની પરિક્રમા કરે છે. ધાર્મિક માન્યતાઓ અનુસાર, આમ કરવાથી પતિના જીવનમાં આવનારી દરેક બાધા દૂર થાય છે અને સુખ-સમૃદ્ધિ સાથે લાંબા આયુષ્યની પ્રાપ્તિ થાય છે.વટ સાવિત્રી પૂર્ણિમાના ઉપવાસથી અખંડ સૌભાગ્ય પ્રાપ્ત થાય છે. "},{"question":"Китеп жөнүндө кызктуу малымат жазып бере аласыңбы?","answer":"Дүйнөлүк статистикага таянсак, китеп сатып алуучулардын жарымы 45 жаштан ооп калган адамдар жана алардын көпчүлүгү айымдар болуп эсептелет."},{"question":"¿Cuáles de los cuerpos de agua del lago Constance parecen tener una conexión entre sí? Teniendo en cuenta la pregunta anterior, escriba un contexto que contenga la respuesta. Puede ser de 1 a 20 frases. El contexto:","answer":"El lago de Constanza consta de tres cuerpos de agua: el Obersee (\\"lago superior\\"), el Untersee (\\"lago inferior\\") y un tramo de conexión del Rin, llamado Seerhein (\\"lago Rin\\"). El lago está situado en Alemania, Suiza y Austria cerca de los Alpes. Específicamente, sus costas se encuentran en los estados alemanes de Baviera y Baden-Württemberg, el estado austriaco de Vorarlberg y los cantones suizos de Turgovia y San Galo. El Rin desemboca en él desde el sur siguiendo la frontera suizo-austriaca. Se encuentra en las siguientes coordenadas: 47°39′N 9°19′E."},{"question":"「銀河の滝」「流星の滝」などが有名な、北海道の石狩川上流にある渓谷は何でしょう？","answer":"層雲峡（そううんきょう）です。"},{"question":"Glossmax kaliteli mi?","answer":"Dayanıklılık: Glossmax kapaklar yüksek kaliteli malzemelerden yapıldığından, uzun ömürlü ve dayanıklıdır. Kolay temizlenebilirlik: Kapakların yüzeyi pürüzsüz olduğundan, temizlemesi kolaydır ve çoğu leke kolayca çıkarılabilir. Estetik görünüm: Glossmax kapakların yüzeyi parlak ve gösterişlidir."},{"question":"Continue o parágrafo - Nas décadas seguintes, a PMRJ — a instituição só recebeu o acrônimo \\"PMERJ\\" em 1975 — viu-se envolvida, seja por ser a força policial de um dos principais estados brasileiros, seja por estar sempre próxima à política estadual, nos diversos aos conflitos políticos e sociais que apareceram pelo país afora, onde foi empregada, sozinha ou como corpo auxiliar do exército. Nesse contexto entram as Revoltas da Armada — na qual um pequeno efetivo de seus policiais combateu os revoltosos da Marinha de Guerra e os impediu de desembarcar e tomar a cidade de Niterói — e da Vacina, as Revoluções de 1930, Constitucionalista de 1932","answer":"e do Golpe de 1964."},{"question":"विंग कमांडर अभिनंदनसाठी भारतीय हवाई दलाने कोणत्या पुरस्काराची शिफारस केली आहे?(A) अशोक चक्र(B) शौर्य चक्र(C) वीर चक्र(D) पीव्हीसी=>","answer":" (C) वीर चक्र"},{"question":"Inona avy ireo vokatsoa azo avy amin’ny thym ?","answer":"Ny thym dia anisan’ireo zavamaniry nampiasain’ny Ntaolo hanaovana raokandro na koa fanafody natoraly hiadiana amin’ny aretina samihafa. Anisan’izany ny fampitoniana sy ny fitsaboana ny kohoka. Ahitana singa iray miasa amin’ny fanokafana ny lalan-drivotra tokoa ao amin’ity zavamaniry ity ka izay no mampandaitra azy hiadiana amin’ny kohoka sy ny aretin’ny taovam-pisefoana sasany"},{"question":"Bu yazı hangi önemli olay hakkındadır?: Sheeba, İrlandalı müzik grubu. Grup üyeleri Maxi, Frances Campbell, Marion Fossett'den oluşmaktadır. 1981 Eurovision Şarkı Yarışması'nda İrlanda'yı \\"Horoscopes\\" adlı şarkıyla temsil etmiş, yarışmada dördüncü olmuştur.","answer":"Bu yazı, 1981 Eurovision Şarkı Yarışması hakkındadır."},{"question":"Taariikhda Magool!","answer":"Taariikhda Magool!Xaliimo Magool (Nooleed May 2, 1948 – Maarso 19, 2004) waxa ay ahayd hobolad caan ka ahayd gayiga Soomaaliyeed, Waxaana loo yaqaane Boqorada Codka. Heesaha ay qaado fanaanadani oo u badan wadani, goobaabin, talo-siin, dhiiri-gelin iyo wanaag darteed ayaa Magool loo siiyay magaca weyn ee Boqorada Codka Fanka Soomaaliyeed. Intaasi waxaa dheer, Magool waxaa ay leedahay naanays ay ku kasbatey kartideeda iyo hanaan-wanaageeda, waxaana lagu naanaysaa Magool Qurux.Xaliimo Khaliif Magool waxay ku dhalatey meel u dhow magaalada Muqdisho ee gobolka Banaadir, ee dalka Soomaaliya.Ayada oo yar ayaa waalidkeed u soo wareejiyay magaalada Muqdisho halkaasi ooy ku qaadatey waxbarashadii dugsiga hoose iyo dhexe. Ka dib, qiyaastii sanadkii 1969kii ayaa Magool biloowday ineey heesto.Waxa ay dhimatay sanadii 2004 waxaana lagu aasay duleedka muqdisho gaar ahaan meesha maanta loo yaqaano Calamada .Fanaanada Xaliimo Khaliif waxay leedahay tiro badan oo heeso ah, kuwaasi oo iskugu jira wadani, jacayl, guubaabin, dhiirigelin, haasaawe, amaan, duco, wacyi, wargelin iyo wax-sheeg. Waxaana ka heli kartaa goobta keedka ugu ween heesaha soomaaliyeed ee Masuul. Fanaanadu waxay ka tirsanayd Hobolada Waaberi ee hogaanka u ahaa fanka iyo suugaanta Soomaaliyeed.Heesaha fanaanada Magool qaado waxaa ugu caansan oon soo qaadan karnaa:Heesta Dhirta Xididka Hoose.Heesta GodadleDookhna waa kan igu jira: waxa si talantaali ah uwada qaadayaan Saalax Qaasim iyo Magool.Heesta Ma HiigaanHeesta Godadle: waxa wada qaadaya Hibo Nuura, Axmed Mooge iyo Xaliimo Khaliif Magool.Heesta XalaytoHeesta Ha iga Goosan Caawa: waxa si talantaali ah u qaadaya Maxamed Saleebaan Tubeec iyo Xaliimo Khaliif MagoolHeesta Nebi AmaanHeesta Afrikaay Toos: waxa si talantaali ah u qaadaya Xasan Aaden Samatar, Hibo Nuura iyo Xaliimo Khaliif Magool"},{"question":"Mi ake nufi da \\"goat\\" da Hausa?","answer":"Tana nufin \\"akuya\\"\\t\\t\\t\\t\\t"},{"question":"Su’aal: Sheeg Goortuu Dhacay Dagaalkii Badar?","answer":"Jawaab: Wuxu Dhacay 17-Kii Ramadaan Sanadkii 2-Aad Ee Hijriyada."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਨਿਵਿ ਨਿਵਿ ਪਾਇ ਲਗਉ ਗੁਰ ਅਪੁਨੇ ਆਤਮ ਰਾਮੁ ਨਿਹਾਰਿਆ ॥ਕਰਤ ਬੀਚਾਰੁ ਹਿਰਦੈ ਹਰਿ ਰਵਿਆ ਹਿਰਦੈ ਦੇਖਿ ਬੀਚਾਰਿਆ ॥੧॥ਬੋਲਹੁ ਰਾਮੁ ਕਰੇ ਨਿਸਤਾਰਾ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦਿ ਰਤਨੁ ਹਰਿ ਲਾਭੈ ਮਿਟੈ ਅਗਿਆਨੁ ਹੋਇ ਉਜੀਆਰਾ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਰਵਨੀ ਰਵੈ ਬੰਧਨ ਨਹੀ ਤੂਟਹਿ ਵਿਚਿ ਹਉਮੈ ਭਰਮੁ ਨ ਜਾਈ ॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਮਿਲੈ ਤ ਹਉਮੈ ਤੂਟੈ ਤਾ ਕੋ ਲੇਖੈ ਪਾਈ ॥੨॥ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਭਗਤਿ ਪ੍ਰਿਅ ਪ੍ਰੀਤਮੁ ਸੁਖ ਸਾਗਰੁ ਉਰ ਧਾਰੇ ॥ਭਗਤਿ ਵਛਲੁ ਜਗਜੀਵਨੁ ਦਾਤਾ ਮਤਿ ਗੁਰਮਤਿ ਹਰਿ ਨਿਸਤਾਰੇ ॥੩॥ਮਨ ਸਿਉ ਜੂਝਿ ਮਰੈ ਪ੍ਰਭੁ ਪਾਏ ਮਨਸਾ ਮਨਹਿ ਸਮਾਏ ॥ਨਾਨਕ ਕ੍ਰਿਪਾ ਕਰੇ ਜਗਜੀਵਨੁ ਸਹਜ ਭਾਇ ਲਿਵ ਲਾਏ ॥੪॥੧੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 353 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਮੈਂ ਮੁੜ ਮੁੜ ਆਪਣੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨੀ ਲਗਦਾ ਹਾਂ, (ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਵੱਸਦਾ ਹੋਇਆ ਰਾਮ ਵੇਖ ਲਿਆ ਹੈ (ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਨਾਲ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਵਿਚਾਰ ਕਰ ਕੇ ਮੈਂ ਉਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸਿਮਰ ਰਿਹਾ ਹਾਂ, ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਮੈਂ ਉਸ ਦਾ ਦੀਦਾਰ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹਾਂ, ਉਸ ਦੀਆਂ ਸਿਫ਼ਤਾਂ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਰਿਹਾ ਹਾਂ ।੧।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰੋ, ਸਿਮਰਨ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ । ਜਦੋਂ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਕੀਮਤੀ ਹਰੀ-ਨਾਮ ਲੱਭ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ਅੰਦਰੋਂ ਅਗਿਆਨਤਾ ਦਾ ਹਨੇਰਾ ਮਿਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਗਿਆਨ ਦਾ ਚਾਨਣ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਸਿਮਰਨ ਤਾਂ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਪਰ) ਨਿਰੀਆਂ ਜ਼ਬਾਨੀ ਜ਼ਬਾਨੀ (ਬ੍ਰਹਮ-ਗਿਆਨ ਦੀਆਂ) ਗੱਲਾਂ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ (ਮਾਇਆ ਵਾਲੇ) ਬੰਧਨ ਟੁੱਟਦੇ ਨਹੀਂ ਹਨ, ਉਹ ਹਉਮੈ ਵਿਚ ਹੀ ਫਸਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਮੈਂ ਵੱਡਾ ਬਣ ਜਾਵਾਂ ਮੈਂ ਵੱਡਾ ਬਣ ਜਾਵਾਂ—ਇਸੇ ਘੁੰਮਣਘੇਰੀ ਵਿਚ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ), ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਦੂਰ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ ਜਦੋਂ ਪੂਰਾ ਗੁਰੂ ਮਿਲੇ ਤਦੋਂ ਹੀ ਹਉਮੈ ਟੁੱਟਦੀ ਹੈ, ਤਦੋਂ ਹੀ ਮਨੁੱਖ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਹਜ਼ੂਰੀ ਵਿਚ) ਪਰਵਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।੨।ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਹਰੀ-ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਾ ਹੈ, ਪਿਆਰੇ ਦੀ ਭਗਤੀ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਸੁਖਾਂ ਦੇ ਸਮੁੰਦਰ ਪ੍ਰੀਤਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾਂਦਾ ਹੈਉਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਭਗਤੀ ਨੂੰ ਪਿਆਰ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਜਗਤ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਆਸਰਾ ਪ੍ਰਭੂ ਸੇ੍ਰਸ਼ਟ ਮਤਿ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਗੁਰੂ ਦੇ ਉਪਦੇਸ਼ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।੩।ਜੇਹੜਾ ਜੀਵ ਆਪਣੇ ਮਨ ਨਾਲ ਤਕੜਾ ਟਾਕਰਾ ਕਰ ਕੇ ਹਉਮੈ ਵਲੋਂ ਮਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਹਉਮੈ ਨੂੰ ਮੁਕਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ), ਮਨ ਦੇ ਫੁਰਨੇ ਨੂੰ ਮਨ ਦੇ ਅੰਦਰ ਹੀ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਯਾਦ ਵਿਚ) ਲੀਨ ਕਰ ਦੇਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਗਤ ਦਾ ਜੀਵਨ ਪ੍ਰਭੂ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਮੇਹਰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਅਡੋਲ-ਚਿੱਤ ਰਹਿ ਕੇ (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਜੁੜਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੪।੧੬।\\""},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?උචිත ","answer":"අනුචිත"},{"question":"Firy ny isan'ny vadin'i Andriamasinavalona?","answer":"Ny isan'ny vadin'i Andriamasinavalona dia nisy 12 vavy."},{"question":"Boniface Alexandre","answer":"Boniface Alexandre (tí a bí ní oṣù Agẹmọ, ọjọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n ọdún 1936) jẹ́ olósèlú ti Ilẹ̀ Haitian. Alexandre ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bíi ààrẹ Ilẹ̀ Haiti ní ìgbà coup d'état ti ọdún 2004 títí dé oṣù kárùn-ún ọdún 2006.Alexandre dàgbà pẹ̀lú àbúrò bàbá rẹ̀, Martial Célestin. Tí ó kẹ́kọ̀ọ́ gẹ́gẹ́ bí agbẹjọ́rò, ó ṣiṣẹ́ fún ilé-iṣẹ́ amòfin kan ní Port-au-Prince fún àrùn-dín-lọ́gbọ̀n ọdún ṣáájú kí wọ́n tó yan sí Ilé-ẹjọ́ Gíga jùlọ èyí tí a mọ̀ sí Supreme Court ní ọdún 1992. Alákoso Aristide lẹ́hìn náà yàn-án gẹ́gẹ́ bí Adájọ́ àgbà ti Ilé-ẹjọ́ gíga ti Haiti ní ọdún 2002.Ó ṣiṣẹ́ bí alága ìgbà díẹ̀ ti Haiti láti ọdún 2004 sí ọdún 2006 lẹ́hìn tí Aristide ti fi ipò ìjọba sílẹ̀. Ọdún 2004 Haitian coup d'état yọ Ààrẹ Jean-Bertrand Aristide Jean-Bertrand Aristide kúrò ní Amẹ́ríkà ní ọjọ́ kọ̀kàn-dín-lọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 2004. Lẹ́hìn èyí, Alexandre, gẹ́gẹ́ bí Olórí Adájọ́ ti Ilé-ẹjọ́ àti nítorí náà ni atẹ̀le ní ìlà ààrẹ tí ó kàn, gba ọ́fíìsì ti Ààrẹ."},{"question":"ప్రజాస్వామ్యాన్ని అంచనా వేయటంలో కింద ఉన్న వాటిల్లో ఏది వర్తించదు? ప్రజాస్వామ్యంలో :అ. స్వేచ్ఛాయుత ఎన్నికలుఆ. వ్యక్తి గౌరవంఇ. అధిక సంఖ్యాకుల పాలనఈ. చట్టం ముందు అందరూ సమానులు","answer":"ఆ. వ్యక్తి గౌరవం"},{"question":"Slutför den här frasen: Lee Yuen Yin tävlade för Hongkong vid olympiska sommarspelen 2016 i Rio de Janeiro, där hon tillsammans med sin","answer":"syster Lee Ka Man slutade på 16:e plats i lättvikts-dubbelsculler."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah tindakan yang paling tepat jika pemandu itu mabuk?A. Meminta rakan yang tidak mabuk memandu kenderaan atau menggunakan kenderaan perhidmatan awamB. Meminta rakan duduk di tempat penumpang bagi menujukkan arah pulang ke rumahC. Memandu kenderaan balik ke rumah dengan kawan-kawan yang lain. ","answer":"Jawapan yang betul ialah A. Meminta rakan yang tidak mabuk memandu kenderaan atau menggunakan kenderaan perhidmatan awam"},{"question":" मानवी शरीरातील सर्वात मोठी ग्रंथी कोणती ?उत्तर : ","answer":" यकृत मानवी शरीरातील सर्वात मोठी ग्रंथी."},{"question":"පහත අර්ථයට ගැලපෙන ගීතය කුමක්ද?මහාචාර්ය සුනිල් ආරියරත්නයන් විසින් ඉතාම සරල පද යොදාගෙන කරපු නිර්මාණයක්. ගීතය කෙතරම් සරලදැයි කීවොත් සරුංගල් සාදා ඒවා උඩයවා ඇති ඕනෑම කෙනෙකුට කියවා ගීතයේ මතුපිට අදහස තේරුම්ගත හැකියි.සරුංගල් යැවීමට ලොකු කුඩා බේදයක් නෑ. වැඩි වශයෙන් මෙය කුඩා ළමුන් විසින් සිදුකරන ක්‍රියාවක් ලෙස පෙනුනත් වැඩිහිටියන් පවා මෙයට සහභාගීවන අවස්තා එමටයි. ඉතින් කොහොමද මේ කියන සරුංගලයක් නිර්මාණය වෙන්නෙ. බොහෝ වෙලාවට බට පතුරු වලින් තමා සැකිල්ල සාදාගන්නෙ. පසුව එයට පාප්ප හෝ කිසියම් ලාටු වර්ගයක් යොදා කොල අලවාගන්නවා. රැලි යොදා තවත් අලංකාර කරගෙන තමා නිර්මාණය නිමවෙන්නෙ.ඉතින් මේ සරුංගල් බොහෝ වෙලාවට යවන්නෙ අගෝස්තු මාසයේ එනම් ළමයින්ට නිවාඩු මාසයක. සරුංගල් හදන වෙලාවටනම් අල්ප වශයෙන් බැනුම් ඇහුවත් දිනපතා උදේ හවා මෙය කිරීමෙන් දෙමාපියන්ගෙන් බැනුම් ඇසීමට පමනක් නොව ගුටි කෑමට සිදුවන වාර අනන්තයි. ඒත් ළමයින්ගේ ඒ බැනුම් ගුටි අමතක කර දීමට සරුංගලය සමත් වෙනව. කොහොමද? එය ඉතා ලස්සනට වරල් සලමින් නිසංසලේ නුබ ගැබ සැරිසරමින්. සරුංගලය උඩටම යනව, මේ යන ආකාරයට අපිවත් හැරදාලා වෙන රටකට යන්න හදනවාදෝ කියාත් සිතෙනව. සරුංගලේ නුඹ උඩ ගියාට පස්සෙ නුඹව හදපු නුඹත් එක්කම හිටපු අපේ ළමයින්ව අමතකයි නේද?  ඉතින් එහෙම බලනකොට අපේ රට හැරදාගිය අපේම ළමයි හා නුඹ අතර වෙනසක් නෑ.මා පෙර පෙර පැවසූ පරිදි මතුපිට අර්ථය ඉතා සරල බවක් ගනී. කෙටියෙන් පැවසූ කල අප රට හැර පිට රටවලට යන ළමුන් සරුංගලයට සමාන කිරීමකි. නමුත් මේ පිළිබඳව ගැඹුරෙන් සිතාබැලූ කල මෙය ඉතා සෝචනීය තත්වයකි.නිදහස් අධ්‍යාපනයේ පිහිටෙන් ශිල්ප හදාරා තවදුරටත් දැනුම වැඩිදියුනු කර ගැනීමට එසේත් නැතිනම් අධ්‍යාපන සුදුසුකම් ඉහල දමාගැනීමට අප රට අතහැර අන් රටවල් කරා පියමනී. නිදහස් අධ්‍යාපනය පසෙකට දමමු, මන්ද සමහරක් අන්තර්ජාතික පාසල්වල මුදල්ගෙවා ඉගෙන ගැනීම සිදුකරන නිසා. තමන්ට කුඩාකල සිට මේ තත්වයට එන්නට කීදෙනෙක් නම් තම දහඩිය, කඳුළු හා අනෙකුත් බොහෝ දේවල් කැපකොට ඇතිද? දෙමාපියන්ගෙන් ඇරඹූකල නෑදෑයින්, ගුරුවරුන්, යහළුවන් හා මෙකී නොකී කී දෙනක් ඔබට අතහිත දී ඇතිද, ඔබ ලඟින්ම සිට ඇතිද? ඔබම සිතා බලන්න. මේ කීදෙනක් ඔබ ගැන බලාපොරොත්තු තබාගෙන ඇතිද? වැඩිදුර ඉගෙනගෙන සමාජයේ ඉහලම තැනකට යාම කාගේත් සිහිනයක්, මොහොතකට සිතන්න, ඔබ එය ජයගත් අයෙක්. නමුත් ඔබට මුලදී ලැබුනදේ නොලැබීම නිසා අද සමාජයේ කොතෙකුත් පිරිසක් අනාථවී සිටිනවාද කියා. ඒ අයටත් ශක්තියක් වන්න නැවත අප රටට එන්න. අපි ගොඩක් දෙනෙක් ඔබ එනතුරු බලාසිටිනවා. ඔබේ දැනුම අත්දැකීම් අපත් සමග බෙදාගන්න.සමහර විටක ඔබ තවමත් මුදල් පසුපස දුවනවා වෙන්න පුලුවන්. කමක් නෑ අපි ඒකට ඊර්ශියා කරන්නේ නෑ. ඔබට ඇතිවන තරමට මුදල් සොයාගත් පසුව එන්න. මේ ලක් මාතාවට ඇයගේ දරුවන් වැඩිනෑ. ලක් මාතාවට, ඔබගේ දෙමවුපියන්ට, නෑදෑයිනට, ගුරුවරුන්ට වගේම ඔබගේ යහළුවන්ට ඔබව අවශ්යයි.  දුරු රටදී මෙන් පාළුව තනිකම මෙහිදී ඔබට නොදැනේවි මන්ද මෙහි සිටින්නේ ඔබගේම පිරිසක් වන නිසා. ඔබ එන්න හැකි ඉක්මනට එන්න.මෙමගී පද වල දේශපාලනික වශයෙන් අරුතක් ගැබ්වෙලා තියෙනවා කියා නොකීවොත් එය අඩුවක්. ඇත්තෙන්ම මෙම ගීපද හා එක් දෙශපාලනික ක්‍රියාදාමයන් පෙලක් මනාව ගැලපෙනව. මින් ඔබ්බට ඒගැන පැවසීමට නොයන්නේ මා දේශපාලනය ගැන ලිවීමට ඇති දැඩි අකමැත්තයි. (ලිව්වොත් කොහෙන් කෙලවර වෙයිද කියල කියන්න අමාරුයි) මෙයින් යම්කිසි අඩුපාඩුවක් සිදුවුනේනම් සමාව අයදිනවා.","answer":"සරුංගලේ වරල් සැලේ නිසංසලේ ගුවන් තලේඅපෙන් මිදී වෙන රටකද යන්න හදන්නේඋපන් බිමට වැඩිය තැනක් කොහෙද තියෙන්නේසරුංගලේ බට පතුරෙන් නුඹ සැදුවේ අපේ ළමයිසරුංගලේ ලාටු උලා රැළි කෙරුවේ අපේ ළමයිසරුංගලේ කොල අලවා හැඩ කෙරුවේ අපේ ළමයිසරුංගලේ නුඹ අහසේ අපේ ළමයි තාම බිමයිසරුංගලේ නුඹ වෙනුවෙන් ගුටි කෑවේ අපේ ළමයිසරුංගලේ නූල් යොදා උඩ ඇරියේ අපේ ළමයිසරුංගලේ උඩ ගියදා මතක නැතේ අපේ ළමයිසරුංගලේ නුඹ වාගෙයි රට හැර යන අපේ ළමයි"},{"question":"ਪੁਰਸ਼ ਅਤੇ ਇਸਤਰੀ ਦੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਲਿੰਗੀ ਲੱਛਣਾਂ ਦਾ ਵਰਣਨ ਕਰੋ ।","answer":"(ਉ) ਨਰ ਦੇ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਪਰਿਵਰਤਨ-    1. ਆਵਾਜ਼ ਵਿਚ ਭਾਰੀਪਣ ਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।    2. ਦਾੜੀ ਅਤੇ ਮੁੱਛਾਂ ਉੱਗ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ।    3. ਜਣਨ ਅੰਗਾਂ ਤੇ ਵਾਲ ਉੱਗ ਆਉਂਦੇ ਹਨ ।    4. ਪੀਨਸ ਦਾ ਆਕਾਰ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਦਿਨ ਜਾਂ ਰਾਤ ਦੇ ਸੁਪਨਿਆਂ ਵਿਚ ਉਸਦਾ ਅਕੜਾਅ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।    5. ਮੋਡੇ ਚੌੜੇ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ | ਮਾਸਪੇਸ਼ੀਆਂ ਵਿਕਸਿਤ ਹੋ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ।    6. ਉਲਟ ਲਿੰਗ ਵੱਲ ਆਕਰਸ਼ਨ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।(ਅ) ਮਾਦਾ ਦੇ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਪਰਿਵਰਤਨ-    1. ਜਣਨ ਅੰਗਾਂ ਤੇ ਵਾਲ ਉੱਗ ਆਉਂਦੇ ਹਨ ।    2. ਛਾਤੀਆਂ ਵੱਡੀਆਂ ਹੋ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ।    3. ਮਹਾਮਾਰੀ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।    4. ਕੁਲਿਆਂ ਦੇ ਆਸ-ਪਾਸ ਚਰਬੀ ਇਕੱਠੀ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।    5. ਉਲਟ ਲਿੰਗ ਪ੍ਰਤੀ ਖਿੱਚ ਵੱਧ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।    6. ਜਣਨ ਅੰਗਾਂ ਦਾ ਵਿਕਾਸ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"Explain the concept of composition in OOP.","answer":"Composition involves creating complex objects by combining simpler objects. It promotes flexibility and modularity in building classes."},{"question":"Quem é Casimiro Miguel?","answer":"Casimiro Miguel Vieira da Silva Ferreira, também conhecido como Casimiro ou Cazé, é um comunicador e streamer brasileiro. Nascido em 20 de outubro de 1993, é um dos grandes nomes da criação de conteúdo digital no Brasil."},{"question":"Chii chinonzi Paris stock exchange?","answer":"Iro zita reiyo stock exchange muParis, France, iEuronext Paris. Euronext ipan-European stock exchange operator inoshandisa akati wandei mastock exchange mumaguta makuru eEurope. Euronext Paris ndiyo imwe yeakanyanya kukosha mastock exchange muEurope uye inzvimbo yakakosha yekutengesa zvakasiyana siyana zvekushandisa mari, zvinosanganisira masheya, mabhondi, uye zvinobva."},{"question":"Minkälaisia haittavaikutuksia korkealla ilman otsonipitoisuudella on ja miten niitä voi ehkäistä?","answer":"Korkeat otsonipitoisuudet voivat aiheuttaa silmien, nenän ja kurkun limakalvojen ärsytystä. Hengityssairailla voivat myös yskä ja hengenahdistus lisääntyä ja toimintakyky heikentyä. Otsoni voi pahentaa siitepölyn aiheuttamia allergiaoireita. Haittavaikutukset ovat kuitenkin erittäin yksilöllisiä. Otsonille altistumista ja siitä aiheutuvia terveyshaittoja voi parhaiten vähentää välttämällä rasittavaa liikuntaa tai työntekoa ulkoilmassa korkeiden pitoisuuksien aikana. Myös sisätiloissa pysyttelemisestä on apua, koska sisäilmassa otsonia on ulkoilmaa vähemmän.Suomen ilmanlaatutilannetta voi seurata ilmanlaatuportaalissa (ilmanlaatu.fi). Portaalissa on myös tietoa ilmansaasteiden terveysvaikutuksista sekä siitä mitä voi itse tehdä oireiden vähentämiseksi ja ilmanlaadun parantamiseksi."},{"question":"Nitori owo, tẹgbọn-taburo gbimọ-pọ lati ji ọmọ ọga wọn gbe l’Ọta","answer":"Miliọnu meji naira ni awọn tẹgbọn-taburo kan Blessing Oyeleke ati David Oyeleke, pẹlu ẹni kẹta wọn tiyẹn n jẹ Kabiru Oniyitan, n beere lọwọ ọga ti wọn ti ba ṣiṣẹ ri, wọn lawọn yoo ji ọmọ rẹ gbe to ba kọ lati sanwo naa si akanti awọn. Ohun to gbe wọn de tọlọpaa niyẹn.Ọjọ kẹjọ, oṣu kejila yii, lọwọ ọlọpaa tẹ wọn, lẹyin ti ọga wọn atijọ naa, Ọgbẹni Makinde Oluwatoyin, oludari ileeṣẹ kan l’Ọta, lọọ fẹjọ sun ni teṣan ọlọpaa Onipanu, pe oun gba ipe ijaya kan latọdọ awọn kan ti wọn ni awọn yoo ji ọmọ oun ọkunrin torukọ ẹ n jẹ Solomon Makinde gbe lati ileewe rẹ, awọn yoo si pa gbogbo idile oun run, afi toun ba sare san miliọnu meji si akanti kan kọjọ mẹta too pe.O ni awọn to pe oun naa ṣapejuwe ileewe ti Solomon wa, wọn si juwe ile oun paapaa bii pe awọn jọ n gbe ni. Eyi to fi han pe wọn ti wadii oun jinna.Ifisun rẹ yii ni DPO Onipaanu atawọn eeyan ẹ, ṣiṣẹ le lori, ti wọn fi ri eyi to jẹ obinrin ninu awọn afurasi naa mu, ti wọn si ri foonu ti wọn fi n pe ipe ijaya naa lọwọ rẹ.Blessing ti wọn ri mu yii lo ṣọna bi wọn ṣe ri awọn meji yooku mu, bo tilẹ jẹ pe DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, sọ pe o ṣi ku ẹni kan ninu wọn ti ọwọ ko ti i ba.Nigba ti wọn n ṣalaye idi ti wọn fi fẹẹ ji ọmọ ọga wọn tẹlẹ naa gbe, awọn mẹta tọwọ ba yii sọ pe awọn mọ pe ọga awọn yii lowo lọwọ, agbara rẹ ka miliọnu meji tawọn beere naa lawọn ṣe pe e lori foonu pe ko sanwo naa bi ko ba fẹẹ padanu ọmọ rẹ ọkunrin ati gbogbo idile rẹ.Ẹka to n gbọ ẹjọ awọn ajinigbe ni CP Edward Awolọwọ Ajogun paṣẹ pe ki wọn ko wọn lọ fun itẹsiwaju ẹsun wọn."},{"question":"Atatürk müzik için neler yapmıştır?","answer":"Atatürk'ün önderliğinde, müzik alanında yapılan çalışmalardan bazıları şunlardır:* Ankara'da \\"Musiki Muallim Mektebi\\" kuruldu.(1924).* \\"Mızıka-i Hümayun\\" Ankara'ya taşınarak \\"Riyaset – i Musiki heyeti\\" adını aldı.(1924)* İstanbul Belediye Konservatuvarı kuruldu.(1926).* Ankara Devlet Konservatuvarı kuruldu.(1936)."},{"question":"Apakah agama rasmi Malaysia?","answer":"Islam"},{"question":"Mutsara 1: Muna 2002, rwiyo urwu rwakabudiswa nemugadziri weBritish Vincent Stormfield uye rwakafukidzwa se \\" Sweet Harmony 02 \\" neIndependiente. Mutsara 2: Muna 2002, rwiyo rwacho rwakashandurwa nemugadziri weBritish Vincent Stormfield uye rwakaburitswa neIndependiente se' 'Sweet Harmony '02 \`\`. Mubvunzo: Mutsara wokutanga nomutsara wechipiri unoreva chinhu chimwe chete here? Hongu kana kuti kwete?","answer":"Kwete"},{"question":"Kansilọ atawọn alaga kansu tuntun ipinlẹ Ọyọ bẹrẹ iṣẹ","answer":"Awọn kansilọ atawọn alaga kansu tawọn araalu ṣẹṣẹ dibo yan ninu idibo ijọba ibilẹ to waye jake-jado ipinlẹ naa lọjọ Abamẹta, Satide, to kọja, ti bẹrẹ iṣẹ lọfiisi kaluku wọn bayii.Eyi waye lẹyin ti Onidaajọ Munta Abimbọla ti i ṣe adajọ agba ipinlẹ Ọyọ bura fun wọn nileegbimọ awọn lọbalọba ipinlẹ naa to wa l’Agodi, n’Ibadan, nirọlẹ ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii.Ṣaaju, iyẹn laaarọ ọjọ Aje naa lalaga ajọ eleto idibo ipinlẹ Ọyọ, OYSIEC, Amofin-Agba Aarẹ Isiaka Abiọla Ọlagunju, ti fun awọn alaga ati kansilọ to jawe olubori ninu idibo naa niwee ẹri gẹgẹ bii ẹni ti awọn araalu dibo yan sipo ti kaluku wọn wa lasiko idibo to kọja.Lẹyin ti adajọ agba bura fun wọn tan ni Makinde gba awọn alaga ati kansilọ yii niyanju lati ṣamulo ilana iṣejọba oun lati le mu idagbasoke ba agbegbe kaluku wọn.Gẹgẹ bo ṣe sọ,”Ko si nnkan ta a le fi we idagbasoke ati iṣejọba rere. Ni bayii, anfaani ti wa fun yin lati mu iṣejọba rere wọ ijọba ibilẹ tabi agbegbe yin. Nnkan ti awọn araalu si n reti lọdọ yín naa niyẹn.Tẹ o ba gbagbe, lọjọ Abamẹta, Satide, ọjọ kejilelogun, oṣu karun-un, ọdun 2021, ta a wa yii nidibo ijọba ibilẹ waye kaakiri ijọba ibilẹ mejilelọgbọn, ninu ijọba mẹtalelọgbọn to wa ni ipinlẹ Ọyọ.Ibo ijọba ibilẹ Ido nikan ni wọn ko ti i di nitori ti ajọ eleto idibo ko ranti fi ami ẹgbẹ oṣelu Zenith Labour Party (ZLP) sinu iwe idibo.Awọn oludije lorukọ ẹgbẹ oṣelu PDP lo jawe olubori kaakiri gbogbo ijọba ibilẹ mejeejilelọgbọn (32) ti wọn ti dibo wọn nigba ti idibo ijọba ibilẹ Ido to ṣẹku yóò waye l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii.Ba a ṣe n wi yii, awọn kansilọ atawọn alaga kansu tuntun naa ti bẹrẹ iṣẹ lọfiisi kaluku wọn latọjọ Iṣẹgun, Tusidee."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Macedônia do Norte?","answer":"0,770."},{"question":"Qual estado dos EUA tem as maiores minas de cobre?","answer":"Embora o estado de Montana possui a maior mina de cobre dos EUA, o Arizona, localizado na região sudoeste do país, é o maior produtor agregando-se todas as minas em seu território. Outro cognome do Arizona é “The Copper State” (o estado do cobre)."},{"question":"Alaga kansu fofin de ẹgbẹ onimọto, ọkada ati Marwa l’Ekoo","answer":"Alaga ijọba ibilẹ Ajeromi-Ifẹlodun to wa lagbegbe Ajegunlẹ, nipinlẹ Eko, Alaaji Fatai Adekunle Ayọọla, ti fofin de igbokegbodo ẹgbẹ onimọto National (NURTW), jake-jado gbogbo agbegbe ijọba ibilẹ naa, bakan naa lo ni kawọn ọlọkada ati kẹkẹ Marwa ṣi lọọ wabi jokoo si na.Ninu atẹjade kan ti alaga naa buwọ lu funra rẹ lọjọ Iṣẹgun, Tusidee yii, lo ti kede pe latari bi wọn ṣe dana sun sẹkiteriati ijọba ibilẹ Ajerọmi-Ifẹlodun lasiko ifẹhonu han ta ko SARS waye lọse to lọ lọhun-un, awọn ti gbe igbimọ oluwadii kan kalẹ lati tọpinpin ohun to ṣẹlẹ, ati awọn to lọwọ ninu ọṣẹ buruku naa.Latari eyi, bẹrẹ lati Tusidee, ọjọ kẹta, oṣu yii, titi di igba ti igbimọ naa yoo jabọ iwadii wọn, ko saaye fun lilọ bibọ ọkada ati kẹkẹ Marwa, ko si saaye jija tikẹẹti kan fawọn onimọto.Atẹjade naa sọ siwaju pe awọn agbofinro ti wa nitosi lati fi  pampẹ ofin gbe ẹnikẹni to ba tapa si ofin yii. Ati pe kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Eko, Hakeem Odumosu ati alaga ẹgbẹ onimọto nipinlẹ Eko, Musiliu Akinsanya (MC Oluọmọ) ti gbọ nipa ọrọ yii pẹlu.Tẹ o ba gbagbe, ọjọ kọkanlelogun oṣu kẹwaa to kọja yii lawọn janduku kan ṣakọlu si sẹkiteriati ijọba ibilẹ naa to wa ni Opopona Baalẹ, nigba ti ina yanpọnyanrin iwọde ta ko SARS n jo geregere lọwọ.Ọpọ banki, ẹrọ ipọwo ATM, ṣọọbu itaja nla, teṣan ọlọpaa, mọto atawọn dukia mi-in lagbegbe naa fara kaaṣa pẹlu."},{"question":"வினா:வட்டமேசை மாநாடு எங்கு நடந்தது?","answer":"விடை: லண்டன்"},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"Caiu na rede, é peixe\\"?","answer":"Provérbio utilizado para definir alguma pessoa que não faz escolha e aproveita tudo. Pode ser usada para falar de uma situação boa ou ruim, a depender do caso.Exemplo: “Já namorou a cidade toda. Caiu na rede, é peixe!”"},{"question":"வினா:எவ்விடத்தில் தமிழ் பல்கலைக்கழகம் அமைந்துள்ளது?1. கோயம்புத்தூர்2. சென்னை3. தஞ்சாவூர்4. மதுரை","answer":"விடை:3. தஞ்சாவூர்"},{"question":"පහත නාම පදයට අදාළ පුරුෂ ලිංග නාම පාදක කුමක්ද? ඇතින්න ","answer":"ඇතා"},{"question":"கேள்வி: டீசல் ரயில் என்ஜின்கள் உற்பத்தி செய்யுமிடம் எது? விடை:","answer":"வாரணாசி. வாரணாசி என்று பெயர் சூட்ட காரணம் வருணா ஆறும் மற்றும் அசி ஆறும் வடக்கிலிருந்தும், தெற்கிலிருந்தும் பாய்ந்து பின் இந்நகரில் கங்கை ஆற்றில் ஒன்று கூடிவதால் வாரணாசி என்று அழைக்கப்படுகிறது. வாரணாசியில் உள்ள டீசல் லோகோமோட்டிவ் வொர்க்ஸ் என்பது இந்திய ரயில்வேக்கு சொந்தமான ஒரு உற்பத்தி பிரிவாகும். இங்கு டீசல் ரயில் என்ஜின்கள் மற்றும் அதன் உதிரி பாகங்கள் உற்பத்தி செய்யப்படுகிறது. இந்த அரசு நிறுவனமானது வாரணாசி பி.ஹெச்.யூ. சாலையில் அமைந்துள்ளது."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਰਾਗੁ ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸਾ ਰੁਤਿ ਸੁਹਾਵੀ ਜਿਤੁ ਤੁਧੁ ਸਮਾਲੀ ॥ਸੋ ਕੰਮੁ ਸੁਹੇਲਾ ਜੋ ਤੇਰੀ ਘਾਲੀ ॥ਸੋ ਰਿਦਾ ਸੁਹੇਲਾ ਜਿਤੁ ਰਿਦੈ ਤੂੰ ਵੁਠਾ ਸਭਨਾ ਕੇ ਦਾਤਾਰਾ ਜੀਉ ॥੧॥ਤੂੰ ਸਾਝਾ ਸਾਹਿਬੁ ਬਾਪੁ ਹਮਾਰਾ ॥ਨਉ ਨਿਧਿ ਤੇਰੈ ਅਖੁਟ ਭੰਡਾਰਾ ॥ਜਿਸੁ ਤੂੰ ਦੇਹਿ ਸੁ ਤ੍ਰਿਪਤਿ ਅਘਾਵੈ ਸੋਈ ਭਗਤੁ ਤੁਮਾਰਾ ਜੀਉ ॥੨॥ਸਭੁ ਕੋ ਆਸੈ ਤੇਰੀ ਬੈਠਾ ॥ਘਟ ਘਟ ਅੰਤਰਿ ਤੂੰਹੈ ਵੁਠਾ ॥ਸਭੇ ਸਾਝੀਵਾਲ ਸਦਾਇਨਿ ਤੂੰ ਕਿਸੈ ਨ ਦਿਸਹਿ ਬਾਹਰਾ ਜੀਉ ॥੩॥ਤੂੰ ਆਪੇ ਗੁਰਮੁਖਿ ਮੁਕਤਿ ਕਰਾਇਹਿ ॥ਤੂੰ ਆਪੇ ਮਨਮੁਖਿ ਜਨਮਿ ਭਵਾਇਹਿ ॥ਨਾਨਕ ਦਾਸ ਤੇਰੈ ਬਲਿਹਾਰੈ ਸਭੁ ਤੇਰਾ ਖੇਲੁ ਦਸਾਹਰਾ ਜੀਉ ॥੪॥੨॥੯॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 97 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਦਾਤੇ ! ਜਦੋਂ ਮੈਂ ਤੈਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾਂਦਾ ਹਾਂ, ਉਹ ਸਮਾ ਮੈਨੂੰ ਸੁਖਦਾਈ ਜਾਪਦਾ ਹੈ ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਜੇਹੜਾ ਕੰਮ ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਸੇਵਾ ਵਾਸਤੇ ਕਰਦਾ ਹਾਂ, ਉਹ ਕੰਮ ਮੈਨੂੰ ਸੁਖਾਵਾਂ ਲੱਗਦਾ ਹੈਹੇ ਦਾਤਾਰ ! ਜਿਸ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਤੂੰ ਵੱਸਦਾ ਹੈਂ, ਉਹ ਹਿਰਦਾ ਠੰਢਾ-ਠਾਰ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਦਾਤਾਰ ! ਤੂੰ ਸਾਡਾ ਸਭਨਾਂ ਜੀਵਾਂ ਦਾ ਪਿਉ ਹੈਂ (ਤੇ ਸਭ ਨੂੰ ਹੀ ਦਾਤਾਂ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈਂ)  ਤੇਰੇ ਘਰ ਵਿਚ (ਜਗਤ ਦੇ ਸਾਰੇ) ਨੌ ਹੀ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ ਮੌਜੂਦ ਹਨ, ਤੇਰੇ ਖ਼ਜ਼ਾਨਿਆਂ ਵਿਚ ਕਦੇ ਤੋਟ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦੀ (ਪਰ) ਜਿਸ ਨੂੰ (ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ) ਦੇਂਦਾ ਹੈਂ, ਉਹ (ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਵਲੋਂ) ਰੱਜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤ੍ਰਿਪਤ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤੇ, ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਉਹੀ ਤੇਰਾ ਭਗਤ (ਅਖਵਾ ਸਕਦਾ) ਹੈ ।੨।ਹੇ ਦਾਤਾਰ ! ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਤੇਰੀ ! (ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਦੀ) ਆਸ ਰੱਖੀ ਬੈਠਾ ਹੈਹਰੇਕ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਵੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈਂ (ਦੁਨੀਆ ਦੇ) ਸਾਰੇ ਜੀਅ ਜੰਤ ਤੇਰੇ ਨਾਲ ਹੀ ਸਾਂਝ ਰੱਖਣ ਵਾਲੇ ਅਖਵਾਂਦੇ ਹਨ । ਕੋਈ ਜੀਵ ਐਸਾ ਨਹੀਂ ਦਿੱਸਦਾ, ਜੋ ਤੈਥੋਂ ਵੱਖਰਾ ਹੋਵੇ (ਜਿਸ ਵਿਚ ਤੂੰ ਨਾਹ ਹੋਵੇਂ) ।੩।ਹੇ ਦਾਤਾਰ ! ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਾ ਕੇ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਬੰਧਨਾਂ ਤੋਂ) ਆਜ਼ਾਦ ਕਰਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈਂਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਮਨ ਦਾ ਗ਼ੁਲਾਮ ਬਣਾ ਕੇ ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਭਵਾਂਦਾ ਹੈਂ ।ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ ! (ਆਖ—ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ !) ਮੈਂ ਤੈਥੋਂ ਕੁਰਬਾਨ ਹਾਂ, ਇਹ ਸਾਰੀ ਜਗਤ-ਰਚਨਾ ਤੇਰਾ ਹੀ ਪ੍ਰਤੱਖ ਤਮਾਸ਼ਾ ਹੈ ।੪।੨।੯।\\""},{"question":"வினா:நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை அதிகரிக்க என்ன செய்ய வேண்டும் ?","answer":"விடை:அயர்ன், உயிர்ச்சத்துகள், தாது உப்புக்கள் ஆரோக்கியத்தை மேம்படுத்தும். நோய் எதிர்ப்புச் சக்தியை வலுப்படுத்தவும் உதவும். ஆகையால் குழந்தைகள் மட்டுமின்றி அனைத்து வயதோரும் கீரை வகைகளை உணவில் சேர்ப்பது அவசியம்.தின்பண்டங்களுக்கு பதில் பாதாம்,கேரட், பேரீச்சம் பழம் மேலும் பழ வகைகளைக் கட்டாயம் எடுத்துக்கொள்வது அவசியம்.தினசரி உணவுகளில் இஞ்சி, பூண்டு தவறாது எடுத்துக் கொள்வது நல்லது.சூடானபாலில் மஞ்சள் சேர்த்துப் பருகுவது சளியைப் போக்கும்.  பாதிப்புகள் இல்லாத நாட்களிலும் பாலில் மஞ்சள் கலந்து குடிப்பதும் ஆரோக்கியம் தரும். சளி மற்றும் இருமலில் சிக்கித் தவிப்பவர்கள  வாரம் ஒருமுறையாவது ஆவி பிடித்தல் அவசியம்.ஒரு வாணலியில் 100 மி.லி தேனை ஊற்றி, அதன் அடர்த்தி குறைகிற வரை சூடாக்கவும்.  தனுடன் சிறிது எலுமிச்சைச் சாறு, லவங்கப்பட்டை சேர்த்துப் சாப்பிட்டு வரச் சளி குறையும். மழைக் காலங்களில் கொசுக்களால் ஏற்படும் நோய்கள் சற்று அதிகமாகத் தலைதூக்கும். மலேரியா, டெங்கு, மூளை அழற்சி, சிக்கன் குனியா போன்ற  பல்வேறு நோய்கள் ஏற்பட வாய்ப்புகள் அதிகம். அறிகுறிகள் அறிந்து கொள்வது அவசியம்."},{"question":"කමත් බසෙන් අළුහන් වැඩීම  යනු කුමක්ද?","answer":"කමතේ අළු වලින් යන්ත්‍රයක් ඇඳීම"},{"question":"“छाया मत छूना मन’ में ‘छाया’ किसका प्रतीक है? उसे छूने को मना क्यों किया गया है?","answer":"छाया मत छूना अतीत की स्मृतियों की प्रतीक है। कवि अतीत को याद करने से मना करता है क्योंकि अतीत को याद करके वर्तमान का दुःख दुगुना हो जाता है। हम आज के सुख को भी खो देते हैं। अतः हमें अतीत को भूल जाना चाहिए और वर्तमान में जीना चाहिए और आने वाले समय को सुखी बनाने के लिए कार्य करना चाहिए।"},{"question":"Apakah maksud dengan peribahasa \\"bagai siamang kurang kayu\\"?","answer":"Ia bermaksud bersusah hati kerana ketiadaan keperluan sehari-hari."},{"question":"අඳුරැ ලලා  වහිනා කල සරසවි බිම තෙමන්න. මෙහි ලලා  යනු කුමක්ද?","answer":"අඳුරු ලලා  = අඳුරු කරමින්.මේ ගී පදය අරන් තියෙන්නෙ පැරණි ජනකවියකින්.අඳුරු ලලා සෙංකඩගල වසින්නාපඳුරු ලලා වල් කුඩමැටි වැඩෙන්නාඅක්ක නගෝ නැති අරුමේ දැනෙන්නාමෙදා අඳ කුඹුර නෙළුමෙන් ඇරෙන්නා"},{"question":"Fenoy ny banga :\\"Ratsy tarehy be vody ......\\"","answer":"Toy izao ny tohin'ny fanambarana: \\",voninahitra ho an'ny fandriana fa henatra ho an'ny fiaraha-monina.\\""},{"question":"Ijọba ti ileegbafẹ Ventura pa n’Ibadan","answer":"Ijọba ipinlẹ Ọyọ ti ba ariya opin ọsẹ yii jẹ fun ọpọ awọn alafẹ igboro ilu Ibadan pẹlu bi wọn ṣe ti Ventura, ile igbafẹ kan to gbaju gbaja n’Ibadan pa.Ventura, ile gogoro alaranbara to wa lọna Samọnda, lagbegbe Sango, n’Ibadan, lawọn to fẹran ariya ti maa n ṣe faaji lojoojumọ pẹlu ere sinima wiwo, ayo tita atawọn nnkan faaji mi-in.Ijakulẹ ti ko jọ pe awọn alafẹ to maa n ba wọn dowo-pọ ri ri ni wọn ba pade lọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọse to kọja, nigba ti wọn ba ile igbafẹ to maa n kun fọfọ férò ni tọsan toru yii ni titi gbọingbọin, wọn ko mọ pe lati aarọ ọjọ naa nijọba ti ti abawọle sile igbafẹ ọhun.Gẹgẹ b’ALAROYE ṣe gbọ, ẹka ijọba ipinlẹ Ọyọ to n ṣamojuto eto ayika atawọn ohun alumọọni lo ti ile ariya naa pa laaarọ ọjọ Ẹti.Ẹsun iwa ọbun nijọba fi kan awọn alakooso Ventura, wọn ni wọn ko ṣeto bi awọn omi idọti ti wọn n lo nileegbafẹ to gbajugbaja yii yoo ṣe maa wọnu ilẹ lọ, niṣe ni gbogbo omi ẹgbin wọn nibẹ n ṣan si oju agbara, eyi to lodi si ofin ijọba to ni i ṣe pẹlu eto imọtoto ayika ati ilera araalu.Pẹlu bi Ventura ṣe wa ni titi ta a fi pari akojọ iroyin yii, ọpọ awọn ti ko ti i gbọ nipa sẹria ti ijọba da fun wọn ni wọn ti n debẹ tan ki wọn too pada sile tabi gba ibomi-in lọ nigba ti wọn ko raaye wọle lọọ ṣe faaji ti wọn feran lati maa ṣe nibẹ tẹlẹ."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Benda ini tinggi dan sangat panas. Kadang-kadang meletup atas kepalanya.","answer":"Jawapannya ialah gunung berapi. Gunung berapi ialah pembentukan semula jadi, letupan menyebabkan pengaliran lava yang panas dari bahagian atas gunung kepada bahagian yang lebih rendah. Letusan gunung berapi juga merupakan bencana alam yang meragut nyawa dan merosakkan tempat yang terjejas. "},{"question":"ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਸੀਨੀਅਰ ਪੱਤਰਕਾਰ ਆਦਿਤਿਆ ਰਾਜ ਕੌਲ ਦੇ ਇੱਕ ਟਵੀਟ ਨੂੰ ਰੀ-ਟਵੀਟ ਕਰਦਿਆਂ ਦੁੱਖ ਦਾ ਪ੍ਰਗਟਾਵਾ ਕੀਤਾ ਹੈ।ਕੈਪਟਨ ਨੇ ਆਪਣੇ ਟਵੀਟ ਵਿੱਚ ਲਿਖਿਆ,“ਕੋਲੋਗਨੇ, ਜਰਮਨੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨੇ ਜਾਣ ਤੋਂ ਬਹੁਤ ਦੁੱਖ ਪਹੁੰਚਿਆ ਹੈ। ਅਜਿਹੇ ਨਸਲੀ ਹਮਲਿਆਂ ਦੀ ਨਿੰਦਾ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਜਰਮਨੀ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਦੋਸ਼ੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ ਸਖ਼ਤ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ। ਮੇਰੀ ਸਥਾਨਕ ਸਿੱਖਾਂ ਨੂੰ ਅਪੀਲ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਸ਼ਾਂਤ ਰਹਿਣ ਅਤੇ ਅਜਿਹੀਆਂ ਭੜਕਾਊ ਕਾਰਵਾਈਆਂ ਤੋਂ ਭੜਕਾਹਟ ਵਿੱਚ ਨਾ ਆਉਣ।”ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਟਵੀਟ ਵਿੱਚ ਜਰਮਨੀ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਫਰੈਂਕਫਰਟ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਮੁੱਖ ਕਾਊਂਸਲੇਟ ਜਨਰਲ ਨੂੰ ਟੈਗ ਵੀ ਕੀਤਾ।ਆਦਿਤਿਆ ਰਾਜ ਸਿੰਘ ਨੇ ਆਪਣੇ ਟਵੀਟ ਵਿੱਚ ਲਿਖਿਆ ਸੀ,\\"ਕੋਲੋਗਨੇ,ਜਰਮਨੀ ਵਿੱਚ ਗੈਰ-ਸਮਾਜਿਕ ਤੱਤਾਂ ਵੱਲੋਂ ਇੱਕ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਨੂੰ ਨਸਲਵਾਦੀ ਗ੍ਰਾਫਿਟੀ ਨਾਲ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਮੁੱਖ ਗੇਟ ’ਤੇ ਲਿਖਿਆ ਗਿਆ ਹੈ  \\"ਜਾਓ।\\" ਸਥਾਨਕ ਸਿੱਖ ਅਬਾਦੀ ਨੇ ਇਸ ਘਟਨਾ ਤੇ ਰੋਸ ਦਾ ਪ੍ਰਗਟਾਵਾ ਕੀਤਾ ਹੈ।\\"ਆਦਿਤਿਆ ਰਾਜ ਸਿੰਘ ਦੇ ਟਵੀਟ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਫਰੈਂਕਫਰਟ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਮੁੱਖ ਕਾਊਂਸਲੇਟ ਜਨਰਲ ਨੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਲਿਖਿਆ, “ਅਸੀਂ ਸਿੱਖ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੇ ਨਾਲ ਖੜ੍ਹੇ ਹਾਂ। ਇਹ ਮਾਮਲਾ ਜਰਮਨ ਸਰਕਾਰ ਕੋਲ ਉਠਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਢੁਕਵੀਂ ਕਾਰਵਾਈ ਦਾ ਭਰੋਸਾ ਦਿਵਾਇਆ ਹੈ ਅਤੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦਾ ਭਰੋਸਾ ਦਿਵਾਇਆ ਹੈ।”ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸਾਹਮਣੇ ਆਏ ਮਾਮਲੇ :ਗੁਰਦੁਆਰਿਆਂ ਦੀਆਂ ਕੰਧਾਂ 'ਤੇ ਨਸਲਵਾਦੀ ਟਿੱਪਣੀਆਂ ਲਿਖੇ ਜਾਣ ਦਾ ਇਹ ਕੋਈ ਪਹਿਲਾ ਮਸਲਾ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਵੀ ਅਜਿਹੇ ਮਾਮਲੇ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਂਦੇ ਰਹੇ ਹਨ।ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਕੈਲੀਫੋਰਨੀਆ ਸੂਬੇ ਵਿੱਚ ਲੌਸ ਏਂਜਲਸ ਦੇ ਹੌਲੀਵੁੱਡ ਸਿੱਖ ਟੈਂਪਲ 'ਤੇ ਸਾਲ 2017 ਦੇ ਸਤੰਬਰ ਮਹੀਨੇ ਵਿੱਚ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੇ ਬਾਹਰ ਨਫ਼ਰਤੀ ਨਾਅਰੇ ਲਿਖੇ ਗਏ ਸਨ। ਜਰਮਨੀ ਵਿੱਚ ਹੀ ਸਾਲ 2016 ਵਿੱਚ 16 ਅਪ੍ਰੈਲ ਨੂੰ ਪੱਛਮੀ ਜਰਮਨੀ ਦੇ ਸ਼ਹਿਰ ਐਸਨ ਦੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ’ਤੇ ਗ੍ਰੇਨੇਡ ਨਾਲ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ। ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਇਮਾਰਤ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਿਆ ਸੀ। ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਵਿੱਚ ਵਿਆਹ ਹੋ ਰਿਹਾ ਸੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਮਹਿਮਾਨ ਵੀ ਇਸ ਹਮਲੇ ਵਿੱਚ ਜ਼ਖ਼ਮੀ ਹੋ ਗਏ ਸਨ।ਸਾਲ 2015 ਦੇ ਅਪ੍ਰੈਲ ਮਹੀਨੇ ਵਿੱਚ ਗਲਾਸਗੋ ਦੇ ਕੇਂਦਰੀ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੇ ਬਾਹਰ ਨਸਲਵਾਦੀ ਨਾਅਰੇ ਲਿਖੇ ਗਏ। ਇਹ ਇਸਲਾਮ ਵਿਰੋਧੀ ਨਾਅਰੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਕੰਧ 'ਤੇ ਹਰੇ ਰੰਗ ਨਾਲ ਲਿਖੇ ਗਏ ਸਨ।ਸਾਲ 2014 ਦੇ ਅਕਤੂਬਰ ਮਹੀਨੇ ਵਿੱਚ ਆਸਟਰੇਲੀਆ ਦੇ ਬੈਨੇਟ ਸਪਰਿੰਗਜ਼ ਦੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਨੂੰ ਅਜਿਹੇ ਹੀ ਨਸਲੀ ਹਮਲੇ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ। ਉੱਥੇ ਵੀ 'ਵਾਪਸ ਜਾਓ' ਦੇ ਨਾਅਰੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਕੰਧ 'ਤੇ ਲਿਖੇ ਗਏ ਸਨ।(ਬੀਬੀਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ।) nnGive me a good title for the article above.","answer":"ਜਰਮਨੀ 'ਚ ਗੁਰਦੁਆਰੇ 'ਤੇ ਨਿਸ਼ਾਨਾ : ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਕੰਧ 'ਤੇ ਲਿਖਿਆ 'ਇੱਥੋਂ ਜਾਓ'।"},{"question":"පහත ප්‍රකාශය කවුරුන් විසින් කරන ලද්දක්ද ?\\"කෙනෙකුගේ බුද්ධිය පටු වූ තරමට ඔහුගේ දේශනාව දිගය\\"","answer":"\\"පටු කෙනෙකුගේ බුද්ධිය, දිගු කෙනෙකුගේ දේශනාව\\" යන්න  ටෙට් කුක් විසින් කරන ලද ප්‍රකාශයකි. "},{"question":"Inona ny dikan'ny teny frantsay hoe \\"dignité\\" amin'ny teny malagasy ?","answer":"Ny dikan'ny teny hoe \\"dignité\\" dia fahamendrehana, fahambonian-toetra; voninahitra, fiandrianana, fianjonanjonana."},{"question":"TAMBAYA: Shin yaya za a rubuta ɗari biyu da sittin da bakwai a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 267"},{"question":"Agbègbè Ìjọba Ìbílẹ̀ Àríwá Ede","answer":"Ede Ariwa jẹ Agbegbe Ijọba Agbegbe ni Ipinle Osun, Nigeria. Ibujoko re bi Abere.O ni agbegbe ti 111 km2 ati olugbe ti 83,831 ni ikaniyan 2006. Koodu ifiweranṣẹ ti agbegbe jẹ 232.Agbegbe Ijoba Ibile Ariwa Ede.Ni Ede, akoko gbigbẹ jẹ muggy ati awọsanma apakan, ati pe o gbona ni gbogbo ọdun. Akoko tutu jẹ inilara ati apọju. Iwọn otutu otutu lododun ti o wa lati iwọn 66 si 94 iwọn Fahrenheit, ṣọwọn ṣubu ni isalẹ 60 tabi dide lori 99.Akoko itura naa wa fun awọn oṣu 3.8, lati June 15 si Oṣu Kẹwa 7, pẹlu iwọn otutu giga ojoojumọ lojoojumọ ni isalẹ 85 ° F. Oṣu otutu ti o tutu julọ ti ọdun ni Ede jẹ Oṣu Kẹjọ, pẹlu iwọn kekere ti 70 ° F ati giga ti 82 ° F.Awọn awọsanma Ede NorthNi Ede, ipin ogorun ti ọrun ti o bo nipasẹ awọn iriri awọsanma pataki iyatọ asiko lori akoko ọdun.Apakan ti o ṣe alaye ti ọdun ni Ede bẹrẹ ni ayika Oṣu kọkanla ọjọ 18 ati pe o wa fun awọn oṣu 2.9, ti o pari ni ayika Kínní 13.Oṣu Kejila jẹ oṣu ti o mọ julọ ti ọdun ni Ede, pẹlu ọrun ti o ku ti o han gbangba, ti o han gedegbe, tabi apakan awọsanma 51% ti akoko ni apapọ.Bibẹrẹ nipa Kínní 13 ati pe o pẹ fun awọn oṣu 9.1, akoko awọsanma ti ọdun pari pẹlu ni ayika Kọkànlá Oṣù 18.Oṣu Kẹrin ni oṣu awọsanma ti ọdun ni Ede, pẹlu ọrun ti o jẹ apọju tabi pupọ julọ kurukuru 85% ti akoko ni apapọ.Iwọn otutu Gbona gbona ti Ede North Laarin Oṣu Kini Ọjọ 22 ati Oṣu Kẹrin Ọjọ 3, eyiti o jẹ gigun ti akoko gbona, awọn iwọn otutu ti o pọju lojoojumọ lori 91 ° F. Ni Ede, Oṣu Kẹta ni oṣu ti o gbona julọ ti ọdun, pẹlu apapọ giga ti 93 ° F ati kekere ti 73 ° F."},{"question":"Суунун жаратылышта болгон айлануусу","answer":"Суунун айлануусу буулануу, конденсация жана жаан-чачын сыяктуу процесстерди камтыган суунун жер бетинен атмосферага жана кайра артка тынымсыз кыймылы."},{"question":"පොප් සංගීතයේ උපත සිදුවූයේ කුමන රටෙන්ද?","answer":"පොප් සංගීතය ඇමරිකා එක්සත් ජනපද​යේ ආරම්භ විය."},{"question":"یک سؤال طرح کنید که جواب آن متن زیر باشد:هرچه جمعیت بیشتر می شود، فعالیت های کارخانه ای و حمل و نقل و تولید موادسمی هم بیشتر میشود. گاز های سمی که از اتومبیل ها یا کارخانه ها به هوا و آبوارد می شوند یا سم هایی که در آفت کش های کشاورزی وجود دارد، اثرات بدی برزندگی گیاهان و جانوران دارند.","answer":"این سؤال می‌تواند برای پاسخ موردنظر، مناسب باشد:  افزایش جمعیت چگونه بر زندگی گیاهان وجانوران تأثیر بدی می گذارد؟"},{"question":"১ নভেম্বর ২০১৪ দুই দফায় স্মরণকালের ভয়াবহ বিদ্যুৎ বিপর্যয়ে সবচেয়ে দীর্ঘসময় বিদ্যুৎহীন ছিল পুরো দেশ। এটি নিয়ে একটি সংক্ষিপ্ত সংবাদ প্রতিবেদন লেখ।","answer":"১ নভেম্বর ২০১৪ দুই দফায় স্মরণকালের ভয়াবহ বিদ্যুৎ বিপর্যয়ে সবচেয়ে দীর্ঘসময় বিদ্যুৎহীন ছিল পুরো দেশ। জাতীয় গ্রিডে কারিগরি ত্রুটির কারণে রাজধানীসহ সারাদেশ অন্ধকারাচ্ছন্ন হয়ে পড়ে। বঙ্গভবন, প্রধানমন্ত্রীর কার্যালয়, প্রধানমন্ত্রীর বাসভবন (গণভবন), বিদেশী মিশনসহ জাতীয় গুরুত্বপূর্ণ সব স্থাপনাও (কেপিআই) এ বিপর্যয়ের কবলে পড়ে। দুর্ভোগে আক্রান্ত মানুষের সংখ্যা আমলে নিয়ে করা একটি তালিকায় বাংলাদেশে সেদিনের ঘটনাটি উইকিপিডিয়ায় ইতিহাসের চতুর্থ বৃহৎ বিদ্যুৎ বিভ্রাটজনিত দুর্যোগ হিসেবে তালিকাভুক্ত হয়।"},{"question":"पृथ्वीराज चौहाण माने संयोगिता हिला पळवून तिच्याशी विवाह केल्याची गोष्ट कोणत्या ग्रंथात आहे ?","answer":"पृथ्वीराज चौहाण माने संयोगिता हिला पळवून तिच्याशी विवाह केल्याची गोष्ट पृथ्वीराज रासो ग्रंथात आहे."},{"question":"U sheeg naftaada kheer si aad u xasisho.","answer":"U sheeg naftaada …..1. In Ujeedo cad laguu abuuray oo laguu keenay Aduunkan2. In Alle uu had iyo jeer kula jiro3. In aad tahay qof Muhiim ah4. In aad leedahay karti 5. In wax kasta ay hagaagayaan6. In culays kasta uu ka dambeeyo fudayd7. In aad u qalanto waxyaabo waaweyn8. In aad gaari karto meel sare9. In wax kasta Aduunkan ay yihiin ku meel gaar oo aysan waarayn10. In aad tahay qof degan oo dulqaad leh11. In aad noqon karto qofka aad rabto12. In wanaag badan kuu dambeeyo13. In aad wax qaban kartid, hal abuurna leedahay14. In aad Qurux badan tahay, Sharafna leedahay15. In aad tahay qof firfircoon oo Hawlkar ah16. In aad tahay qof adag oo go’aan leh17. In aad sameyn karto isbedel dhab ah18. In waqtigu yahay HADAQof kasta wuu isla hadlaa, Maskaxda bini’aadanku marnaba faaruq ma noqoto, mar kasta waxbaa ka dhex socda. Xusuusnow hadalada aad iskula hadasho, wixi aad u sheegto naftaada maalin kasta waxay kuu noqonayaan in ay kor kuu qaadaan ama hoos kuu dhigaan. Adigu ha is niyad jabin, Adigu hoos ha isu dhigin, Adigu nafta ha ku ridin rejo la’aan, Adigu ha is dhiibin. Waxaan Aaminaa wixi aan Nafteena u sheegno. U fakir si positive ah. Wax kasta ka eeg dhanka wanaagsan. U sheeg nafta wax wanaagsan.U sheeg nafta Kheyr. "},{"question":"Su buharı yuze iyi gelir mi?","answer":"Buhar banyosu kir ve yağdan dolayı tıkanmış gözeneklerimizi temizleyerek, cildimize etkin bir yağ arındırması imkânı sunar. Buhar banyosu, özellikle cildimizde doğru temizlik yapamadığımızdan dolayı oluşabilecek sivilceye eğilim, siyah nokta gibi sorunları da azaltabilir."},{"question":"Hà Nội là thủ đô có diện tích lớn thứ mấy thế giới?","answer":"Năm 2008, địa giới Hà Nội được mở rộng. Tỉnh Hà Tây, huyện Mê Linh (tỉnh Vĩnh Phúc) và bốn xã thuộc huyện Lương Sơn (tỉnh Hòa Bình) được sáp nhập vào Hà Nội. Hà Nội sau khi được mở rộng có diện tích hơn 334.470 ha, lớn gấp ba lần trước đó và đứng thứ 17 trong số những thủ đô có diện tích lớn nhất thế giới.Hiện nay, Hà Nội có 30 đơn vị hành chính trực thuộc, nhiều nhất cả nước. Trong đó có 12 quận (Bắc Từ Liêm, Ba Đình, Cầu Giấy, Đống Đa, Hai Bà Trưng, Hoàn Kiếm, Hà Đông, Hoàng Mai, Long Biên, Thanh Xuân, Tây Hồ và Nam Từ Liêm); 17 huyện (Đan Phượng, Gia Lâm, Đông Anh, Chương Mỹ, Hoài Đức, Ba Vì, Mỹ Đức, Phúc Thọ, Mê Linh, Sóc Sơn, Thạch Thất, Quốc Oai, Thanh Trì, Thường Tín, Thanh Oai, Phú Xuyên và Ứng Hòa); một thị xã (Sơn Tây)."},{"question":"ديفيد وجاك ومارك هم زملاء في شركة. يشرف ديفيد على جاك ، ويشرف جاك على مارك. ديفيد يتقاضى راتبا أكثر من جاك. ما الذي يمكن استنتاجه من البيانات أعلاه؟أ. جاك يتقاضى راتباً أكثر من مارك.ب. ديفيد يتقاضى نفس راتب مارك.ج. موظف يشرف على آخر يتقاضى راتباً أكثر منه.د. موظف يشرف على آخر يتقاضى راتباً أقل منه.","answer":"الإجابة الصحيحة هي (أ) جاك يتقاضى راتباً أكثر من مارك."},{"question":"Apakah maksud 'saudara anjing'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud adik-beradik seibu berlainan ayah. Contoh ayat: Setelah ibunya berkahwin lain, Mariah memperoleh seorang saudara anjing bernama Mariana."},{"question":"Ceist: cé hé an fear a dhéanann an Dr. Pepper fógraí? Freagra:","answer":"Déanann Justin Guarini an Dr. Pepper fógraí "},{"question":"ネギ、わさび、大根おろしなど、料理に添えて食欲を進める香辛料を総称して何というでしょう？","answer":"薬味です。"},{"question":"கேள்வி :ஒலி எழுத்து நிலை என்றால் என்ன?","answer":"பதில்:ஓர் ஒலிக்கு ஓர் எழுத்து என உருவான நிலையை ஒலி எழுத்து நிலை என்பர்.விளக்கம்:ஒவ்வொரு வடிவமும் அவ்வடிவத்துக்கு உரிய முழு ஒலியாகிய சொல்லைக் குறிப்பதாக மாறி அமைந்தது. அதன்பின் ஒவ்வொரு வடிவமும் அச்சொல்லின் முதல் ஓசையைக் குறிப்பதாக மாறியது.இவ்வாறு ஓர் ஒலிக்கு ஓர் எழுத்து என உருவான நிலை, ஒலி எழுத்து நிலை என்று அழைக்கபட்டது.ஒரு எழுத்து ஒலியை ஃபோன்மே என்று அழைக்கப்படுகிறது . ஃபோன்மேஸ் என்பது பேச்சு ஒலியின் மிகச்சிறிய அலகுகள். ஆங்கில மொழியில் 44 ஃபோன்மேகள் உள்ளன, ஒவ்வொன்றும் ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட எழுத்துக்களால் ஆனது.அம்புக்குறியைப் பதிவிறக்கவும்'கடித ஒலி' உள்ளடக்கிய ஆசிரியர்களால் உருவாக்கப்பட்ட ஆதாரங்களை இலவசமாகப் பதிவிறக்கவும்இலவச ஆதாரங்களைக் காண்க செவ்ரான் வலதுஎப்படி, எப்போது என் குழந்தை எழுத்து ஒலிகளைக் கற்றுக் கொள்ளும்?உங்கள் பிள்ளை பள்ளியைத் தொடங்கியவுடன் எழுத்து ஒலிகளைக் கற்கத் தொடங்குவார். DFES கடிதங்கள் மற்றும் ஒலிகள் ஆவணம் எழுத்து ஒலிகளை தொகுப்புகளில் கற்றுக்கொள்வதற்கான வழிகாட்டுதலை வழங்குகிறது:உங்கள் பிள்ளை ஒலியியல் பாடங்களை முடிப்பார், அங்கு அவர்களுக்கு புதிய ஒலிகளையும் அவற்றின் எழுத்து வடிவத்தையும் (கிராஃபிம்கள்) கற்றுக்கொள்வதற்கான வாய்ப்புகள் கிடைக்கும். வாய்வழி கலக்கும் திறன்களைப் பயன்படுத்தி சொற்களை உருவாக்க ஒலிகளை ஒன்றாக இணைத்து பயிற்சி செய்வார்கள். உதாரணமாக, 'பூனை'யை உருவாக்க பூனையை கலக்க ஆரம்பித்து விடுவார்கள். அவர்கள் வாய்வழிப் பிரிப்பையும் பயிற்சி செய்வார்கள், அங்கு அவர்கள் ஒரு வார்த்தையை அதன் சிறிய ஒலி அலகுகளாகப் பிரிப்பார்கள். எடுத்துக்காட்டாக, 'டப்' ஆனது ஒலித் தட்டின் மிகச்சிறிய அலகுகளாகப் பிரிக்கப்படலாம். தங்களுக்குத் தெரிந்த ஒலிகளைப் பயன்படுத்தி, வாசிப்பதற்கும் எழுதுவதற்கும் கலத்தல் மற்றும் பிரித்தல் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துவதில் திறன்களை வளர்த்துக் கொள்வார்கள். அவர்கள் ஏற்கனவே கற்றுக்கொண்டவற்றை மறுபரிசீலனை செய்யும்போது புதிய ஒலிகளைக் கற்றுக்கொள்வார்கள்.உங்கள் குழந்தை மிகவும் சிக்கலான ஃபோன்மேம்கள் மற்றும் கிராபீம்களைக் கற்றுக் கொள்ளும், அவற்றுள்:ch (சிப்பில் உள்ளது போல்)ar (காரில் உள்ளது போல)sh (கப்பலில் உள்ளது போல)அல்லது (கோட்டையைப் போல)வது (மெல்லிய மற்றும் பின்னர்)உர் (மங்கலானது போல்)ng (இறக்கை போல)ஓ (எப்படி)ai (மழை போல்)ஓய் (கொதித்தது போல்)ee (தூக்கத்தில் இருப்பது போல)காது (கேட்பது போல்)igh (பெருமூச்சு போல்)காற்று (நியாயமாக)ஓவா (சாலையில் உள்ளது போல்)யூரே (தூய்மையானது போல்)ஓ (பூட் மற்றும் லுக் என)எர் (விவசாயியைப் போல)எழுத்துக்கும் ஒலிக்கும் என்ன வித்தியாசம்?கடிதங்கள் எழுதப்பட்டு ஒலிகள் பேசப்படுகின்றன. ஒலிகள் ஃபோன்மேம்கள் என்றும் அவற்றின் எழுத்துப் பிரதிகள் கிராபீம்கள் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன. ஒலிகளைக் குறிக்கப் பயன்படுத்தப்படும் எழுத்துக்கள் அல்லது கிராஃபிம்களின் பெயர்களை உங்கள் குழந்தை கற்றுக் கொள்ளும். எடுத்துக்காட்டாக, 'a' ஒலி 'a' என்ற எழுத்தால் குறிக்கப்படுகிறது. 'f' என்ற ஒலியை 'f', 'ff', 'ph' மற்றும் 'gh' ஆகிய கிராஃபிம்களால் குறிப்பிடலாம்."},{"question":"ਛੱਤੀਸਗੜ੍ਹ ਨਕਸਲ ਹਮਲਾ: ਸੁਰੱਖਿਆ ਦਸਤਿਆਂ ਤੋਂ ਕਿੱਥੇ ਭੁੱਲ ਹੋਈ।ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇਸ ਸਮੇਂ ਨਕਸਲ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਜ਼ਿਲ੍ਹਿਆਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਸਿਰਫ਼ ੪੧ਰਹਿ ਗਈ ਹੈ ਜੋ ਕਿ ਕਦੇ ੨੨੩ ਜ਼ਿਲ੍ਹਿਆਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਹੋਂਦ ਰੱਖਦਾ ਸੀ ਇਸ ਲਈ ਇਹ ਕਹਿਣਾ ਸਹੀ ਨਹੀਂ ਹੋਵੇਗਾ ਕਿ ਇਸ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਮਯਾਬੀ ਨਹੀਂ ਮਿਲ ਰਹੀ ਹੈ।\\"","answer":"\\"ਕਦੇ ਵੀਹ ਸੂਬਿਆਂ ਵਿੱਚ ਫੈਲਿਆ ਹੋਇਆ ਨਕਸਲਵਾਦ ਹੁਣ ਨੌਂ ਸੂਬਿਆਂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਰਹਿ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸ ਵਿੱਚੋਂ ਵੀ ਜੇ ਗੰਭੀਰ ਰੂਪ ਨਾਲ ਨਕਸਲ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਇਲਾਕਿਆਂ ਦੀ ਗੱਲ ਕਰੀਏ ਤਾਂ ਇਹ ਤਿੰਨ ਹੀ ਜ਼ਿਲ੍ਹਿਆਂ ਵਿੱਚ ਸੀਮਤ ਹੈ।\\"ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਆਫ਼ ਕਨਫਲਿਕਟ ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ ਦੇ ਕਾਰਜਾਰੀ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਅਜੈ ਸਾਹਨੀ ਨੇ ਬੀਬੀਸੀ ਪੱਤਰਕਾਰ ਫ਼ੈਜ਼ਲ ਮੁਹੰਮਦ ਅਲੀ ਨੂੰ ਇਹ ਆਂਕੜੇ ਇੱਕ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੇ।ਇਸ ਸਵਾਲ ਵਿੱਚ ਪੁੱਛਿਆ ਗਿਆ ਸੀ ਕਿ ਕੀ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਨਕਸਲਵਾਦ ਨਾਲ ਲੜਾਈ ਲਈ ਕੋਈ ਠੋਸ ਨੀਤੀ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸ ਵਿੱਚ ਕਿਸ ਹੱਦ ਤੱਕ ਸਫ਼ਲਤਾ ਜਾਂ ਅਸਫ਼ਲਤਾ ਹਾਸਲ ਹੋ ਸਕੀ ਹੈ।"},{"question":"Doc to summarize: كما طالب صالح بوقف الاقتتال والانسحاب من المحافظات والعودة الى حوار يمني يمني بحسب وصفه وهو ما رفضه الحوثيون.إذ أعلن القيادي في الحركة الحوثية محمد البخيتي رفض الحركة لما ورد في دعوة علي صالح وأكد في تصريحات نشرتها وسائل إعلام تابعة للحوثيين رفضهم دعوة صالح ومضيهم في تحقيق ما وصفها بأهداف الثورة الشعبية وذلك بعد ساعات من انتهاء مهلة مجلس الأمن الدولي المحددة للحوثيين وحليفهم علي صالح بوقف القتال والانسحاب من المدن التي سيطروا عليها وتسليم الأسلحة الثقيلة للدولة.ونشرت صحيفة ‏« ﺍﻟﺸﺮﻕ ﺍﻷﻭﺳﻂ ‏» نقلا عن مصدر ﻣﻘﺮﺏ ﻣﻦ ﺍﻟﺮﺋﻴﺲ ﻋﺒﺪ ﺭﺑﻪ ﻣﻨﺼﻮﺭ ﻫﺎﺩﻱ قوله: \\" ﺇﻥ ﺍﻹﻋﻼﻥ ﺍﻟﺬﻱ ﺃﻓﺼﺢ ﻋﻨﻪ ﺍﻟﺮﺋﻴﺲ ﺍﻟﻤﺨﻠﻮﻉ ﻋﻠﻲ ﺻﺎﻟﺢ ﻳﻌﺘﺒﺮ ﻣﺮﺍﻭﻏﺔ ﺇﻋﻼﻣﻴﺔ ﺍﻟﻬﺪﻑ ﻣﻨﻬﺎ ﺇﺣﺪﺍﺙ ﻣﻨﺎﻭﺭة ﻟﻌﻜﺲ ﺍﻷﺣﺪﺍﺙ ﺍﻟﺘﻲ ﺗﺠﺮﻱ ﻓﻲ ﺍﻟﻴﻤﻦ، ﻭﺍﻟﺨﺴﺎﺋﺮ ﺍﻟﺘﻲ ﺳﺠﻠﻬﺎ، ﻭﻳﻈﻬﺮ ﺃﻣﺎﻡ ﺩﻭﻝ ﺍﻟﻌﺎﻟﻢ ﺃﻧﻪ ﻣﻊ ﺍﻟﻘﺮﺍﺭﺍﺕ ﺍﻟﺪﻭﻟﻴﺔ ﺍﻟﺘﻲ ﺃﺻﺪﺭﺕ ﺑﺤﻘﻪ \\".ﻭﺃضافت الصحيفة \\" إن صالح ﻋﻬﺪﺕ ﻋﻨﻪ ﺗﻠﻚ ﺍﻟﻤﺮﺍﻭﻏﺔ ﺑﻌﺪﻣﺎ ﻧﻜﺚ ﻋﻦ ﺍﻟﻤﺒﺎﺩﺭﺓ ﺍﻟﺨﻠﻴﺠﻴﺔ ﺍﻟﺘﻲ ﻭﻗﻊ ﻋﻠﻴﻬﺎ، ﻓﻲ ﺣﻴﻦ ﻋﻘﺪ ﺗﺤﺎﻟﻔﺎ ﻣﻊ ﻣﻴﻠﻴﺸﻴﺎ ﺍﻟﺤﻮﺛﻲ\\".لا يزال الاقتتال يبن الحوثثين وحلفائهم من جهة وأنصار هادي مستمراﻭﺃﺿﺎفت الصحيفة نقلا عن المصدر المقرب من الرئيس هادي : ‏« ﺗﻠﻚ ﺍﻟﻤﺮﺍﻭﻏﺎﺕ ﺍﻟﻬﺪﻑ ﻣﻨﻬﺎ ﺗﺪﻣﻴﺮ ﺍﻟﻴﻤﻦ، ﻭﻳﺴﻌﻰ ﺍﻟﺮﺋﻴﺲ ﺍﻟﻤﺨﻠﻮﻉ ﺻﺎﻟﺢ ﻟﺒﻌﺚ ﺭﺳﺎﺋﻞ ﺃﻧﻪ ﻣﺘﻘﺒﻞ ﻟﻠﻘﺮﺍﺭﺍﺕ ﺍﻟﺘﻲ ﺃﺻﺪﺭﺕ ﺑﺤﻘﻪ، ﺧﺼﻮﺻﺎ ﻣﻊ ﺍﻧﺘﻬﺎﺀ ﺍﻟﻤﻬﻠﺔ ﺍﻟﺘﻲ ﺣﺪﺩتﻫﺎ ﺍﻷﻣﻢ ﺍﻟﻤﺘﺤﺪﺓ ﻟﻜﻴﻼ ﻳﺘﻢ ﺗﺠﺪﻳﺪ ﺍﻟﻌﻘﻮﺑﺎﺕ ﻋﻠﻴﻪ ﻭﻻ ﺑﺤﻖ ﺍﺑﻨﻪ‏» .غاراتوفي التطورات الميدانية، شنت مقاتلات التحالف الذي تقوده السعودية سلسلة غارات جوية على مواقع للحوثيين والوحدات العسكرية الموالية لعلي صالح في صنعاء فجر السبت مستهدفة معكسر الحرس الجمهوري في منطقة السواد جنوبي العاصمة.كما استهدفت تلك الغارات إمدادات عسكرية للحوثيين قرب مدينة المخا غربي اليمن كانت في طريقها الى مدينة تعز وإمدات أخرى في محافظتي إب والضالع.رغم توقف عملية عاصفة الحزم، لا تزال الغارات التي تقودها السعودية متواصلةواستمرت المدفعية السعودية في قصف المناطق اليمنية الحدودية في محافظتي صعده وحجة إذ ذكرت قناة المسيرة التابعة للحوثيين أن قصفا مدفعيا عنيفا شنته القوات السعودية مساء الجمعة وفجر السبت على منطقة حَرَض بمحافظة حجه غربي اليمن أسفر عن مقتل شخصين وإصابة 9 آخرين كما تقول.كما استمرت بوارج حربية ترسو في خليج عدن في قصف مواقع في مدينة عدن سيطر عليها الحوثيون خلال...nSummary in the same language as the doc:","answer":"دعا الرئيس اليمني السابق علي عبد الله صالح في تغير مفاجئ حلفائه الحوثيين إلى تنفيذ قرارات مجلس الأمن الدولي. . ويرى  ﺍﻟﺮﺋﻴﺲ ﻋﺒﺪ ﺭﺑﻪ ﻣﻨﺼﻮﺭ ﻫﺎﺩﻱ: \\" ﺇﻥ ﺍﻹﻋﻼﻥ ﺍﻟﺬﻱ ﺃﻓﺼﺢ ﻋﻨﻪ ﺍﻟﺮﺋﻴﺲ ﺍﻟﻤﺨﻠﻮﻉ ﻋﻠﻲ ﺻﺎﻟﺢ ﻳﻌﺘﺒﺮ ﻣﺮﺍﻭﻏﺔ ﺇﻋﻼﻣﻴﺔ\\""},{"question":"“МАНАС” ҮЧИЛТИГИ – АРХИТЕКТУРА ЖАНА СКУЛЬПТУРАДАМанас архитектуралык-скульптуралык ансамблинин (1981) авторуа) С. Чуйков б) Т. Садыковв) Г. Айтиев г) С. Чокморов","answer":"б) Т. Садыков"},{"question":"Waxaad Sheegtaa  qofkii ugu horeeye ee qiblada u tukado?","answer":"Wuxu ahaa Saciid Binu Mucaali RC."},{"question":"Odpowiedz na pytanie. Jaka jest stolica Grecji?","answer":"Odpowiedź: Ateny."},{"question":"I am trying to figure out the answer to the question \\"How big can a black wildebeest get?\\"I found this text about Wildebeest on Wikipedia and I think it contains the answer. Can you tell me the answer?Text: Both species of wildebeest are even-toed, horned, greyish-brown ungulates resembling cattle. Males are larger than females and both have heavy forequarters compared to their hindquarters. They have broad muzzles, Roman noses, and shaggy manes and tails.[25] The most striking morphological differences between the black and blue wildebeest are the orientation and curvature of their horns and the color of their coats. The blue wildebeest is the bigger of the two species. In males, blue wildebeest stand 150cm tall at the shoulder and weigh around 250kg, while the black wildebeest stands 111 to 120cm tall[26] and weighs about 180kg. In females, blue wildebeest have a shoulder height of 135cm and weigh 180kg while black wildebeest females stand 108cm at the shoulder and weigh 155kg. The horns of blue wildebeest protrude to the side, then curve downwards before curving up back towards the skull, while the horns of the black wildebeest curve forward then downward before curving upwards at the tips. Blue wildebeest tend to be a dark grey color with stripes, but may have a bluish sheen. The black wildebeest has brown-coloured hair, with a mane that ranges in color from cream to black, and a cream-coloured tail. The blue wildebeest lives in a wide variety of habitats, including woodlands and grasslands, while the black wildebeest tends to reside exclusively in open grassland areas.[18] In some areas, the blue wildebeest migrates over long distances in the winter, whereas the black wildebeest does not.[27] The milk of the female black wildebeest contains a higher protein, lower fat, and lower lactose content than the milk of the blue wildebeest.[28]  Wildebeest can live more than 40 years, though their average lifespan is around 20 years.[29]","answer":"It stands 111 to 120cm tall."},{"question":"අගුන් ගිනි කන්ද පිහිටා  තිබෙන්නේ කොහෙද ?","answer":"අගුන්ග් ගිනි කන්ද ඉන්දුනීසියාවේ බාලි හි පිහිටා  ඇත. එය දිවයිනේ ප්‍රධාන ගිනිකඳු කඳු මුදුනක් වන අතර එහි විශාල පිපිරීම් සහ දේශීය ජනගහනයට ඇති සංස්කෘතික වැදගත්කමක් සඳහා  නිසා  ප්‍රසිද්ධය. අගුන්ග් කන්ද බාලි හි උසම ස්ථානය වන අතර ගැඹුරු අධ්‍යාත්මික වැදගත්කමක් දරයි. බාලිහි වැදගත්ම හින්දු දේවාලවලින් එකක් වන බෙසාකි පන්සල එහි බෑවුම්වල පිහිටා ඇත. එහි පිපිරීම් ප්‍රාදේශීය සහ පුළුල් කලාපීය ප්‍රදේශ දෙකටම, විශේෂයෙන් ගුවන් ගමන් සහ සංචාරක ව්‍යාපාරය සම්බන්ධයෙන් සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කළ හැකිය."},{"question":"ஜனநாயகம்” என்ற அரசியல் தத்துவத்தை உலகிற்கு அறிமுகப்படுத்தியவர் யார்? ","answer":"விடை: ஆப்ரகாம் லிங்கன்"},{"question":"Sheeg ninkii ugu horeeyey gaalada laga dilo dagaalkii Beder?","answer":"Wuxa uu ahaa Al-Aswad Bin Cabdil Asad."},{"question":"Apakah faedah kayu manis?","answer":"Jenis rempah ratus yang sihat iaitu kayu manis telah digunakan sebagai ubat tradisional bagi merawat pelbagai penyakit seperti masalah pencernaan, diabetes dan banyak lagi.Penyelidikan baru-baru ini telah menunjukkan keupayaan kayu manis untuk membantu mengurangkan gula dalam darah dan tahap kolesterol.  Anda boleh taburkan serbuk kayu manis ke atas oat, roti bakar atau yogurt untuk memberikan aroma dan rasa yang memukau pada hidangan anda."},{"question":"Waamaxay uur dhufeys? ","answer":" Uur dhufeysku waa ilmaha qoyska."},{"question":"Iza no ranomasina lehibe indrindra eran-tany?","answer":"Ny ranomasina lehibe indrindra eran-tany dia ny Oseana Pasifika."},{"question":"Berikan resipi untuk kuih gegatas yang merupakan salah satu kuih-muih tradisional Melayu? Tunjukkan langkah-langkah terperinci. ","answer":"Bahan-bahan: ½ biji kelapa parut, 2 cawan tepung pulut, 2 senduk tepung gandum, 1 sudu kecil garam, air secukupnya, gulaCara-cara:1. Campurkan kelapa parut, tepung pulut, tepung gandum dan garam dalam satu bekas.2. Kemudian uli adunan dengan air hingga adunan tak melekat pada tangan.3. Kemudian, bentukkan menjadi adunan.4. Goreng kuih dengan menggunakan api sederhana sehingga kekuningan.5. Sedia untuk dihidang."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Ngày 31/7, Công an quận Bình Tân, TP.HCM, đang điều tra vụ một người đàn ông tử vong tại quán nước nằm trong sân bóng ở phường Bình Hưng Hòa B. Theo điều tra ban đầu, tối 30/7, một nhóm người đi đá bóng thấy một người đàn ông khoảng 50 tuổi nằm bất động trên võng ở khu vực bán nước. Họ tới kiểm tra thì phát hiện nạn nhân đã tử vong. Sự việc được trình báo công an. Nhận tin báo, Công an quận Bình Tân phối hợp với Công an phường Bình Hưng Hòa B khám nghiệm hiện trường, đưa thi thể nạn nhân về nhà xác để khám nghiệm tử thi. Nguyên nhân người đàn ông tử vong đang được làm rõ.","answer":"Người đàn ông tử vong trên võng ở TP.HCM"},{"question":"高さ１６０センチメートルと２４０センチメートルの２種類の棒を用いて行なう、女子にしかない体操の種目は何でしょう？","answer":"段違い平行棒"},{"question":"Wace sanarwa ce daidai take kwatanta dangantaka tsakanin nisa daga Duniya da kuma halayyar tauraro? Zaɓi daga: Ni ne. Yayin da nisa daga Duniya zuwa tauraron ya ragu, girmansa ya karu.. Na biyu. Yayin da nisa daga Duniya zuwa tauraron ke ƙaruwa, girmansa yana raguwa.. Na uku. Yayin da nisa daga Duniya zuwa tauraron ya ragu, haskensa na ƙara ƙaruwa.. Na hudu kuma Yayin da nisa daga Duniya zuwa tauraron ke ƙaruwa, haskensa yana ƙaruwa..","answer":"Na uku shine daidai."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸੋਈ ਕਰਣਾ ਜਿ ਆਪਿ ਕਰਾਏ ॥ਜਿਥੈ ਰਖੈ ਸਾ ਭਲੀ ਜਾਏ ॥ਸੋਈ ਸਿਆਣਾ ਸੋ ਪਤਿਵੰਤਾ ਹੁਕਮੁ ਲਗੈ ਜਿਸੁ ਮੀਠਾ ਜੀਉ ॥੧॥ਸਭ ਪਰੋਈ ਇਕਤੁ ਧਾਗੈ ॥ਜਿਸੁ ਲਾਇ ਲਏ ਸੋ ਚਰਣੀ ਲਾਗੈ ॥ਊਂਧ ਕਵਲੁ ਜਿਸੁ ਹੋਇ ਪ੍ਰਗਾਸਾ ਤਿਨਿ ਸਰਬ ਨਿਰੰਜਨੁ ਡੀਠਾ ਜੀਉ ॥੨॥ਤੇਰੀ ਮਹਿਮਾ ਤੂੰਹੈ ਜਾਣਹਿ ॥ਅਪਣਾ ਆਪੁ ਤੂੰ ਆਪਿ ਪਛਾਣਹਿ ॥ਹਉ ਬਲਿਹਾਰੀ ਸੰਤਨ ਤੇਰੇ ਜਿਨਿ ਕਾਮੁ ਕ੍ਰੋਧੁ ਲੋਭੁ ਪੀਠਾ ਜੀਉ ॥੩॥ਤੂੰ ਨਿਰਵੈਰੁ ਸੰਤ ਤੇਰੇ ਨਿਰਮਲ ॥ਜਿਨ ਦੇਖੇ ਸਭ ਉਤਰਹਿ ਕਲਮਲ ॥ਨਾਨਕ ਨਾਮੁ ਧਿਆਇ ਧਿਆਇ ਜੀਵੈ ਬਿਨਸਿਆ ਭ੍ਰਮੁ ਭਉ ਧੀਠਾ ਜੀਉ ॥੪॥੪੨॥੪੯॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 108 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਜੀਵ) ਉਹੀ ਕੰਮ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੇਹੜਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਕਰਾਂਦਾ ਹੈ । (ਜੀਵ ਨੂੰ) ਜਿਸ ਥਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਰੱਖਦਾ ਹੈ, ਉਹੀ ਥਾਂ (ਜੀਵ ਵਾਸਤੇ) ਚੰਗੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਉਹੀ ਮਨੁੱਖ ਅਕਲ ਵਾਲਾ ਹੈ ਉਹੀ ਮਨੁੱਖ ਇੱਜ਼ਤ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਜਿਸਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਹੁਕਮ ਪਿਆਰਾ ਲਗਦਾ ਹੈ ।੧।ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਸਾਰੀ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਨੂੰ ਆਪਣੇ (ਹੁਕਮ-ਰੂਪ) ਧਾਗੇ ਵਿਚ ਪ੍ਰੋ ਰੱਖਿਆ ਹੈ।ਜਿਸ ਜੀਵ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ (ਆਪਣੀ ਚਰਨੀਂ) ਲਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹੀ ਚਰਨੀਂ ਲੱਗਦਾ ਹੈ।ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ (ਹੀ) ਨਿਰਲੇਪ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਹਰ ਥਾਂ ਵੇਖਿਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਦਾ ਉਲਟਿਆ ਹੋਇਆ ਹਿਰਦਾ-ਕੌਲ-ਫੁੱਲ (ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ ਆਪ) ਖਿੜਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਪ੍ਰਭੁ ! ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੂੰ ਕਿਤਨਾ ਵੱਡਾ ਹੈਂ ।ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਸਮਝ ਸਕਦਾ ਹੈਂ ।ਤੇਰੇ ਜਿਸ ਜਿਸ ਸੰਤ ਨੇ (ਤੇਰੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਕਾਮ ਨੂੰ ਕ੍ਰੋਧ ਨੂੰ ਲੋਭ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਮੈਂ ਉਹਨਾਂ ਤੋਂ ਕੁਰਬਾਨ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ ।੩।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ ਕਿਸੇ ਵਾਸਤੇ ਵੈਰ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਤੇਰੇ ਸੰਤ ਭੀ (ਵੈਰ ਆਦਿਕ ਦੀ) ਮੈਲ ਤੋਂ ਰਹਿਤ ਹਨ । ਤੇਰੇ ਉਹਨਾਂ ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਦਾ ਦਰਸਨ ਕੀਤਿਆਂ (ਹੋਰਨਾਂ ਦੇ ਭੀ) ਪਾਪ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਹੇ ਨਾਨਕ ! (ਆਖ—ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਤੇਰਾ) ਨਾਮ ਸਿਮਰ ਸਿਮਰ ਕੇ ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚੋਂ ਅਮੋਲ ਭਟਕਣਾ ਤੇ ਡਰ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੪।੪੨।੪੯।\\""},{"question":"Apakah maksud \\"ayam bertelur di atas padi\\"? Berikan satu contoh penggunaan peribahasa ini. ","answer":"Ia bermaksud hidup senang dan mewah. Contoh: Hidupnya bagai ayam bertelur di atas padi selepas dinaikkan pangkat sebagai ketua pengarah dalam syarikat itu. "},{"question":"క్రింది పద్యాన్ని చదివి, అర్థం చేసుకుని, ఇచ్చిన ఖాళీలను పూరించండి. (March 2015)వాక్కు వలన గలుగు పరమగు మోక్షంబు,వాక్కు వలన గలుగు పఠలు ఘనత,వాక్కు వలన గలుగు నెక్కుడైశ్వర్యంబువిశ్వదాభిరామ వినురవేమ !ఖాళీలు1. ఈ పద్యంలో మకుటం ………………………2. ఘనత ………………….. కలుగుతుంది.3. పద్యంలో సంపదను సూచించే పదం ………………….4. విశ్వదాభిరామ పదాన్ని విడదీస్తే ……………………5. ఈ పద్యాన్ని …………………. కవి రచించాడు.","answer":"ఖాళీలు1. ఈ పద్యంలో మకుటం ………………………జవాబు:విశ్వదాభిరామ వినురవేమ !2. ఘనత ………………….. కలుగుతుంది.జవాబు:వాక్కు వల్ల3. పద్యంలో సంపదను సూచించే పదం ………………….జవాబు:ఐశ్వర్య4. విశ్వదాభిరామ పదాన్ని విడదీస్తే ……………………జవాబు:విశ్వదా+అభిరామ5. ఈ పద్యాన్ని …………………. కవి రచించాడు.జవాబు:వేమన"},{"question":"Сууктун пири кандай айтылат?","answer":"Сууктун ❄️пири - Аяз ата."},{"question":"\\"සාහිත්‍යමය අයිකනය \\"කියන එකේ අයිකනය කියන්නෙ මොකක්ද.ඉංග්‍රිසියෙන් Icon කියන අදහසද.?","answer":"අයිකනය...කමෙන්ටුව...ලින්කුව...ආදී පද අප එක්කරගත යුතු නොවේ යන්නයි අදහස...ලකුණ, අදහස ,සබැඳිය හෝ සබැඳියාව ලෙස අපූරුවට භාවිත කළ හැකිය"},{"question":"\\"Көздөн учуу\\" - деген сөз айкашынын маанисин кантип түшүнсө болот ?","answer":"Абдан зарыл болуу, табылбоо, эңсетүү, сагындыруу.Билсең, анын кадыр-баркы көздөн учкан учурда билинет тура. (Абакиров)"},{"question":"Việt Nam hiện nay tổng cộng có bao nhiêu tỉnh, thành giáp biển? Liệt kê.","answer":"Việt Nam hiện có 28 tỉnh, thành có biển với 125 huyện ven biển. Từ Bắc vào Nam, các tỉnh, thành có biển lần lượt là: Quảng Ninh, Hải Phòng, Thái Bình, Nam Định, Ninh Bình, Thanh Hóa, Nghệ An, Hà Tĩnh, Quảng Bình, Quảng Trị, Thừa Thiên Huế, Đà Nẵng, Quảng Nam, Quảng Ngãi, Bình Định, Phú Yên, Khánh Hòa, Ninh Thuận, Bình Thuận, Bà Rịa - Vũng Tàu, TP HCM, Tiền Giang, Bến Tre, Trà Vinh, Sóc Trăng, Bạc Liêu, Cà Mau và Kiên Giang."},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి పర్యాయ పదాలని ఇవ్వండి: ఆలస్యం","answer":"జాగు, విలంబం"},{"question":"Ẹyin patapata nilẹ Hausa maa n wa to ba di ti ọrọ ẹkọ – El-Rufai","answer":"Lati ọdun pipẹ sẹyin wa, ko pọn dandan fawọn ọmọ Hausa lati gba idaji maaki gẹgẹ bii ọmọ Yoruba ati ọmọ Ibo ki wọn too wọ ileewe giga. Bi wọn gba ogun maaki ninu ọgọrun-un, wọn yoo wọle ṣaa ni.Aṣa yii ni Gomina ipinlẹ Kaduna, Nasir-El Rufai, ti waa ni ki ajọ JAMB to n ṣeto idanwo igbaniwọle sileewe giga dẹkun ẹ bayii fawọn ọmọ Mọla, o ni ohun to n sọ awọn ọmọ Hausa di ọlẹ niyẹn.Ọjọ Aje ọsẹ yii ni El-Rufai sọrọ naa lasiko to fara han lori eto kan nileeṣẹ tẹlifiṣan Channels.Gomina yii ṣalaye pe ko yẹ ki JAMB maa fun awọn akẹkọọ ilẹ Hausa ni anfaani maaki kekere, ki wọn waa maa ni ọmọ Yoruba ati Ibo ko ni i wọle bi wọn ko ba gba ida to pọ gidi ki wọn too wọ yunifasiti. O ni maaki kan naa lo yẹ ki wọn maa ni ki wọn too wọ ileewe giga, nitori aparo kan ko ga ju ọkan lọ, afi eyi to ba gun ori ẹbẹ.“Ẹyin patapata nilẹ Hausa maa n wa to ba di ti ọrọ ẹkọ, awa yii naa la n jẹ ero ẹyin latigba ta a ti gba ominira, bo tilẹ jẹ pe wọn maa n ṣe tiwa lọtọ ti wọn yoo fi nnkan rọ wa lọrun bii maaki tawọn ọmọ wa ni lati gba bi wọn ba ṣedawon JAMB. Iyẹn ko ran wa lọwọ, koda o tun jẹ kawọn eeyan wa ya ọlẹ si i ni.“Mo ro pe o yẹ ka maa gba awọn eeyan niyanju lati ṣiṣẹ bo ṣe tọ ni, nipinlẹ Kaduna, awa ti ṣetan lati  jẹ kawọn akẹkọọ wa kawe bo ṣe yẹ, ki wọn le ba awọn ẹgbẹ wọn lapa ibomi-in ta kangbọn. Loootọ lo jẹ pe a ti ileewe pa lasiko yii ni Kaduna nitori awọn ajinigbe, amọran tawọn eleto aabo fun wa la tẹle, ki wọn le mu awọn to n ji wa lọmọ gbe naa. Idaniloju wa pe nigba ti yoo ba fi to ọsẹ meji si asiko yii, a maa maa ṣi awọn ileewe wa pada diẹdiẹ” Bẹẹ ni Gomina Kaduna yii wi.Latilẹ wa, ajọ JAMB lo n paṣẹ iye maaki ti akẹkọọ gbọdọ gba ko too wọle si yunifasiti, poli atawọn ileewe giga mi-in, eyi ti wọn n pe ni ‘cut-off mark’, ṣugbọn laipẹ yii ni ajọ naa fagile odiwọn maaki yii, wọn ni awọn ti fun awọn ileewe giga kọọkan ni anfaani lati sọ iye maaki ti akẹkọọ to ba fẹẹ wọle sọdọ wọn gbọdọ gba, bẹẹ ni yoo si ri fun saa ikẹkọọ ọdun 2021/ 2022 to n bọ yii.Ju gbogbo ẹ lọ ṣa, orin tuntun ti El-Rufai fi bọnu ni tiẹ bayii ni pe ki wọn yee faaye maaki kekere gba awọn ọmọ Mọla, nitori oore-ọfẹ naa ko ṣe wọn loore."},{"question":"පහත නාම පදයට අදාළ පුරුෂ ලිංග නාම පාදක කුමක්ද? වැඳිරි ","answer":"වඳුරා"},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da República do Congo?","answer":"Em 2021, o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) da República do Congo foi 0,479. Este valor é classificado como “muito baixo” e coloca o país na 179ª posição do ranking do IDH. O Índice de Desenvolvimento Humano é uma medida geral e sintética usada para classificar o grau de desenvolvimento económico e a qualidade de vida dos países. Foi criado em 1990 e vem sendo publicado anualmente desde 1993 pelo Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) da ONU."},{"question":" Fenoy ny banga : \\" Manomboka amin'ny  .......... no manomboka ny fanisana andron'ny malagasy any ambany ravinahitra\\".","answer":"Toy izao ilay fehezanteny feno:\\" Manomboka amin'ny  mitaotaovovonana no manomboka ny fanisana andron'ny malagasy any ambany ravinahitra\\"."},{"question":"Evde en iyi makarna nasıl yapılır ve hangi koşullara bağlıdır?","answer":"1) Uygun Büyüklükte Tencere SeçmelisinizSiz de yemek için ayıracak vakit bulamıyorsanız ve kısa zamanda güzel ve lezzetli bir makarna nasıl yapılır diyorsanız öncelikle uygun büyüklükte ve genişlikte bir tencere seçmelisiniz. Bu sayede makarnanız pişerken hem daha fazla hamur olmayacak hem de birbirine yapışmadan eşit derecede yumuşayacaktır. Evde makarna nasıl yapılır, en leziz sonuç nasıl alınır diyorsanız çok derin olmayan ve geniş bir tencere en büyük yardımcınız olacaktır.2) Tuzu Su Kaynadıktan Sonra İlave EdinMakarna yapılırken belki de dikkat edilmesi gereken en önemli noktalardan birisi tuzun ne zaman ve nasıl ekleneceği meselesidir. Her ne kadar sonucu çok fazla etkilemeyeceği düşünülse de doğru zamanda ilave edeceğiniz tuz sayesinde makarnanız daha güzel bir kıvam alacaktır. Damak tadınıza göre belirleyeceğiniz tuz miktarını, tencereye koyduğunuz su kaynadıktan sonra ilave edebilirsiniz. Makarnayı yeteri miktarda tuz ile haşlamanın lezzeti arttıracağı da unutulmamalıdır.3) Haşlama Suyuna Yağ KoymayınDoğru ve lezzetli bir makarnayı makarna yapan en önemli şey, kıvamındaki dengedir. Makarna haşlanırken ara sıra karıştırarak makarnaların birbirine yapışmasını önleyebilirsiniz. Farklı yöntemler denediğiniz halde makarnalarınız her defasında yapışıyorsa bunu önlemek için son çare olarak çok az bir miktar yağ ekleyebilirsiniz. Makarna haşlarken eğer suya gereğinden fazla yağ ilave ederseniz; sonrasında ekleyeceğiniz sos makarna yüzeyinden kayıp gideceği için lezzetin bütünleşmesini engellemiş olacaksınız; yağ ile birlikte artan kalorisi de cabası.4) Kapağı Açık Tencerede Yüksek Ateşte PişirinMakarna da olabildiğince yoğun ateş derecesinde pişmesi gereken bir yemektir. Bu sayede makarnalar kendi formunu kaybetmeden hızlı bir şekilde pişecektir. Makarnaları pişirirken ateşin düşük ayarda olması ve aynı zamanda tencerenin kapağının kapatılması, doğru bilinenin aksine daha iyi bir pişme sağlamak yerine makarnanızın hamurlaşmasına ve tadını kaybetmesine neden olacaktır. Makarnalarınızı tencereye eklediğiniz anda suyun kaynıyor olmasına özen gösterin."},{"question":"గడియారంలో నిమిషాల ముల్లు పొడవు 7 సెం.మీ. అయిన అది 1 గంటలో తిరిగిన దూరాన్ని కనుగొనండి.","answer":"44 సెం.మీ."},{"question":"Kodi vuto la bizinesi yaulimi ku Malawi ndi chiyani?","answer":"Zina mwa zovuta zomwe gawoli likukumana nazo ndi monga kusatetezeka kwa nyengo; kusamalidwa bwino kwa nthaka, madzi ndi nthaka; kutengera kutsika kwaukadaulo waulimi; mwayi wochepa wopeza ndalama ndi zopangira zaulimi; makina otsika ndi luso lantchito; njira yothirira yocheperako komanso kulumikizana kofooka kumisika."},{"question":"1991 වසරේදී ඉන්දියාවේ භාත්කණ්ඩේ සංගීත සරසවිය විසින් , ශ්‍රී ලාංකික සංගීතඥ ඩබ්.ඩී. අමරදේව සූරීන්ට පුදකල ගෞරවනාමය කුමක්ද ?","answer":"1991 වසරේදී ඉන්දියාවේ භාත්කණ්ඩේ සංගීත සරසවිය විසින් , ශ්‍රී ලාංකික සංගීතඥ ඩබ්.ඩී. අමරදේව සූරීන්ට පුදකල ගෞරවනාමය \\"පණ්ඩිත්\\" ."},{"question":"Fenoy by banga _ :\\"_ mangata-pitahiana,zanahary hanome no anombanana totohondry.\\"","answer":"Boka mangata-pitahiana,zanahary hanome no anombanana totohondry."},{"question":"السؤال: ماذا كان يعمل النبي صلى الله عليه وسلم في سن الشباب؟","answer":"الإجابة: في رعي الأغنام"},{"question":"Odpowiedz na pytanie. Kto otrzymał Nagrodę Nobla z Literatury w 1996 roku?","answer":"Oto odpowiedź na to pytanie. W 1996. roku Nagrodę Nobla z dziedziny literatury otrzymała Wisława Szymborska (Polska) za „poezję, która z ironiczną precyzją pozwala historycznemu i biologicznemu kontekstowi ukazać się we fragmentach ludzkiej rzeczywistości”."},{"question":"Vraag: Welke sport wordt gespeeld in de Super Bowl? A. Basketbal, B. American football, C. Voetbal, D. Hockey","answer":"Antwoord: B. American football"},{"question":"వర్గవికాస జీవవర్గీకరణను వివరించండి.","answer":"వర్గవికాస వర్గీకరణ :ఉమ్మడి వంశపారంపర్యంను ఆధారంగా చేసుకొన్న వర్గీకరణను వర్గవికాస వర్గీకరణ అంటారు. ఈ వర్గీకరణలో జాతుల మధ్యగల ‘జన్యుఅంతరాన్ని’ లెక్కించడం ద్వారా ‘వర్గవికాస వృక్షాన్ని’ తయారుచేస్తారు. జీవుల క్రియాసామ్య లక్షణాలు, నిర్మాణసామ్య లక్షణాల ఆధారంగా చేసేదే వర్గవికాస వర్గీకరణ. అభిసారి పరిణామం వల్ల ఏర్పడిన ఒక జత జీవులు పంచుకొనే లక్షణాలను క్రియాసామ్య లక్షణాలు అంటారు. ఉదాహరణకు పిచ్చుక రెక్క; ఎగిరే ఉడుత, గబ్బిలంలోని పెటాజియం అనే రెక్కలాంటి చర్మ విస్తరణ నిర్మాణం. ఒకే ఉమ్మడి వంశకర్త నుంచి అనువంశికత ద్వారా ఒక జత జీవులు పంచుకొనే లక్షణాలను నిర్మాణసామ్య లక్షణాలు అంటారు. ఉదాహరణకు పిచ్చుక రెక్క (ఫించ్) కాకిరెక్క, వర్గ వికాస చరిత్రను వృక్షరూప చిత్రంగా గానీ లేదా శాఖీయుత రేఖాచిత్రం గానీ సూచించే పద్ధతిని ఎర్నెస్ట్ హెకెల్ ప్రవేశపెట్టాడు."},{"question":"සූවස් ඇළේ දිග","answer":"කිලෝමීටර් 193"},{"question":"Su’aal: Sheeg Imisa Kiilo Meter (Km) Ayuu Godka Xiraa U Jiraa Magaalada Maka (Makkah)?","answer":"Jawaab: Wuxu U Jiraa 5 Kiilo Meter (5km)."},{"question":"Lazao ny hevitra fonosin'ity fehezanteny ity:\\"Tanana vitsivitsy mifanakaiky no indreo mifaninana sy mifarimbona\\"","answer":"Ny endrika fonosin'ny fehezan-teny dia Firaisan-kinasy Hambo-po amin'ny fampivoarana."},{"question":"मनोविज्ञानले बुद्धि र व्यवहारको विभिन्न पक्षहरूलाई गहिरो रुपमा बुझ्ने काम गर्दछ। मनोविज्ञानको मूल कुराहरू कसरी बुझ्न सकिन्छ?","answer":"मनोविज्ञानलाई बुझ्नका लागि पहिले मनोविज्ञानको मूल धारा, जसमा मानिसको मनोशारीरिक प्रक्रिया, व्यवहार, र भावनाहरूको अध्ययन गरिएको छ, त्यो सिक्न आवश्यक छ। यसमा मानव प्राणीको मनसिक स्वास्थ्य, व्यक्तिगत विकार, र भावनाका प्रकोपका बारेमा थाहा पाइन्छ।"},{"question":"Sheeg magaca iyo waddanka uu u dhashay xog-hayihi ugu horeyey Qaramada Midoobay (UNO)?","answer":"Magaciisa wuxu ahaa Trygare Lie, wuxuuna u dhashay wadanka Norway."},{"question":"Uma família de super-heróis se une para enfrentar um vilão mascarado. Qual é o filme? Dica: É da Disney.","answer":"Os Incríveis."},{"question":"அப்படி+ ஆனால் இச்சொற்களைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைப்பது ________அப்படியானால்அப்படியனால்அப்படியினால்அப்படிஆனால்","answer":"விடை : அப்படி+ ஆனால் இச்சொற்களைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைப்பது __அப்படியானால்"},{"question":"ஜனாதிபதி பதிவிக்கான தேர்தல் நடத்துபவர் யார் ?","answer":"ஜனாதிபதி பதிவிக்கான தேர்தல் நடத்துபவர்  இந்திய தேர்தல் ஆணையம் ஆகும் .இந்திய தேர்தல் ஆணையம் என்பது சுதந்திரமான மற்றும் நியாயமான தேர்தலை உறுதி செய்வதற்காக இந்திய அரசியலமைப்பால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு நிரந்தர மற்றும் தன்னாட்சி அமைப்பாகும்."},{"question":"جدہ شہر کے بارے میں بتایے:","answer":"جدہ، جوکہ بھارتی ریاست گجرات کا شہر ہے، اور جدہ، جوکہ سعودی عرب کا شہر ہے، دونوں میں فرق ہوتا ہے.لیکن ہم سعودی عرب کے جدہ کی بات کرتے ہیں۔جدہ، سعودی عرب کا اہم شہر ہے جو بحر الکھلج کے کنارے واقع ہے۔ یہاں کا معاشی، تجارتی، اور صنعتی اہمیت کا حامل ہوتا ہے اور یہ سعودی عرب کا سب سے بڑا شہر ہے۔ جدہ کو \\"باب المدینہ\\" یا \\"شہر البحر\\" کہا جاتا ہے، اور یہ اہل حدیث کے لئے بہت مقدس ہے۔شہر کی معماری میں خصوصیت ہے، اور یہاں قدرتی حسنات، تاریخی مقامات، اور معاصر معماری کا مزج ہے۔ جدہ کا بین الاقوامی ہوائی اڈا ایک اہم ہوابی اسٹاپ ہے، جو دنیا بھر سے آنے والے مسافرین کے لئے اہم سہولت فراہم کرتا ہے۔شہر میں متعدد مذہبی، ثقافتی، اور تاریخی تاثرات موجود ہیں، جس نے اسے ایک متنوع اور رنگین شہر بنایا ہے۔ جدہ میں قدرتی حسنات کی زبردست خصوصیات بھی ہیں، جیسے کہ ساحلی ساحل اور خلیج الکھلج کے خوبصور مناظرے۔مذہبی حوالے سے بھی اس شہر کا مقام مقدس ہے، اور یہ مسلمانوں کے لئے مکہ اور مدینہ کے قریبی شہروں کی طرح اہم ہے۔ جدہ کے بازارات، ریستوراں، اور مختلف تفریحی سرگرمیوں نے اسے دنیا بھر کے ٹورسٹس کے لئے مشہور بنا دیا ہے۔اختتاماً، جدہ ایک دنامی شہر ہے جو مختلف جوہریں میں چمکتا ہے اور مختلف پہلوؤں میں اپنے آئیے کو بھرتا ہے۔ یہاں کی ثقافتی وراثت اور معماری جمال نے اسے دنیا بھر میں شہرت دلائی ہے۔"},{"question":"ببر شیر پر مضمون لکھیں","answer":"ببر شیر (Panthera Leo، پینتھرا لیو) جنس پینتھرا میں موجود پانچ بڑی بلیوں میں شامل خاندان گربہ کا رکن ہے۔ افریقی شیروں کی عام مستعمل اصطلاح سے مراد افریقہ کی ذیلی ببرشیروں کی انواع (species) ہیں۔ بعض شیروں کا وزن ڈھائی سو کلو گرام سے بھی زیادہ ہو سکتا ہے[8] اور اس لحاظ سے یہ شیرکے بعد دوسری بڑی بلی ہے۔ جنگلی ببر شیر افریقا کے نیم صحارا علاقوں اور ایشیا (جو بھارتی گیر فورسٹ نیشنل پارک میں پائی جاتی ہے اور اس علاقے میں یہ معدومی کے خطرے سے دوچار ہے) جبکہ ببر شیروں کی دیگر انواع شمالی افریقہ اور جنوب مغربی ایشیا سے بہت پہلے غائب ہوچکی ہیں۔ آج سے دس ہزار سال قبل پیلسٹوسین ادوار کے اواخر میں ببر شیر ہی انسان کے بعد سب سے زیادہ خشکی کے رقبے پر پھیلا ہوا ممالیہ تھا۔ اس زمانے میں یہ تقریباً تمام افریقا، تمام یوریشیا مغربی یورپ سے ہندوستان اور امریکا میں يوكون سے پیرو تک پایا جاتا تھا[9]۔ببر شیر معدومی کے خطرے سے دوچار جانور ہے، اور افریقی خطے میں بیسویں صدی کے دوسرے حصے میں اس کی آبادی میں 30 سے 50 فیصد کی کمی دیکھنے میں آئی[4]۔شیروں کی آبادی قومی پارکوں اور غیر محفوظ علاقوں میں غیر مستحکم ثابت ہوتی ہے۔اگرچہ اس کے معدوم ہونے کی وجوہات مکمل طور پرسمجھی نہیں جاسکیں لیکن مسکن سے محروم ہونا اور انسان سے سامنا ہونا جیسے امور عہد حاضر میں خطرے کی اہم وجوہات میں سے ہیں۔ افریقہ میں مغربی افریقی ببر شیروں کی آبادی معدومی کے خطرے سے دوچار ہے۔جنگلوں میں نر ببر شیر اکثر اوقات صرف دس تا چودہ سال جی سکتے ہیں کیونکہ حریف نر شیروں سے ان کا مقابلہ ہوتا رہتا ہے لہذا چوٹ لگنے سے ان کی طول عمری کی گنجائش کم ہی رہتی ہے[10]۔جبکہ انسانی تحویل میں یہ 20 سال کی زندگی پا سکتے ہیں۔ عام طور پر یہ سوانا اور گھاس کے میدانوں میں رہتے ہیں جبکہ بعض اوقات یہ جنگل اور جھاڑیوں کو بھی مسکن بنا لیتے ہیں۔ عام حالات کے برعکس دوسری بلیوں کے مقابلے میں ببر شیر زیادہ سماجی رویہ دکھاتے ہیں۔ ایک ببر شیر کا خاندان (حرم) عام طور سے متعلقہ ببر شیرنیوں، اولادوں اور بچوں کی مختصر سی تعداد پر مشتمل ہوتا ہے۔ زیادہ تر ببر شیرنیوں کا گروہ ہی شکار میں حصہ لیتا ہے جن کے شکار میں کھروں والے جانور ہی زیادہ شامل ہوتے ہیں۔ ببر شیر سب سے اعلیٰ شکاری اور ماحول پر اثر کرنے والے شکاریوں میں سے ہے نیز وہ ایک ماہر مردار خور بھی ہے جو اپنی خوراک کا پچاس فیصد حصہ مردار گوشت کھا کر پورا کرتا ہے۔ عام حالات میں ببر شیر انسانوں پر حملہ نہیں کرتا لیکن کبھی کبھار وہ ایسا بھی کرتا ہے۔ ببر شیر دن بھر نیند لینے میں مشغول رہتا ہے اور اکثر رات کو شکار کیا کرتا ہے اگرچہ وہ دھند لکے میں بھی حملہ کیا کرتا ہے۔ [11][12]اسے ممتاز کرنا نہایت آسان ہے، نر ببر شیر کو اس کے سر اور گردن کے گرد موجود بالوں(ایال) سے پہچانا جاسکتا ہے اور اس کا چہرہ دنیا بھر کے انسانی ثقافتوں میں سب سے معروف نشان کے طور پر دیکھا جاتا ہے۔ اس کی شبیہ بالائی پیلیو لیتھک (50 ہزار تا 1لاکھ سال قبل) دور سے موجود ہے۔ غاروں میں موجود انسان بھی اپنی قیام گاہ کی دیواروں پر ان کے نقش بناتے تھے۔ تمام قدیم اور قرون وسطیٰ کی ثقافتوں میں اس جانور کی مختلف حوالوں سے موجودگی ایک مسلم بات ہے۔ اس کے مجسمے، تصاویر، قومی جھنڈوں میں موجودگی، فلموں میں اور ادب میں موجودگی ایک عام بات ہے۔ رومی دور میں بھی اسے نمائش وکھیل کے لیے بادشاہان پالتے تھے اور اٹھارویں صدی سے اسے پوری دنیا میں چڑیا گھروں کی زینت بنایا جا رہا ہے۔ پوری دنیا میں چڑیا گھر ایشیائی شیروں کے ملاپ کے ذریعے اسے معدومی سے بچانے کے لیے مشترکہ کاوشیں کر رہے ہیں۔وجہ تسمیہببر شیر کا انگریزی نام ببر شیر دیگر کئی رومی زبانوں میں مستعمل ہے جو لاطینی زبان کے لیو[13] اور قدیم یونانی کے لیون سے نکلا ہے[14]۔عبرانی زبان کے لفظ لاوی کو بھی اسی سے مشترک کیا جاتا ہے[15]۔جبکہ اردو میں مستعمل ببر شیر فارسی الاصل ہے۔ نیز ببر کی اصلاح عربی میں بھی موجود ہے۔ یہ ان انوع میں سے تھی جسے اٹھارویں صدی میں کارلس لینیوس نے اپنی کتاب Systema Naturae میں نام دیا تھا انھوں نے اسے فیلس لیو کا نام دیا۔ [7]سائنسی درجہ بندی اور ارتقاببر شیروں کے دیگر قریبی رشتہ داروں میں جنس پینتھرا کے انواع جیسے شیر، جیگوار اور تیندوے شامل ہیں۔ ہولارکٹک خطوں میں پھیلنے سے قبل پی لیو افریقہ میں دس لاکھ سے آٹھ لاکھ سال قبل نمودار ہوا[16]۔یورپ میں اس کے رکازیات سات لاکھ سال پرانے دریافت ہوئے ہیں جو اس کے ذیلی نوع پینتھرا لیو فوسیلیس کے ہیں اور یہ اطالیہ سے دریافت ہوئے ہیں [17]۔اسی نوع سے پھر غاروں والے زمانے کے ببر شیروں (پینتھرا لیو سپیلائی) کا ارتقا ہوا۔ یہ عمل تین لاکھ سال قبل ظہور میں آیا۔ شمالی یوریشیائی علاقوں میں دس ہزار سال پہلے برفانی میدان بننے کے آخری ادوار میں وہاں سے ببر شیروں کا خاتمہ ہوا اور شاید یہی پیلسٹوسین دور میں بڑے جانوروں کے ناپید ہونے کا دوسرا دور تھا۔ [18][19]ذیلی نوع20 ویں صدی کے اواخر میں عام طور سے قبول کئے جانے والے ذیلی انواع کا جغرافیائی پھیلاؤنر اور مادہ ببر شیر ایتوشا نیشنل پارک، نمیبیاءروایتی طور پر موجودہ دور میں ببر شیروں کی بارہ انواع پہچانی گئی ہیں اور اس پہچان کی بنیاد ببر شیروں کے سر اور گردن کے بالوں کی ظاہریت، جسامت اور ان کے جغرافیائی پھیلاؤ کو دیکھ کر کی گئی ہے۔ اصلاََ یہ تمام خصوصیات نہایت غیر اہم ہیں اور انفرادی طور پر اس میں کافی تبدیلی بھی نظر آتی ہے لہذا ان میں سے اکثریت کا مختلف نوع ہونا درست نہیں[20]۔آج صرف ان کی آٹھ انواع کو ہی قبول کیا جاتا ہے[19][21]، اگرچہ ان میں سے بھی ایک کیپ ببر شیر جسے پہلے پینتھرا لیو میلنکیاٹا کہا جاتا تھا غالبا غیر حتمی ہے[21]۔حتیٰ کہ باقی سات انواع بھی غیر یقینی ہوسکتے ہیں۔جبکہ ایشائی ببر شیروں کو بطور نوع قبول کیا جاسکتا ہے، افریقی ببرشیروں کے انتظامی تعلق کو اب بھی مکمل طور پر حل نہیں کیا جا سکا ہے۔ مائیٹو کونڈریائی فرق کی بنیاد کچھ جدید مطالعوں میں افریقی شیروں کے فرق کے لیے سب سے مستند حوالہ ہے، اس کے مطابق تما م ذیلی صحارا کے شیر بعض اوقات ایک ہی نوع تصور کئے جاتے ہیں، بہرحال ایک جدید تحقیق کے مطابق مغربی اور وسطی افریقہ کے شیر جنوبی اور مشرقی افریقی ببر شیروں سے جینیاتی طور پر مختلف ہیں۔اس مطالعہ کے مطابق مغربی افریقہ کے ببر شیر جنوبی اور مشرقی ببر شیروں کے مقابل ایشائی ببر شیروں کے زیادہ قریب ہیں۔امکان ہے کہ پیلسٹوسین کے آخری ادوار میں مغربی اور وسطی افریقہ میں افریقی ببر شیر ناپید ہوگئے ہوں اور ان کی جگہ بعد میں ایشیائی ببر شیروں نے لے لی ہو۔[22]پچھلے مطالعات جن میں زیادہ توجہ جنوبی اور مشرقی افریقی ببر شیروں کو دی گئی تھی کے بنیاد پر انھیں دو اہم قبیلوں میں بانٹا جاسکتا ہے : ایک کو گریٹ رفٹ ویلی اور دوسرے کو مشرقی علاقوں میں رکھا گیا ہے۔ مشرقی کینیا کے علاقے تساو میں موجود ببر شیر ٹرانسوال (جنوبی افریقہ) کے کے ببر شیروں سے جینیاتی طور پر قریب ہیں اور یہ قربت مغربی کینیا کے علاقے ایبرڈیر خطے کے ببر شیروں کے مقابلے میں بھی زیادہ ہے[23]۔ایک اور تحقیق کے مطابق شیروں کی تیں اہم اقسام ہیں ایک شمال افریقی و ایشیائی، دوسری جنوبی افریقی اور تیسری وسطی افریقی۔ [24] پر کرسچئینسن کہتے ہیں کہ انھوں نے ببر شیروں کی کھوپڑی کی ظاہریت کے مطابق ببر شیروں کے کئی انواع کا پتہ لگایا جن میں کروگری، نیوبیکا، پرسیکا اور سینیگالینیسس شامل تھے جبکہ بلیینبرگی کی سینیگالینیسس اور کروگری سے مماثلت تھی۔ ایشیائی ببر شیر سب سے زیادہ قابل امتیاز ہیں، اور کیپ ببر شیر کی خصوصیات پی۔ایل۔ پرسیکا کے قریب ہیں بنسبت دیگر ذیلی صحارائی شیروں کے۔ انھوں نے ببر شیروں کے 58 کھوپڑیوں کا تین یورپی عجائب گھروں میں مطالعہ کیا۔ [25] موجودہ جینیاتی مطالعات کی بنیاد پر آئی یو سی این ایس ایس کی کیٹ کلاسیفیکیشن ٹاسک فورس نے اپنی ماہرین کی مدد سے تمام ایشیائی ببر شیروں اور وسطی، شمالی افریقی ببر شیروں کو ذیلی نوع لیو لیو اور جنوبی مشرقی افریقہ میں پائے جانے والے ببر شیروں کو پینتھرا لیو میلنچیاٹا میں رکھنے کا فیصلہ کیا ہے۔ [26] امریکی کی آبی حیات اور جنگلی حیات کے سرکاری ادارے نے اس نئی درجہ بندی کو \\" سائنسی اور اقتصادی طور پر بہترین\\" کہہ کر ان دو ذیلی نوع کو معدومی کے خطرے سے دوچار جانوروں کی فہرست میں ڈالا ہے۔ [27]چڑیا گھروں میں رکھے جانے والے ببر شیروں کی اکثریت دوغلی نوع کی ہیں۔ تقریباً ستتر فیصد انسانی تحویل میں موجود شیروں کی انواع عالمی نظام معلومات نوع کے مطابق نا معلوم ہیں۔ یہی نہیں بلکہ ان کے مطابق ان میں سے بعض انواع جنگلی طور پر ناپید بھی ہوچکے ہیں اس لیے ان کے جینیاتی معلومات کو محفوظ رکھنا ببر شیروں کی جینیاتی اختلافات کو جاننے کے لیے اہم ہے[21]۔اس بات پر غالبا یقین کیا جاتا ہے کہ 19 ویں صدی کے وسط سے قبل یورپ میں لائے گئے ببر شیر بربر کے ببر شیر تھے جو شمالی افریقہ سے تعلق رکھتے تھے یا کیپ کے علاقے کے تھے۔[28]جدیداس وقت ان آٹھ جدید(ہولوسین) ذیلی انواع کو تسلیم کیا جاتا ہے :ببر شیروں کی ذیلی انواعذیلی انواع\\tمعلومات\\tتصویربربری ببر شیر کو اٹلس ببر شیر یا شمالی افریقی ببر شیر بھی کہا جاتا ہے\\tبربری ببر شیر کو اٹلس ببر شیر یا شمالی افریقی ببر شیر بھی کہا جاتا ہے یہ الجزائر، مراکش، تونس اور مصر میں پایا جاتا ہے یہ شمالی افریقہ سے ببر شیروں کی نامزد ذیلی نوع ہے۔ کثرت شکار سے شمالی افریقہ کے ویرانوں سے اسے ختم کیا جاچکا ہے جیسا کہ اس کا آخری شکار 1920ءمیں مراکش میں منظر عام پر آیا۔ [29][30] یہ ببر شیروں کی سب سے بڑی نوع تھی، [31] اس کے نر ببر شیروں کی لمبائی 3٫0–3٫3 میٹر (9٫8–10٫8 فٹ) اور وزن 200 kg (440 lb) ہوتا ہے۔ یہ نوع ذیلی صحارائی ببر شیروں کی نسبت ایشیائی ببر شیروں کے قریب نظر آتی ہے۔ بہت سے انسانی تحویل میں موجود ببر شیر اسی قسم سے ہیں۔، [32] رباط کے چڑیا گھر میں کم و بیش اس کی تعداد 90 ہے۔[33]شمالی افریقہ: (الجزائر، مصر، لیبیاء، مراکش اور تونس)ایشیائی ببر شیر، جسے ہندوستانی ببر شیر یا ایرانی ببر شیر بھی کہا جاتا ہے\\tبھارتی گجرات کے گیر جنگلات میں پایا جاتا ہے۔ کبھی یہ تمام ترکی، جنوب مغربی ایشیا سے پاک و ہند تک پھیلے ہوئے تھے۔، [34] گجرات کے گیر جنگلات میں اس کی تعداد 523 ہے۔[35] جینیاتی ثبوت بتاتے ہیں کہ اس کے اجداد ستر ہزار سے دو لاکھ سال قبل الگ ہوئے تھے۔ [19]جنوبی یورپ: (البانیا، بلغاریہ، یونان، کوسوو، شمالی مقدونیہ، مونٹینیگرو اور سربیا)مغربی ایشیاء: (آرمینیا، بلوچستان، جارجیا، ایران، عراق، اسرائیل، اردن، کویت، لبنان، بین النہرین، عمان، روس، سعودی عرب، شام، ترکی، متحدہ عرب امارات اور یمن)جنوبی ایشیاء: (افغانستان، بنگلہ دیش، بھارت اور پاکستان)مغربی افریقی ببر شیر جسے سینیگالی ببر شیر بھی کہتے ہیں\\tمغربی افریقہ میں سینیگال سے وسطی افریقی جمہوریہ تک ملتا ہے۔[36][37]۔ اسے 2015 میں شدید معدومی کے خطرے سے دوچار فہرست میں رکھا گیا ہے۔ یہ ذیلی صحارا کی ببر شیروں میں سب سے چھوٹی نوع ہے۔مغربی افریقہ: (بینن، برکینا فاسو، گھانا، مالی، موریتانیہ، نائجیریا اور سینیگال)وسطی افریقہ: (کیمیرون، چاڈ، وسطی افریقی جمہوریہ، نائجیریا اور نائیجر)ماسائی ببر شیر (یا مشرقی افریقی ببر شیر\\tیہ مشرقی افریقہ میں ایتھوپیا اور موزمبیق سے کینیا اور تنزانیہ تک پایا جاتا ہے اس کی ایک مقامی قسم تساوو ببر شیر کے نام سے بھی معروف ہے۔ [37]مشرقی افریقہ: (جبوتی، ایتھوپیا، ارتریا، کینیا، صومالیہ، جنوبی سوڈان، سوڈان، تنزانیہ اور یوگینڈا)کانگو ببر شیر (پی۔ایل۔ azاورica)، یا شمال مشرقی کانگو ببر شیر\\tیہ کانگو کے شمال مشرقی علاقوں میں پایا جاتا ہے۔[36] یہ فی الحال روانڈا وسطی افریقہ(وسطی افریقی جمہوریہ، جنوبی سوڈان ٌ) سے ناپید ہوچکا ہے۔جنوب مغربی افریقی ببر شیر یا کٹالنگا\\tببر شیر یہ جنوب مغربی افریقہ اور جمہوریہ کانگو میں ملتا ہے۔یہ افریقی ذیلی ببرشیروں کے سب سے بڑی انواع میں سے ہے۔جنوبی افریقا: (انگولا، بوٹسوانا، کانانگا (کانگو)، نمیبیا، زیمبیا، زمبابوے)[37]ٹرانسوال ببر شیر یا جنوب مشرقی افریقی ببر شیر\\tیہ ٹرانسوال جو جنوب مشرقی افریقہ کا خطہ ہے میں پایا جاتا ہے، نیز یہ کروگر قومی پارک میں بھی ملتا ہے۔[37]جنوبی افریقا: (بوٹسوانا، موزمبیق، جنوبی افریقا، سوازی لینڈ، اورزمبابوے)ایتھوپیائی ببر شیر یا ادیس ابابا ببر شیر\\tایک نئی بمشکل امتیاز کی جانے والی ایک ذیلی نوع ہے جو ایتھوپیا کے دارالحکومت ادیس ابابا میں انسانی تحویل میں موجود ہے۔[38] ماہرین نے تحویل میں موجود پندرہ ببر شیروں کے خرد سیارچوںکا موازنہ دیگر جنگلی ببر شیروں کے انواع سے کیا۔ انھوں نے انجام میں پایا کہ جینیاتی طور پر یہ ببر شیر نایاب ہیں \\"یقینا جن ویرانوں سے ان کے اجداد کا تعلق ہے وہ بھی نایاب ہے \\"ان ببر شیروں کے نروں کی جلد الگ طور سے گہری رنگت اور خوبصورت قسم کی ہے جو ایک نئی ذیلی نوع جو ایتھوپیا تک محدود ہے کا پتہ دیتی ہے۔ [39] یہ ببر شیر ایتھوپیا کے بادشاہ ہیل سیلاسک اول کے پاس موجود تھے۔شمال مشرقی افریقہ: (ایتھوپیا)پلسٹوسینببر شیر کی چند وہ انواع جو ما قبل تاریخ وجود رکھتی تھیں۔پی۔ایل۔فوسیلیس جسے وسطی پلسٹوسین یورپی غاروں والا ببر شیر کہتے ہیں پانچ لاکھ سال قبل وجود رکھتا تھا اس کے باقیات اٹلی میں دریافت ہوئے ہیں۔ اس کی جسامت موجودہ افریقی ببر شیروں سے بڑی تھی اور یہ ببر شیر جسامت میں امریکی غاروں کے دور کے ببر شیروں کے برابر تھے جبکہ بالائی پیلسٹوسین یورپی غاروں والے ببر شیروں سے تھوڑے بڑے تھے۔ [19][40]غاروں کے دور کا ببر شیرکیوٹ غار، فرانسپی۔ایل۔سپیلائی جسے یورپی غار کا ببر شیر کہتے ہیں یا یوریشین غار کا ببر شیر یا بالائی پیلیسٹوسین غار کا ببر شیر تین لاکھ سے دس ہزار سال قبل یوریشیائی علاقوں میں ملا کرتا تھا۔ [19] اس نوع کی نشانیاں غاروں سے ملنے والے مٹی کے مجسموں اور ان کی دیواروں پر موجود تصویروں کے طور پر ملی ہیں جس سے پتا لگتا ہے کہ ان کے کان آگے کو نکلے ہوئے تھے[41]، دم کے سرے پر گچھا، غالبا بنگالی شیر کی طرح ہلکی دھار اور شاید بعض کے پاس گردن کے گرد ہلکے سے بال ہوتے تھے جو نر کی نشانی تھی۔ [42]پی۔ایل۔اٹروکس جو امریکی ببر شیر یا امریکی غاروں والا ببر شیر کے نام سے معروف ہے، پیلسٹوسین ادوار میں کینیڈا سے جنوب میں پیرو تک پایا جاتا تھا اور یہ دس ہزار سال پہلے تک وہاں موجود تھا۔ یہ قسم پی۔ایل۔سپیلائی کے نہایت قریب رشتہ داروں میں سے تھے، یہ شاید اس وقت ان سے الگ ہوئے تھے جب دس لاکھ سال قبل شمالی امریکا کے پی۔ایل۔سپیلائی دس لاکھ سال قبل ان سے الگ ہوئے۔[43] ببر شیروں کی سب سے بڑی ذیلی نوع میں سے تھی، اندازہً اس کے جسم کی لمبائی 1.6–2.5 میٹر (5.2–8.2 فٹ)۔ تک تھی۔ [44]مشکوکپیتھرا یونگیپی۔ ایل۔ یونگی ساڑھے تین لاکھ سال قبل وجود رکھتا تھا۔ [9] اس کا موجودہ ببر شیروں سے تعلق نامعلوم ہے اور شاید یہ الگ نوع تھی۔پی۔ ایل۔ sinhaleyus سری لنکنی ببر شیر 39000 سال قبل ناپید ہوا۔ کرویٹا کے علاقے سے ملنے والے دو دانتوں سے ہی اس کا اشارہ ملا ہے۔ اس بنیاد پر پی۔ دیرانییاگلا نے 1949ء میں اسے ایک الگ نوع قرار دیا۔ [45]پی۔ایل۔ ورشچاگینی بریگینین غاروں والا ببر شیر روس الاس کا اور کینیڈا کے علاقوں میں ملتا تھا اسے پی۔ ایل۔ سپیلائی سے الگ ذیلی نوع سمجھی جاتی ہے جس کی وجہ اس کے ظاہری خصوصیات ہیں۔ اگرچہ یورپ اور الاس کا سے ملنے والے مائٹو کونڈیائی ڈی این اے سے اس کی الگ پہچان کرنا ممکن نہ ہو سکی۔ [43]800 ق م کا ایک ایرانی سیل جس میں ببر شیر کے شکار کو دکھایاگیا ہے۔ان ببر شیروں کے شکم تلے بال نظر آرہے ہیں۔بین النہرینی ببر شیر نیو اسارین دور (600 سے 1000 ق م) میں پایا جاتا تھا۔[46] یہ بین النہرین کے میدانوں میں ملتا تھا اور شاید یہ ایک الگ ذیلی نوع تھی۔ تقریباً تمام نر ببر شیروں کے پیٹ کے نیچے بال ہوتے تھے اور یہ اب صرف بربری شیروں اور ایشیائی ٹھنڈے خطوں میں رکھے جانے والے تحویلی ببر شیروں میں دیکھے جاسکتے ہیں۔ قدیم ثبوتوں سے یہ بات واضح ہے کہ ان خطوں کے آس پاس ایسی کوئی ذیلی نوع نہ تھی لہذا اس بنیاد پر اسے ایک الگ معدوم نوع خیال کیا گیا ہے۔ اس بات کے ثبوت اس دور کے مجسموں اور تصاویر سے ملے ہیں جو اس کے شکار سے متعلق ہیں نیز یہ بات بھی واضح ہے کہ قدیم دنیا میں اس کے زیادہ شکار ہونے کے سبب اس نوع نے اپنا وجود کھویا۔یورپی ببر شیر پینتھرا لیو پرسیکا سے مشابہ تھی۔ یہ 100 قبل از میلاد میں ناپید ہوئی جس کی وجہ بہت زیادہ شکار ہونا تھی۔ یہ بلقان، اطالیہ، جنوبی فرانس اور جزیرہ نما آئبیریا میں ملتا تھا۔ یہ قدیم یونان اور روم میں شکار کے لیے بہترین سمجھا جاتا تھا۔پی ایل مکولیٹس یا ماروزی یا داغدار ببر شیر کو بعض اوقات ایک الگ نوع کہا جاتا ہے یا ہو سکتا ہے کہ یہ ایک ایسا بالغ ببر شیر ہو جس نے اپنی دھبہ دار جلد برقرار رکھی ہو۔ اگر اسے اس خیال کی بجائے ایک الگ نوع تسلیم کیا جائے تو ببر شیر کی یہ نوع 1931ء میں ناپید ہوچکی تھی۔ لیکن بعض اوقات اسے تیندوے اور ببر شیر کے جنسی اختلاط سے پیدا ہونے والا لیوپیون ہی سمجھا جاتا ہے۔ [47]دوغلی نسلایک ببر شیرنی اپنے بچوں کے ہمراہ، جنوبی افریقہببر شیروں کا شیروں کے ساتھ ملاپ کروایا جاتا ہے (بالخصوص بنگالی اور سائبیریائی شیروں سے ) اس سے ایک دوغلی نسل کا شیر لائگر اور ٹگلیون پیدا ہوتا ہے۔ [48] اسے تیندوے سے بھی ملاپ کروایا جاتا ہے جس سے لیوپون پیدا ہوتے ہیں [49] اور جیگوار سے ان کی ملاپ جیگلیون پیدا کرنے کا سبب بنتے ہیں۔ مارزوی مشہور کیا گیا دھبہ دار ببر شیر ہے یا ایک قدرتی طور پر لیوپون ہے، جبکہ کونگولیس دھبہ والا ببر شیر ایک پیچیدہ طور پر ببر شیر-جیگوار اور تیندوے کا باہمی ملاپ ہے جسے لیجیگولیپ کہتے ہیں۔ کبھی چڑیا گھروں میں ایسی دوغلی نسلیں پیدا کرنے کا رواج عام تھا لیکن اب اس بات کی حوصلہ شکنی کی جاتی ہے تاکہ نوع اور ذیلی انواع کا تحفظ کیا جاسکے۔ آج بھی پرائیوٹ طور پر اور چین کے چڑیا گھروں میں ایسا کیا جاتا ہے۔لائگر ببر شیر اور شیرنی کے ملاپ کا نتیجہ ہے۔ [50] چونکہ اس کی ماں میں نشونما کو روکنے والی جین نہیں ہوتی اور اس پر نر ببر شیر اپنے جین کے نشونما کو بڑھانے والی خصوصیات بچے میں منتقل کرتا ہے لہذا لائگر اپنے والدین کے نسبت کافی بڑا جسامت والا ہوتا ہے۔ وہ اپنے والدین کے طبعی اور ظاہری برتاؤ کے دونوں خصوصیات کا مالک ہوتا ہے۔ (اس کی جلد بھوری ہوتی ہے جس پر شیر کی مانند دھاریں ہوتی ہیں)۔نر لائگر اکثر نسل بڑھانے سے قاصر ہوتے ہیں جبکہ مادہ اکثر ایسا کرنے کے قابل ہوتی ہے۔ نر کے سر اور داڑھی کے بال آنے کے 50 فیصد امکان ہوتے ہیں لیکن ایسا ہونے کی صورت میں ان کی داڑھی اصل ببر شیر کے مقابلے میں 50 فیصد چھوٹی ہوتی ہے۔لائگر عام ببر شیروں کے مقابلے میں کافی بڑے ہوتے ہیں اور ان کی جسامت 12 فٹ تک ہوتی ہے جبکہ وزن 500 کلو تک کے ہوتا ہے۔ [51]کم طور پر معروف دوغلی ملاپ کا ایک طریقہ شیر اور ببر شیرنی کے ملاپ کا ہے۔[52] لائگر کے بنسبت ٹگلیون اپنے والدین کے مقابلے میں چھوٹی جسامت کے ہوتے ہیں جس کی وجہ جینیاتی خصوصیات لائگر والی صورت سے الٹ ہونا ہے۔ [51]خصوصیاتخاندان گربہ میں شیر کے بعد ببر شیر جسامت اور وزن کے لحاظ سے سب سے بڑے ہیں۔ اس کی کھوپڑی شیر کی کھوپڑی سے حد درجہ مماثلت رکھتی ہے، اگرچہ سامنے کا حصہ قدرے پچکا اور ہموار ہوتا ہے اور نتھنے بمقابل شیر کے تھوڑے چوڑے ہوتے ہیں۔ چونکہ ان میں مماثلت زیادہ ہوتی ہے لیکن نچلے جبڑوں کے ذریعہ ہی ان میں مستند طور پر فرق کیا جاسکتا ہے۔ [53] ببر شیروں کے رنگ پیلے، ہلکے سرخ یا گہرے بھورے رنگ کے ہوتے ہیں۔ پورے جسم کا رنگ عام طور سے ہلکا جبکہ دم کا رنگ کالا ہوتا ہے۔ ببر شیروں کے بچے بھورے دھبوں کے ساتھ پیدا ہوتے ہیں یہ مشابہت تیندوے سے ملتی ہے۔ یہ دھبے اگرچہ بالغ ہونے پر مٹ جاتے ہیں لیکن ہلکے دھبے ٹانگوں کے نچلے حصوں پر دیکھے جاسکتے ہیں بالخصوص ببر شیرنی کے جسم پر۔ [54] ببر شیر بلیوں کے خاندان کے واحد فرد ہیں جو جنسی فرق نمایاں طور پر رکھتے ہیں (یعنی نر اور مادہ کی پہچان باآسانی ممکن ہے)۔نیز ان کے خاندانی ارکان میں ہر رکن کا ایک خاص کردار ہوتا ہے۔ مثلا ببر شیرنی کی داڑھی نہیں ہوتی۔ نر ببر شیر کی داڑھی کا رنگ سنہرے سے کالا ہوتا ہے اور بوڑھے ہونے کے ساتھ ساتھ رنگ گہرا ہوتا جاتا ہے۔ سب خاص نر اور مادہ میں مشترک چیز دم کے آخر میں بالوں کے گھچے کا ہونا ہے۔ بعض نر ببر شیروں میں اس گھچے کی بجائے سخت قسم کی پانچ ملی میٹر لمبی ہڈی جیسی چیز ہوتی ہے۔ نیز یہ واحد فیلیڈ ہے جس کی دم گھچا نما ہوتی ہے اس گھچے والی دم کے افعال نا معلوم ہیں۔ یہ بالوں کا گھچا پیدائش کے وقت نہیں ہوتا جبکہ 5 ماہ کے قریب یہ ظاہر ہونا شروع ہوتا ہے اور 7 ماہ تک اسے باآسانی دیکھا جاسکتا ہے۔زمبابوے کے بالغ ببر شیروں کی جسامت اپنے علاقوں کے نسبت مختلف ہواکرتی ہے، کالاہاری اور کروگر پارک کے ببر شیروں کا وزن اوسطا 189 کلو سے 126 کلو تک ہوتا ہے جبکہ ببر شیرنیوں کا وزن اوسطا 174 کلو سے 119 کلو تک ہوا کرتا ہے۔ [55] ببر شیروں کی لمبائی میں سر اور جسم کی لمبائی شامل ہوتی ہے جو 170 تا 250 سینٹی میٹر ہوتی ہے، دم کی لمبائی 90 تا 105 سینٹی میٹر ہوا کرتی ہے۔ ببر شیرنیوں کی سر دھڑ کی لمبائی 140 تا 175 تک ہوتی ہے جبکہ دم کی لمبائی 70-100 سینٹی میٹر ہوتی ہے، [8] 250 سینٹی میٹر لمبائی بالعموم جو کہی جاتی وہ اصلا امریکی ناپید ہونے والی ببر شیروں کی ہے آج بھی بہت بڑے ببر شیروں کی لمبائی 250 سینٹی میٹر کی لمبائی سے کئی سینٹی میٹر کم ہوتی ہے۔[56] اب تک سامنے آنے والی سب سے بڑی لمبائی 6۔ 3 میٹر (12 فٹ) ہے جو انگولا میں اکتوبر 1973ء میں ایک شکار سے معلوم ہوئی ایک اور ببر شیر کا وزن جس کا وزن 313 کلو تھا جسے 1936ء میں ٹرانسوال، جنوبی افریقا میں شکار سے ماراگیا۔ [57] ایک اور زیادہ وزن والا ببر شیر جس کا وزن 272 کلو تھا کو کوہ کینیا میں مارا گیا۔ [29]ايالدیگر ببر شیروں سے جارحانہ سامنا ہونے پر ببر شیر اپنے یال بڑے دکھانے کی کوشش کرتے ہیں۔بڑی بلیوں میں ببر شیر کی داڑھی اور گردن کے بال سب سے نمایاں خصوصیت ہیں۔بہت کم حالات میں ببر شیرنی کے بھی ایسے بال آسکتے ہیں۔[58][59] ان بالوں کا ہونا یا نا ہونا، رنگت اور اس کا سائز سب جینیاتی خصوصیات، جنسی بالیدگی، آب وہوا، نر ہارمونز پر منحصر ہوتے ہیں جتنی بڑی داڑھی اور سر کے بال ہوں گے اتنا ہی ببر شیر صحت مند ہوگا۔ ببر شیرنیاں بھی جنسی تعلقات میں انھیں ببر شیروں کو ترجیح دیتی ہیں جن کے بال گھنے اور گہرے ہوتے ہیں۔ [60] تنزانیہ میں ہونے والے تحقیق سے پتا چلا کہ ان بالوں کی لمبائی ہی نر ببر شیروں کی آپس میں لڑائی کا سبب بنتا ہے۔ جتنے گہرے یہ بال ہوں گے اتنے ہی ان کی تولیدی نظام زیادہ عرصے کار آمد رہتا ہے نیز ان کے بچوں کے بچنے کے بھی امکان زیادہ رہتے ہیں لیکن ان بالوں کی وجہ سے انھیں گرمیوں کے ایام بڑے سخت گزارنے پڑتے ہیں۔ [61]بنا یال ایک ببر شیر۔سائنسدان کبھی اس بات پر یقین کرتے تھے کے گردن کے گرد بالوں کے سائز اور ظاہری صورت کی بنیاد پر ذیلی انواع کی درجہ بندی کی جاسکتی ہے۔ ظاہری صورت کی بنیاد پر بربری ببر شیروں اور کیپ ببر شیروں کے ذیلی انواع کو بھی پہچانا گیا۔ تحقیق یہ بھی بتاتی ہے کہ درجہ حرارت کا فرق ان بالوں کی جسامت اور رنگت میں فرق کا سبب بھی بن سکتا ہے۔ [61] مثلا یورپی اور امریکی چڑیا گھروں میں بالوں کے گھنے ہونے کی وجہ وہاں کا ٹھنڈا موسم ہو سکتا ہے لہذا ان بالوں کی بنیاد پر کی گئی انواع کی درجہ بندی غلط اور غیر مستند قرار دی جاتی ہے۔[21][62] بہرحال ایشیائی شیروں کی انواع کے بالوں کا بکھرے ہوئے ہونا انھیں افریقی شیروں سے ممتاز کرتا ہے۔ [63]پند جاری نیشنل پارک میں موجود ببر شیر گردن کے گرد بالوں سے محروم ہیں یا یہ بال بہت کم ہیں۔ [64] بنا بالوں کے ببر شیروں کی موجودگی کی اطلاع کینیا، سوڈان اور سینیگال کے علاقوں سے بھی ملتی ہیں اور فطری طور پر سفید ببر شیر جو تمباواتی سے تھے ان کے گردن کے گرد بال بھی نہ تھے۔ ٹسیٹیرون نامی نروں کے ہارمونز کو ان بالوں کی جسامت سے جوڑا جاتا ہے، اسی لیے خصی کیے گئے ببر شیروں کی گردن کے گرد بال کم ہی ہوتے ہیں کیونکہ خصیتین کے نکالنے سے ان کے ہارمونز کی پیداوار رک جاتی ہے۔ [65]یورپ میں موجود غاروں میں بنائی گئی قدیم تصویروں میں ببر شیروں کی گردن کے بال نہیں بنائے گئے ہیں، اس سے اس بات کا اشارہ ملتا ہے کہ ان ببر شیروں کے یہ بال نہیں ہوتے تھے، [42] یا یہ تصاویر ان ببر شیرنیوں کی ہے جو شکار میں نظر آتی تھیں۔سفید ببر شیرسفید ببر شیرسفید ببر شیرکسی قسم کی نوع نہیں ہیں بلکہ یہ ایک خاص جینیاتی صورت ہوتی ہے جسے لیوسیزم کہتے ہیں [20]، جو ببر شیروں کی بالوں اور جلد کی رنگت سفید کر دیتی ہے جیسا کہ یہ سفید ببر شیروں میں ہوتا ہے یہ صورت میلنزم سے میل کھاتی ہے جو کالے تیندوں میں ظاہر ہوتی ہے۔یہ البائنو نہیں ہوتے ( یعنی ان کی آنکھوں اور جلد میں عام رنگت موجودہوتے ہیں) سفید ٹرانسوال ببر شیر سے کبھی کبھی کروگر نیشنل پارک اور ملحقہ تمبواتی پرایویٹ گیم ریسرو، مشرقی جنوبی افریقہ میں سامنا ہوجاتا ہے، لیکن عموما یہ انسانی تحویل میں ہی ملتے ہیں، اور ملاپ کروانے والے انھیں جان بوجھ کر منتخب کرتے ہیں۔ان کی جلد کی کریمی رنگت، رسیو الیلی کی وجہ سے ہے۔[66] ایسی خبریں ہیں کہ جنوبی افریقہ میں ان کی کیمپوں میں افزائش نسل کی جاتی ہے پھر انھیں کینڈ ہنٹ ( ایک قسم کا شکار) میں شکار کیا جاتا ہے۔ [67]برتاؤببر شیر اکڑ نکالتے ہوئےببر شیر دن بھر آرام کرتے ہیں اور دن میں تقریباً 20 گھنٹے غیر فعال رہتے ہیں۔ [68] اگرچہ ببر شیر کسی بھی وقت فعال ہوسکتے ہیں لیکن ان کی فعالیت شام کے بعد سے اپنے جوبن پر ہوتی ہے شامیں یہ ا پنے سماجی تعلقات، رفع حاجت اور سماجی افعال انجام دینے میں بتاتے ہیں۔ بہت زیادہ طور پر مشغول رہنا پوری رات تک چلتا رہنا ہوتا ہے جبکہ علی الصبح اکثر شکار ہوا کرتا ہے۔ وہ دن میں اوسطا دو گھنٹے چلتے ہیں اور 50 منٹ تک اپنی خوراک کھاتے ہیں۔ [69]گروہی تنظیمدو ببر شیرنیاں اور ایک ببر شیر۔دو ببر شیر اور ایک ببر شیرنی۔تمام فیلڈ فطری طور پر غیر سماجی ہوتے ہیں لیکن ان سب کے برعکس ببر شیر سب سے زیادہ سماجی رویہ دیکھاتے ہیں۔ ببر شیر ایک شکاری گوشت خور ہے جو دو طرح کے سماجی گروہ میں رہتا ہے۔ کچھ ببر شیر مکین ہوتے ہیں جو اپنے متعلقہ ببر شیرنیوں اور چند بچوں کے ساتھ رہتے ہیں۔ انھیں حرم(pride) کہتے ہیں۔ [70] مادائیں اس حرم میں سماجی اکائی کی حیثیت سے مستقل رہتی ہیں اور کسی غیر مادہ کو اس میں پسند نہیں کرتی۔ [71] اراکین صرف ماداؤں کی وفات اور پیدائش کی صورت میں ہی بدلتے ہیں، [72] اگرچہ بعض اوقات مادائیں حرم کو چھوڑ کر علیحدگی اختیار کرتی ہیں اور اکیلے ہی جیتی ہیں۔ اب ایک ایسے بھی حرم مشاہدے میں آئی ہیں جن میں ارکان کی تعداد تیس کے قریب دیکھی گئی ہیں، [73] اوسطا ایک حرم میں پانچ یا چھ مادائیں ہوا کرتی ہیں، اس میں دونوں جنس کے بچے اور دو ببر شیر ہوا کرتے ہیں(ایک ببر شیر سے زائد ہونے کی صورت میں اسے اشتراک کہتے ہیں) جو بالغ ببر شیرنیوں سے مباشرت کرتے ہیں۔ اشتراک کی صورت میں نر کی تعداد دو ہی ہوا کرتی ہے لیکن یہ تعداد چار تک بھی جاسکتی جس کے بعد تعداد پھر سے کم ہونا شروع ہوتی ہیں۔ [73] تنہا فرق صرف تساوو ببر شیروں میں ہے جس کے حرم میں صرف ایک ہی ببر شیر ہوتا ہے۔[74] نر بچے اپنے نگہبان خاندان سے 2یا 3 سال میں الگ ہو جاتا ہے جب وہ بالیدگی حاصل کر لیتا ہے۔ [73] اس گروہ کی دوسری صورت یہ ہے کہ جوڑے کی شکل میں یا اکیلے ہی زندگی گزاری جاتی ہے یہ لوگ ایک بڑے رقبے میں گھومتے رہتے ہیں۔[70] جوڑے دار اکثر ان نر ببر شیروں کی ہوتی ہے جو نئے نئے بلوغت کے سبب اپنے خاندان سے نکال دئے جاتے ہیں۔ایسا بھی ہوتا ہے کہ ایک تنہا زندگی گزارنے والا ببر شیر سماجی زندگی اپنا لے یا اس کے برعکس کا انتخاب کرے۔نر ببر شیر قواعد کے مطابق اپنی زندگی کا ابتدائی حصہ تنہا گزارتا ہے اور پھر یہ کسی خاندان میں جاگھستا ہے جبکہ بعض شیر زندگی بھر ایسا کرنے سے محروم ہی رہتے ہیں۔ایک تنہا رہنے والی ببر شیرنی کو دوسرے حرم میں داخل ہونے کے لیے بہت مشکلات کا سامنا کرنا پڑتا ہے کیونکہ حرم کے دیگر ببر شیرنیاں اس نئے غیر مادہ کی سخت مخالفت کیا کرتی ہیں۔سرنگیٹی میں ایک درخت پر بیٹھا ببر شیروں کا جھنڈوہ علاقہ جس پر ایک حرم کا قبضہ ہو علاقہ حرم کہلاتا ہے [70] جبکہ تنہا رہنے والے علاقے کو بدووں(nomad) کا خطہ کہتے ہیں۔حرم کے نر ببر شیر اپنے علاقوں کی سرحدوں پر گشت لگا کر اس کی حفاظت کرتے ہیں۔ببر شیرنیوں میں دیگر بلیوں کے انواع کے مقابل اس قدر سماجی برتاؤ کیونکر پیدا ہوا بحث کا ایک اہم موضوع ہے۔اس کی وجوہات یہ ہوسکتی ہیں کہ گروہ میں رہنے سے شکار کی کامیابی کا زیادہ امکان رہتا ہے، لیکن مشاہدات یہ بھی بتاتے ہیں وہ ارکان جو شکار میں حصہ نہیں لیتے، خوراک میں برابر حصہ دار ہوتے ہیں، اگرچہ بعض ان بچوں کے پاس ہی رہتی ہیں جنھوں نے بالغ ہونے پر اسے چھوڑ دینا ہوتا ہے۔حرم کے اراکین شکار کا کھیل باقاعدگی سے کھیل کر اپنے ہنر کو بہتر کرتے رہتے ہیں۔حرم کے بچاو کی یہی تدبیر ہے کہ اس کے شکاری اراکین کی صحت بہتر ہو لہذا یہی شکاری شکار میں سب سے پہلے حصہ لیتے ہیں۔دوسرا مفید پہلو یہ بھی ہے کہ بجائے غیروں سے کھانا بانٹنے کے اپنے متعلقہ اراکین سے ہی اشتراک کرنے میں بچوں کے حفاظت، علاقے کی برقراری اور انفرادی طور پر چوٹ اور بھوک سے نجات کی ضمانت ہوتی ہے۔[29]جنگلی ببر شیرنیوں کی ایک ویڈیوحرم میں زیادہ تر ببر شیرنیاں ہی شکار میں حصہ لیتی ہیں۔اس لیے کہ وہ پھرتیلی، ہلکی اور چاک و چوبند ہوتی ہیں جبکہ ببر شیروں کو وزن زیادہ ہوتا ہے اور ان کے گردن کے بالوں کے سبب دوڑتے ہوئے وہ گرمی سے نڈھال ہوجاتے ہیں۔وہ بہر حال شکار کے دوران میں اشتراک کرتے ہیں اور شکار کے عمل کو کامیابی سے ہمکنار کرنے کے لیے صحیح جگہ پر گھیر گھار کر نشانہ بناتے ہیں۔اکثر چھوٹے شکار اسی مقام پر ان شکاریوں کا نوالہ بنتے ہیں جبکہ بڑے شکار کو گھسیٹ کر حرم کے مقام پر لا کر سب کھاتے ہیں۔[75] اگرچہ تمام ارکان کھاتے ہوئے ایک دوسرے سے جارحانہ برتاو دکھاتے ہیں کیونکہ ہر ایک زیادہ سے زیادہ خوراک لینے کی کوشش کرتا ہے۔ ببر شیرنیوں کے شکار کے اختتام پر ببر شیر اس شکار پر تسلط جماتے ہوئے نظر آتا ہے۔ وہ اسے شیرنیوں کی بجائے بچوں کے ساتھ مل بانٹ کر کھانے کو ترجیح دیتا ہے لیکن خود سے کیے شکار میں وہ کم ہی دوسروں کو شریک کرتا ہے۔ببر شیر اور ببر شیرنیاں دونوں ہی کسی غیر کی جارحیت کے خلاف اپنی حرم کی حفاظت کرتے ہیں لیکن یہ کام زیادہ ببر شیر کو مناسب لگتا ہے کیونکہ وہ زیادہ طاقتور ہوتا ہے۔ [76] کچھ ارکان مستقل جارحین کے خلاف دفاع کرتے ہیں جبکہ کچھ پیچھے رہتے ہیں۔ ببر شیر حرم میں ایک خاص کردار ادا کرتا ہے۔ [77] وہ جو پیچھے رہتے ہیں حرم کے لیے قابل قدر خدمات بھی بہم پہنچا سکتے ہیں۔ [78] ایک مفروضہ ہے کہ جو جارحیت کے خلاف سامنے آتے ہیں ان کا حرم میں ایک خاص مقام ہوتا ہے اور ببر شیرنیوں کے مقام کا اسی دفاع سے کردار بڑھتا ہے۔ [79] نر ببر شیر جو حرم سے منسلک ہوتا ہے اپنے اور ماداؤوں کے تعلقات برقرار رکھنے کے لیے بیرونی حملہ آور سے ضرور مقابلہ کرتا ہے۔شکار اور خوراکببر شیر کے دانت گوشت خوری کے لیے بنے ہوتے ہیں۔ببر شیر ہیرون پرندہ شکار کرتے ہوئےموقع کی مناسبت سے ببر شیر مردارخوری کو بھی ترجیح دیتے ہیں، جو اس کی خوراک کا 50 فیصد پورا کرتا ہے۔ [80][81] مردار جانور یا تو قدرتی طور پر مرے ہوتے ہیں یا وہ کسی دوسرے جانور کا شکار ہوئے ہوتے ہیں نیز ان پر منڈلانے والے گدھ بھی ان کی موت کا پتہ دیتے ہیں۔ [80] مزید بر آں اکثر مردار جانور جن سے ببر شیر اور لگڑ بگھڑ دونوں ہی حصہ لیتے ہیں، لگڑبگھوں کے شکار ہوئے ہوتے ہیں۔ [8]حرم کے لیے شکار زیادہ تر ببر شیرنیاں ہی کرتی ہیں۔ببر شیر اس دوران میں بچوں کی نگرانی کرتا ہے۔بالعموم یہ جانور شکار کے جھنڈ کو گھیر لیتے ہیں اور جب یہ شکار کے نہایت قریب پہنچتے ہیں تب حملہ آور ہوجاتے ہیں۔یہ حملہ زوردار اور مختصر سا ہوتا ہے اور وہ شکار جلد دبوچنے کی کوشش کرتے ہیں۔یہ عموما شکار کے گردان کو دبوچ کر اس کا دم گھوٹ دیتے ہیں جن سے اس کی موت واقع ہوجاتی ہے۔[82] نیز وہ جانور کے نتھنے جبڑے اور منہ کے دھانے کو بھی بند کر دیتے جس سے اس کی موت واقع ہوتی ہے۔ [8]ببر شیر شکار میں اشتراک کرتے ہیں اور شکار کو چنتے ہیں۔لیکن انھیں ان کی قوت کے لیے نہیں جانا جاتا جیسے ببر شیرنی کا دل اس کے کل وزن کا 0.57% فیصد ہوتا جبکہ ببر شیر کا دل اس کے مجموعی وزن کا 0.45% حالانکہ لگڑ بگھڑ کا دل اس کے مجموعی وزن کا ایک فیصد ہوا کرتا ہے۔[83] پس وہ مختصر وقت کے لیے ہی زبردست رفتار پکڑ سکتے ہیں [84] اور شکار پر حملہ کرنے کے لیے انھیں اس کے بے حد نزدیک ہونا پڑتا ہے۔ وہ اپنے ماحول میں گھل مل کر نظر کم آتے ہیں اور اس بات فائدہ اٹھا کر وہ اکثر شکار کر لیتے ہیں بالخصوص رات کو۔ [85] وہ شکار پر اس وقت تک حملہ نہیں کرتے جب تک وہ ان کے تقریباً 30 میٹر کے قریب نہ ہوں۔ببر شیرنی شکار کی جانب اپنی مکمل رفتار میں۔افریقہ میں ان کے شکار میں ہرن، جنگلی درندے، زیبرا، بھینس اور جنگلی سور ہوا کرتے ہیں۔ جبکہ بھارت میں یہ شکار نیل گائے، جنگلی سور اور ہرنوں پر مشتمل ہے۔ ان کے شکار ہونے والے جانور موقع محل کی مناسبت سے مختلف ہیں جن میں زیادہ تر سموں والے کالے جانور ہیں جن کا وزن 50 سے 300 کلو تک ہوتا ہے۔ [8] کبھی کبھار وہ چھوٹے جانور جیسے تھامسن غزال وغیرہ پر بھی گزارا کر لیتے ہیں۔ببر شیر اپنے علاقوں میں گروہ کی صورت میں کئے گئے شکار میں زیادہ کامیابی سمیٹتے ہیں اور وہ بہت بڑے جانور جیسے زرافہ پر کم ہی حملہ کرتے ہیں کیونکہ اس میں زخمی ہونے کا زیادہ ہی خطرہ رہتا ہے۔زرافہ اور بھینسیں شکار کے لیے بہت مشکل ثابت ہوا کرتی ہیں۔ببر شیر بھارت میں گھریلو مویشیوں پر بھی حملہ کرتے ہیں اور اس طرح اپنی خوراک کا ایک اہم حصہ پورا کرتے ہیں۔ببر شیر دیگر شکاریوں جیسے تیندوے، چیتے، لگڑ بگھڑ اور جنگلی کتوں کو بھی مار دیتے ہیں لیکن وہ حریفوں کو قتل کے بعد کم ہی کھاتے ہیں۔ببر شیر ایک وقت میں تیس کلو تک گوشت کھا سکتا ہے۔[86] وہ اگر اپنی تمام خوراک نہ کھاسکے تو مزید کھانے سے قبل تھوڑا آرام کر لیتا ہے۔ گرم دنوں میں حرم کے ارکان ببر شیر کو سایہ دینے کی خاطر اسے چھوڑ دیتے ہیں۔ ایک بالغ ببر شیرنی کو دن میں اوسطا 5 کلو جبکہ ببر شیر کو 7 کلو گوشت خوراک کے لیے درکار ہوتی ہے۔ [87]مطالعات بتاتے ہیں کہ ببر شیر ان ممالیہ جانوروں کا بالعموم شکار کر دیتے ہے جن کا وزن 126 کلو تک ہوتا ہے اور ان کے شکار کا اوسطا وزن 300 کلو تک ہوتا ہے۔ [88] افریقہ میں ببر شیر جنگلی مادہ بھینسوں کو شکار کے لیے سب سے زیادہ ترجیح دیتے ہیں (اور سرنگیٹی کے علاقوں میں ببر شیر کے شکار کا تقریباً نصف یہی جانور ہے) اس کے بعدشکار ہونے والا جانور زیبرا ہے۔ [89] ببر شیر مکمل بالغ ہاتھی، دریائی گھوڑے، گینڈے اور چھٹے غزال، امپالا اور دیگر اس نوع کی پھرتیلے جانوروں پر حملہ نہیں کرتے۔ لیکن بعض خطوں میں بھینسوں اور زرافوں پر بھی مستقل حملے ہوتے ہیں۔ جیسے کروگور نیشنل پارک میں زارفوں پر مستقل حملے ہوتے رہتے ہیں۔ [90] منیارا پارک میں تو بھنسیں ببر شیروں کی شکار کا 62 فیصد ہیں، کیونکہ وہاں بھینسوں کی بہت بڑی تعداد رہتی ہے۔ [91] کبھی کبھی دریائی گھوڑے بھی ان کے شکار میں آجاتے ہے لیکن گینڈوں سے وہ دور ہی رہتے ہیں۔ جنگلی سور کو وہ موقع کی مناسبت سے شکار کرتے ہیں۔ [92] سواتی کے ببر شیروں میں خشک گرمیوں کے موسم میں نابالغ ہاتھی کے شکار کرنے کی لت دیکھی گئی ہے اور اس کام میں 30 ببر شیرنیوں کو مشغول دیکھا گیا ہے۔ [93] کالاہاری صحرا، جنوبی افریقہ میں کالے یال والے ببر شیروں کو ببون کا شکار کرتے بھی دیکھا جاتا ہے وہ درختوں پر چڑھے ببون کا انتظار کرتے ہیں اور جب وہ فرار ہونا چاہیں تو ان پر حملہ کردیتے ہیں۔ببر شیروں نے ببون کو درخت پر پھانس رکھا ہےببر شیرنیوں کے جانب سے بھینس کا شکار۔چونکہ ببر شیرنیاں کھلے جگہوں میں شکار کرتی ہیں لہذا انھیں شکار کی جانب سے دیکھ لینے کا امکان ہوتا ہے ؛اس لیے وہ اس معاملے میں اشتراک سے کام لیتی ہیں جس سے کامیابی کا زیادہ امکان رہتا ہے خاص کر بڑے شکار کے معاملے میں یہ زیادہ درست ثابت ہوتا ہے۔ ان کے کیے گئے شکار پر کئی میل دور گدھوں کی توجہ مرکوز ہوجاتی ہے اور وہ اپنے باہمی اشتراک کے بدولت اپنے شکار کا زیادہ بہتر دفاع کر تے ہیں۔ ببر شیر عموما شکارمیں حصہ نہیں لیتے لیکن بڑے شکار جیسے بھینسے یا زرافے کی صورت میں وہ اپنا حصہ ڈالتے ہیں۔ تحقیق سے یہ بات سامنے آئی ہے کہ ببر شیر اپنی ماداؤوں کی طرح شکار میں کامیاب رہتے ہیں وہ اپنے شکار کو جھاڑیوں میں چھپ کر پھانس لیتے ہیں۔ جوان ببر شیریں تین ماہ میں شکار کرنے کا برتاو دکھاتے ہیں لیکن وہ شکار میں حصہ نہیں لیتے جب ان کی عمر 1 سال ہوتی ہے تو وہ اس میں حصہ لینا شروع کردیتے ہیں لیکن 2 سال کی عمر میں وہ نمایاں طورسے اس میں حصہ لینا شروع کردیتے ہیں۔شکار پر مقابلہایک نیم بالغ ببر شیر اور لگڑ بگڑببر شیر اور لگڑ بگڑ ایک ہی ماحولیاتی نچ میں رہتے ہیں یعنی وہ ایک یہی علاقے میں رہنے کے سبب ایک ہی شکار حاصل کرنے کے لیے مقابلہ کرتے ہیں۔ تحقیق کرنے سے پتا چلا کہ 58 فیصد شکار میں ان دونوں کا آمنا سامنا ہوتا ہے۔ [94] ببر شیر بالعموم لگڑ بگڑ کو اس وقت تک نظر انداز کرتے ہیں جب تک وہ انھیں جانی نقصان یا تنگ نہ کریں جبکہ لگڑبگڑ شیروں کی موجودگی پر رد عمل دکھاتے ہیں بھلے ہی خوراک کا جھگڑا ہو یا نہ ہو۔ نگورنگورو گڑھے کے علاقے میں ببر شیر اکثر لگڑ بگھوں سے ان کا شکار ہتھیا لیتے ہیں اس طرح لگڑبگھوں کو اپنے شکار کرنے کی تعداد بڑھانی پڑتی ہے۔ [95] اس کے برعکس بوٹسوانا کوبی قومی پارک میں لگڑ بگڑ شیروں کی طاقت کو چیلنج کرتے ہیں وہاں لگڑ بگڑ اپنی خوراک کا 63 فیصد ببر شیروں کی خوراک سے چراتے ہیں۔ [96] ایسے مواقع پر لگڑ بگڑ ببر شیروں سے 30 تا 100 میٹر کے فاصلے پر ببرشیر کو شکار کے ختم کرنے تک دیکھتے ہوئے کھڑے رہتے ہیں، [97] لیکن وہ ہوشیاری اس دعوت میں بھی حصہ نکال لیتے ہیں اور بعض اوقات وہ شیروں کو بھی شکار سے بھگا دیتے ہیں۔ یہ دونوں نوع ایک دوسرے پر بھی بنا کسی ظاہری وجہ کے حملہ کر سکتے ہیں۔ [98][99] ایٹوشا میں لگڑبگڑ کی موت کا 71 فیصد کا سبب ببر شیر ہیں۔ لگڑ بگڑ نے اپنے علاقوں میں ببر شیروں کی موجودگی کی وجہ سے خود میں تبدیلیاں قبول کر لی ہیں اور جب ببر شیر نمودار ہوتے ہیں تو یہ گروہ میں تبدیل ہوجاتے ہیں۔ [100] ایک تجربے میں پہلے تحویل میں موجود دھبہ دار لگڑ بگڑ کا سامنا ببر شیر سے پہلی بار کروایا تو اس نے خاص رد عمل نہیں دکھایا لیکن بعد میں وہ ببر شیر کی بو سے ہی بے چین نظر آنے لگا۔ [95] ببر شیر کے بڑے یال کو دیکھ کے ہی لگڑ بگڑ ان کا سامنا کم ہی کرتے ہیں نیز ببر شیر کے بڑے پنجوں کے سبب ببر شیر کا پلڑا بھاری رہتا ہے۔ببر شیر اپنے سے چھوٹی بلیوں جیسے چیتا، تیندوں پر تسلط جماتا ہے اور ان کے بچوں حتیٰ کے بالغوں کو بھی موقع ملنے پر مار دیتا ہے نیز وہ ان کے شکار بھی ہتھیا لیتا ہے۔چیتا بالعموم اپنے شکار کو دوسرے جانوروں کے سبب کھونے کا امکان 50 فیصد رکھتا ہے۔[101] چیتا مقابلے بازی سے کتراتا ہے اور دن کے مختلف اوقات میں شکار کرتا ہے وہ اپنے بچوں کو گھنی جھاڑیوں میں چھپا دیتا ہے۔ تیندوا بھی ایسے حربے استعمال کرتا ہے لیکن وہ ببر شیروں اور چیتوں کے بنسبت چھوٹے شکار پر گزارا کر کے فائدے میں رہتا ہے۔ تیندوا چیتے کے مقابلے میں درخت پر چڑھ لیتا ہے اور اپنے بچوں اور شکار کو ببر شیر کی پہنچ سے دور رکھتا ہے[102] اگرچہ بعض اوقات ببر شیرنیاں بھی درخت پر چڑھ کر اس کے شکار کو ہتھیا لیتے ہیں۔ اسی طرح ببر شیر افریقہ کے جنگلی کتوں پر بھی تسلط رکھتا ہے اور وہ ا س کا شکار ہتھیا لیتے ہیں نیز وہ ان کے جوان اور چھوٹے بچوں کو بھی مار دیتا ہے۔ جہاں ببر شیر ہوں وہاں جنگلی کتوں کی آبادی کم دیکھی جاتی ہے۔ [103] اگرچہ ایک آدھ موقع پر ایسی خبریں سامنے آئی ہیں جس میں جنگلی کتوں نے بوڑھے اور زخمی ببر شیر کو مار دیا۔ [90][104]نیل مگرمچھ انسان کے بعد واحد جانور ہیں جو ببرشیروں کے لیے خطرہ بن سکتے ہیں۔ ببر شیر اور مگرمچھ کے وزن کو جسامت کے مطابق یہ دونوں ہی اپنے شکار کو ایک دوسرے سے مقابلے میں گنوا سکتے ہیں۔ یہ ایک معلوم بات ہے کہ ببر شیروں نے مگرمچھ کو خشکی پر مارا ہو [105] جبکہ دوسری صورت یعنی پانی میں ببر شیر ہی مار کھا سکتا ہے اور مگر مچھ کے پیٹ سے کئی دفعہ ببر شیر کے جبڑے ملے ہیں۔ [106]آدم خوری تفصیلی مضمون کے لیے آدم خور ملاحظہ کریں۔اگرچہ ببر شیر عام حالات میں انسانوں کا شکار کرتے ہیں لیکن بعض بالخصوص نروں کو کبھی اس کی لت پڑ جاتی ہے۔ اس متعلق مشہور شائع ہونے والا ایک واقعہ 1898ء میں ظہور پزیر ہوا جس میں دو ببر شیروں نے کینیا یوگینڈا ریلوئے لائن پر کام کرنے والے مزدوروں پر حملے کیے۔ سرکاری ریکارڈ کے مطابق ببر شیر نے 28 افراد نو ماہ کے تعمیراتی دور میں ہلاک کیے۔ [107] جس شکاری نے ان کا شکار کیا اس نے ان آدم خور ببر شیروں کی خصوصیات بڑی تفصیل سے لکھی ہیں وہ لکھتا ہے کہ ان کے بال نہ تھے اور وہ عام ببر شیروں سے جسامت میں کافی بڑے تھے اور بعض دانت بھی ٹوٹے ہوئے تھی کچھ لوگ سمجھتے ہیں کہ ٹوٹے دانت ببر شیر کو آدم خوری پر مجبور کرتے ہیں لیکن یہ بات ماہرین کے نزدیک درست نہیں ان کے نزدیک انسانی آبادی کا شیروں کے علاقوں میں آباد ہونا ہی اس کی صحیح وجہ ہے۔ [108]تساو اور عام آدم خور ببر شیروں کے مطالعہ کرنے والے ماہر لکھتے ہیں کہ بیمار یا زخمی ببر شیروں کے آدم خوری کی جانب مائل ہونے کے زیادہ امکانات رہتے ہیں۔ لیکن یہ رویہ کوئی غیر معمولی یا حقائق سے ہٹ کر نہیں ہے جہاں ببر شیر کو پالتو مویشی یا انسانی آبادی پر حملے کا موقع ملتا ہے وہ ایسا کرتا ہے اس کے ثبوت پرائمیٹ اور پینتھرائن خاندان کے رکازیاتی علوم سے ملتے ہیں۔ [109]تساوو کے آدم خوروں کی تصویر، شکاگوببر شیروں کی آدم خوری کی عادت کے بارے میں کافی سائنسی تحقیقات ہوچکی ہیں۔ امریکی اور تنزانیائی سائنسدانوں کے اعدادوشمار کے مطابق تنزانیہ کے دیہی علاقوں میں 1990ء سے 2005ء تک کے عرصے میں آدم خوری کے واقعات میں اضافہ ہوا ہے اور اب تک کم ازکم 563 دیہاتی ببر شیروں کا لقمہ بن چکے ہیں۔ آدم خوری کا سب سے مشہور واقعی تقریباً ایک صدی قبل رونما ہوا۔ یہ واقعات سیلوس نیشنل پارک موزمبیق کے سرحد کے پاس پیش آئے۔ اگرچہ دیہاتیوں کا ان جنگلی علاقوں میں رہنا آدم خوری کا بنیادی سبب ہیں لیکن مصنف کے نزدیک ببر شیروں کی بقاء سے متعلق بنائے گئے اقدامات بھی انسانی جانی نقصان میں اضافے کا سبب بنتے ہیں۔ لینڈی ایسے واقعات بھی منظر عام پر لائے ہیں جن میں ببر شیر مرکزی دیہاتوں پر حملہ کر کے انسانوں کو نقصان پہنچاتے ہیں۔۔[110] ایک اور مطالعے سے یہ بات سامنے آئی کے جنوبی تنزانیہ میں 1988ء سے 2009ء تک ایک ہزار لوگ اپنی جانوں سے ہاتھ دھو بیٹھے یہ واقعات زیادہ تر چاند کی راتوں کے علاوہ راتوں میں یعنی جب اندھیرا زیادہ ہوتا ہے تب پیش آتے تھے۔ [111] مصنف رابرٹ آر فرمپ لکھتے ہیں کہ موزمبیقی مہاجرین جو رات کو کروگر پارک کو جنوبی افریقہ جانے کی خاطر پار کرتے ہیں زیادہ تر ببر شیروں کا شکار بنتے ہیں اس پارک کے حکام نے بھی ان واقعات کے بارے میں کہا کہ پارک کے مسائل میں ایک مسئلہ آدم خوری کا بھی ہے۔ فرمپ کا کہنا ہے کہ اپارتھائیڈ کی جانب پارک بند کیے جانے اور مہاجرین کو اسے رات کے اوقات میں پار کرنے پر مجبور کرنے سے اب تک تقریباً ہزاروں لوگ مر چکے ہیں تقریباً سو سال قبل جب یہ پارک سیل نا ہوا تھا تب موزمبیقی لوگ دن کے اوقات میں اسے پار کرتے تھے اور انھیں کم خطرہ لاحق ہوتا تھا۔ [112]پیکر نے اندازہ لگایا کہ ہر سال تنزانیہ میں ببر شیر، مگر مچھ، ہاتھی، دریائی گھوڑے اور سانپ دو سو لوگوں کو موت کی نیند سلاتے ہیں جن میں سب سے بڑی وجہ ببر شیر ہوتے ہیں جو اوسطا سالانہ 70 لوگوں کو مار ڈالتے ہیں۔ پیکر نے کہا کہ 1990ء سے 2004ء تک تنزانیہ میں 815 لوگوں پر حملے ہوئے جن میں 563 لوگ ہلاک ہوئے۔ پیکر اور اکنڈا ان لوگوں میں سے ہیں جو چاہتے ہیں کہ مغربی ادارے ببر شیروں کی حفاظت کے ساتھ ساتھ ان لوگوں کی جان کی حفاظت کو بھی یقینی بنائے۔ [110]ایک آدم خور ببر شیر کو جنوبی تنزانیہ کی ساحلی پٹی پر سکاوٹ والوں نے مار ڈالا تھا کہا جاتا تھا کہ یہ آدم خور اس علاقے میں مختلف واقعات کے دوران میں 35 کے قریب لوگوں کے موت کا سبب بنا تھا۔[113] ڈاکٹر رولف ڈی بالڈس جو جٰی ٹی زیٹ جنگلی حیات کے منصوبے کے منتظم ہیں کہتے ہیں کہ مذکورہ شیر کے دانت میں شگاف پڑا تھا اور اس کے منہ میں پیپ سے بھرے دانے تھے۔ انھوں نے مزید اضافہ کرتے ہوئے کہا کہ یقینا اس ببر شیر کو خوراک چبانے میں سخت تکلیف ہوتی ہوگی۔ [114] جی ٹی زیٹ منصوبہ جرمن حکومت کی جانب سے تنزانیہ میں ببر شیروں کی بقاء میں دو عشروں سے معاون ہے۔ اور پچھلے آدم خور ببر شیروں کی طرح مذکورہ ببر شیر کے بھی خراب دانت، یہ بنا یال کے تھا نیز یہ ان کی طرح بڑے جسامت کا بھی تھا۔تمام افریقی آدم خور ببر شیر تساوو خیال نہیں کیے جاتے لیکن 1930ء تا 1940ء تک ٹینگانیکا (اب تنزانیہ) میں ایسے واقعات پیش آتے رہے۔ جارج رشبی نے ایک دفعہ ایسے حرم کا پتہ لگایا جو تین عشروں سے آدم خوری کی لت میں مبتلا تھا اور اس نے 1500 سے 2000 لوگوں کو ہلاک کیا تھا اور یہ واقعات نجومبے علاقہ میں پیش آئے تھے۔ [115]تولید اور زندگی\\tویکی ذخائر پر ببر شیر سے متعلق سمعی و بصری مواد ملاحظہ کریں۔اکثر ببر شیرنیاں چار سال کی عمر میں تولید کے لیے تیار ہوجاتی ہیں۔ [116] اور یہ سال میں کسی مخصوص وقت میں مباشرت نہیں کرتے۔ [117] دوسرے بلیوں کے عضو تناسل کی طرح ان کے آلہ تولید میں بھی سخت کانٹے سے ہوتے ہیں جو پیچھے کی جانب مڑے ہوتے ہیں۔ مباشرت کے دوران میں آلہ تولید واپس نکلتے ہوئے یہ کانٹے سے مادہ کے رحم کی دیواروں کے رگڑ کھاتے ہیں اور یہ حمل کا باعث بن سکتے ہیں۔ [118] ایک ببر شیرنی اپنے بیضے بننے کے ایام میں ایک سے زائد شیروں سے ملاپ کرسکتی ہے۔ [119]ان میں حمل کا دورانیہ 110 دن تک کا ہوتا ہے، [117] اور ببر شیرنی ایک سے چار بچے دیتی ہے وہ یہ بچے کسی غار، کھو، یا جھاڑیوں میں اپنے حرم سے باہر دیتی ہے[120] اور یہ ببر شیرنی اپنے بچوں کو تنہا چھوڑ کر شکار میں بھی برابر حصہ لیتی ہیں۔ نومولود بچہ پیدائش کے وقت بے یارومددگار ہوتا یہ یہ اس وقت نابینا ہوتا ہے اور پیدائش کے ایک ہفتے تک اس کی آنکھیں نہیں کھلتی۔ اس کا وزن اس وقت ایک یا دو کلو کا ہوتا ہے اور ایک دو دن میں یہ رینگنا سیکھ لیتا ہے جبکہ تین ہفتوں میں یہ چلنا پھرنا شروع کردیتا ہے۔ [121] ببر شیرنیاں اپنے بچوں کو پیدائش کے ایک مہینے تک مختلف مقامات میں منتقل کرتی رہتی ہیں تاکہ انھیں دوسرے شکاریوں سے بچایا جاسکے۔ [120]عموما ایک ماں یا اس کا بچہ چھ سے آٹھ ہفتوں تک حرم میں نہیں آتا۔[120] لیکن بعض اوقات اس سے بھی قبل یہ حرم میں داخل ہوجاتے ہیں اس وقت جب دوسری ببر شیرنیاں بھی بچے دیتی ہیں۔ مثال کے طور پر حرم کی ببر شیرنیاں اپنی تولیدی چکر کو ایک وقت میں شروع کیا کرتی ہیں تاکہ وہ ملکر ان بچوں کی پرورش کر سکیں ( جب بچہ اپنے ماں سے جڑے ابتدائی تعلق کو گزار لیتا ہے)، پھر یہ بچے حرم کی تمام شیرنیوں کا دودھ پی سکتے ہیں۔ تولیدی ایام کو ایک ہی وقت میں شروع کرنے سے تمام بچے ایک ساتھ ہی بڑے ہوتے ہیں یوں ان کے بچنے کا زیادہ امکان رہتا ہے جو اس کی دوسری افادیت ہے۔ اگر کسی ببر شیرنی کے بچے جنم دینے کے کچھ ماہ بعد ایک اور ببر شیرنی بچے جنم دے دیتی ہے تو پہلی ببر شیرنی کے بچے زیادہ جلدی بڑے ہوجاتے ہیں اس طرح وہ بعد میں پیدا ہونے والے چھوٹے بچوں کی نسبت زیادہ خوراک کسب کرتے ہیں یوں بعد والے بہت چھوٹے بچے بھوک سے مرجاتے ہیں۔بھوک کے علاوہ ان چھوٹے بچوں کی زندگی کو لگربگڑ، لومڑیوں، سانپوں، تیندوں اور عقابوں سے بھی خطرہ رہتا ہے۔ حتی کہ اگر جنگلی بھینسوں کو بھی ان نوزائیدہ بچوں کی بو کسی جھاڑی سے آئے تو وہ وہاں ببر شیرنی کے آنے سے قبل زبرست بھگدڑ مچا کر ان بچوں کو کچلنے کی کوشش کرتے ہیں۔ نیز اگر کوئی غیر ببر شیر حرم میں داخل ہوکر پہلے سے موجود ببر شیر کوہلاک کر کے اس حرم پر قبضہ جماتا ہے تو وہ بھی ان بچوں کو ہلاک کردیتا ہے[122] کیونکہ بچوں کو ہلاک کیے بنا مادائیں اپنی زرخیزی دوبارہ نہیں لاسکتیں اور نا ہی وہ نئے ببر شیر کی جانب رغبت دکھاتی ہیں۔ بہر حال تمام نومولود بچوں میں سے محض 20 فیصد ہی دوسال کی عمر تک پہنچ پاتے ہیں۔ [123]ملاپملاپ ایک حاملہ ببر شیرنی (دائیں)ایک حاملہ ببر شیرنی (دائیں) ایک حلیم مزاج با یال ببر شیرایک حلیم مزاج با یال ببر شیر   جب ان بچوں کو نئے نئے طور پر حرم میں لایا جاتا ہے تو وہ اوائل میں اپنی ماں کے سوا کسی ببر شیر کا سامنا کرتے ہوئے گبھراتے ہیں۔ لیکن وہ جلد ہی حرم میں گھل مل جاتے ہیں اور وہ کھیل کود میں بالغوں سے کھیلنے کی کوشش کرتے ہیں۔ جن ببر شیرنیوں کی اولاد ہوتی ہیں وہ بے اولاد ببر شیرنیوں کی نسبت دیگر ببر شیرنیوں کے بچوں کو زیادہ برداشت کرتی ہیں۔ ببر شیر کس حد تک بچوں کو برداشت کرتے ہیں یہ بات مختلف ہوتی ہیں بعض ان بچوں کو اپنے یال اور دم سے کھیلنے دیتے ہیں جبکہ بعض انھیں دور کر دیتے ہیں۔ [124]نر غالبا دوسروں کے کئے شکار میں اپنے ماداوں کے بجائے بچوں کا شامل کرنا پسند کرتے ہیں جبکہ اپنے شکار میں وہ کسی کو شامل کرنے کے قائل نہیں ہوتے۔بچے چھ سے سات ماہ میں دودھ پینا چھوڑ دیتے ہیں۔ اور یہ بچے 3 تا 4 سال میں دوسرے کسی حرم کے ببر شیروں کو وہاں سے نکالنے کی صلاحیت پا لیتے ہیں۔ وہ اگر اپنے حرم کا دفاع کرتے ہوئے سخت زخمی نا ہوں تو دس سے 15 سال کی عمر میں بوڑھے ہونے لگتے ہیں۔ [125] ایک دفعہ اگر حرم کوئی ہتھیا لے تو وہ پھر نئے حرم کو حاصل نہیں کر پاتا۔ اس صورت میں ان کے بچوں کی جانب سے حرم پر قبضہ کرنے کا امکان پیدا ہو سکتا ہے۔ اگر وہ نئے بچے پیدا کرنے میں میں کامیاب ہوجاتے ہیں تو انھیں یہاں سے بے دخل ہونے سے پہلے بچوں کی تعداد بہت زیادہ ہوتی ہے جو بلوغت تک پہنچتی ہے۔ مادائیں نئے ببر شیروں کے سامنے اپنے بچوں کا دفاع کرتی ہیں لیکن وہ اس میں کم ہی کامیاب ہوتی ہیں۔ وہ عام طور پر دو سال سے چھوٹے تمام بچوں کو مارڈالتا ہے۔ چونکہ مادائیں نروں کے مقابلے میں ہلکی اور کمزور ہوتی ہیں لہذا تین مادائیں مل کر ہی ببر شیر کے مقابلے میں کامیاب ہوسکتی ہیں۔ [122]عام خیالات کے برعکس صرف ببر شیروں کو ہی حرم سے بے دخل نہیں کیا جاتا بلکہ مادہ بچوں کے ساتھ بھی ایسا ہوتا ہے لیکن اکثر مادائیں پیدائش والے حرم میں ہی رہتی ہیں۔جب کبھی نیا ببر شیر کسی حرم پر قبضہ کرتا ہے تو نیم بالغ مادائیں یا نر بھی اس سے بے دخل کئے جاسکتے ہیں[126] تنہا زندگی گزارنا ماداوں کے لیے سخت ترین ہوتا ہے۔ تنہا مادائیں اپنے بچوں کو بلوغت تک پہنچانے میں اکثر ناکام ہوتی ہیں کیونکہ انھیں حرم کا تحفظ میسر نہیں ہوتا۔کینیڈا کے محقق بروس بیگ مہیل نے یہ بات دیکھی ہے کہ دونوں نر اور مادہ ببر شیرنیاں ہم جنسی میں بھی مبتلا ہوسکتی ہیں۔ ببر شیر اجتماعی طور پر بھی ہم جنسی اور اس طرح کے افعال کرتے دیکھے گئے ہیں۔ نر ببر شیر آپس میں ملاپ سے قبل ایک دوسرے کے سر رگڑتے اور ایک دوسرے کے گرد گھومتے ہیں۔ [127]صحتاگرچہ قدرتی طور پر ببرشیروں کا کوئی شکاری وجود نہیں رکھتا لیکن انسان اور دیگر ببر شیر اس کے موت کا زیادہ سبب بنتے ہیں۔ [128] ببر شیر اپنے ہی نوع سے کی گئی لڑائی میں زبردست زخم کھاتے ہیں اور یہ لڑائی علاقوں پر یا حرم کے اپنے ارکان کے مابین بھی ہوتی ہے۔ [129] ببر شیر کے رینگنے والے بچے ہاتھیوں، لگڑبگڑ اور بھینسوں کا شکار بنتے ہیں۔ [130]مکھیوں سے پناہ کی تلاش میں درختوں پر بیٹھے ببر شیربہت سے ببر شیروں کے کان اور گردن پر خون چوسنے والے کیڑے چپکے رہتے ہیں۔ [131][132] ٹیم ورم کے کیڑے اکثر اوقات ببر شیر کی آنتوں میں ملتے ہیں جو ببر شیر کے جسم میں اینٹی لوپ کا گوشت کھانے سے داخل ہوتے ہیں۔ [133] نگورنگورو پارک میں موجود ببر شیر 1962ء میں ایک قسم کی مکھیوں سے بے حد پریشان رہے یہ مکھیاں ان کی جلد پر بیٹھ کر خون چوستی ہیں جس سے ان کی کھال کمزور سی ہوجاتی ہے اور خون کے دھبے سے بن جاتے ہیں۔ اس وقت کے ببر شیر ان سے بچنے کے لیے درختوں پر چڑھتے تھے یا لگڑ بگڑ کے بلوں میں گھس بیٹھتے تھے اس طرح بہت سے ببر شیر یا ہلاک ہوئے یا انھوں نے ہجرت کر لی اور وہاں کی آبادی 70 سے 15 تک رہ گئی۔ [134] 2001 میں اس طرح کے مکھیوں کے نمودار ہونے کی وجہ سے چھ ببر شیروں کی اموات ہوئی۔ [135] تحویل میں موجود ببر شیروں کو کینین ڈسٹمپر وائرس، ایف آئی وی اور ایف آئی پی جیسے وائرسوں سے زیادہ خطرات ہوتے ہیں۔ سی ڈی وائرس کتوں اور دیگر گوشت خوروں سے پھیلتی ہے۔ اس بیماری سے عصبیاتی بیماریاں ظاہر ہوتی ہیں 1994ء میں ایسی وبا سرینگیٹی نیشنل پارک میں سامنے آئی جس سے کئی ببر شیر نمونیا کی ایک خاص بیماری سے مر گئے۔ [136] ایف آئی وی اور ایڈز ایک جیسے ہیں لیکن یہ ببر شیروں پر سخت اثر نہیں کرتے لیکن یہ بیماری ان سے پالتو بلیوں میں منتقل ہوسکتی ہیں۔ یہ بیماری خاص علاقے کے ببر شیروں کو ہی متاثر کرتی ہے جبکہ یہ ایشیائی اور نمیبیائی نوع میں نہیں ملتی۔ [20]روابطآرام کے وقت ببر شیروں کے سماجی افعال زیادہ دیکھے جاتے ہیں اور وہ مختلف حرکتوں سے اس کا اظہار کرتے ہیں۔[137][138][139] سب سے پر امن طریقہ سر سے سر ملانے کا ہے یا وہ دوسروں کو زبان سے چاٹتے ہیں۔ زبان سے سر گردن اور چہروں کو چاٹنا ایک طرح کی تسلیمات میں سے ہے یہ اس وقت دیکھا جاتا ہے جب بچھڑا جانور یا لڑائی پر آنے والے جانور کا سامنا ہوتاہے۔ [140] نر ببر شیر ایک دوسرے سے جبکہ ببر شیرنیا ں اور بچے ایک دوسرے سے سر رگڑتے ہیں۔ سر اور گردن جیسی جگہوں کو چاٹنا شاید ایک بہت خوشگوار اثر چھوڑتا ہے کیونکہ ببر شیر انفرادی طور سے ایسا نہیں کرسکتے۔ [141]سروں کو رگڑنا یا چاٹنا ایک عام سماجی برتاؤہے۔ببر شیر کے چہروں اور جسمانی اعضاء پر ہلکے احساسات ظاہری اشاروں کے طور پر نظر آتے ہیں۔ [142] ببر شیر کی دھاڑ بھی رابطوں میں اہمیت رکھتی ہے اور اس آواز کی اونچائی اور ہلکی آواز کے خاص اشارے ہوتے ہیں۔ ببر شیروں کی آوازوں میں دھاڑ، کھانسنا، غرانا سرسراہٹ شامل ہیں۔ ببر شیر کی دھاڑ خاص تناسب میں ہوتی ہیں وہ لمبے دھاڑ سے مختصر دھاڑ کی طرف جاتے ہیں۔ [143][144] وہ زیادہ تر رات کو دھاڑتے ہیں اور ان کی آواز 8 کلومیٹر تک سنائی دیتی ہے جو جانور کی موجودگی کی خبر دیتے ہیں۔ [145] ببر شیر کی دھاڑ تمام بڑے بلیوں میں سب سے بلند ہوتی ہے۔\\tlion roar0:10تحویل میں موجود ایک ببر شیر کی دھاڑچلنے میں مسئلہ ہو رہا ہے؟ دیکھیے میڈیا معاونت۔پھیلاؤ اور مسکندو ایشیائی ببر شیر، یہ معدومی کے خطرے سے دوچار نوع ہے جو صرف بھارت کے گیر جنگلات تک رہ گئی ہے۔ [146][147]افریقہ میں ببر شیر سوانا اور گھاس کے میدانوں میں رہتے ہیں جہاں کہیں کہیں اکیشیا کے درخت سائے کے طور پر موجود ہوتے ہیں۔ بھارت میں وہ خشک سوانا کے جنگلات اور بہت خشک جنگلات کو مسکن بناتے ہیں۔ [148] ببر شیروں کا اصل مسکن یوریشیا کے جنوبی علاقے جو یونان سے بھارت تک پھیلے ہوئے تھے اور تمام افریقی علاقے بشمول صحارا کے علاقے سوائے وسطی بارانی جنگلات کے پر مشتمل تھا۔ ہیرودوت نے یونان میں 480 ق م میں ان کی موجودگی کا لکھا ہے۔ ایرانی شہنشاہ خشایارشا اول کے سامان بردار اونٹوں پر ایک دفعہ انھوں نے دھاوا بول دیا تھا جب وہ فارس کے کسی علاقے سے گزر رہے تھے۔ ارسطو نے 300 ق م میں انھیں نایاب لکھا ہے [149] اور 100ء تک یہ ناپید ہو گئے تھے۔ ایشیائی ببر شیر قفقاز کے علاقوں میں دسویں صدی تک باقی رہے۔ [150]فلسطین کے علاقوں میں ببر شیروں کی موجودگی قرون وسطی میں ختم ہو گئی اور باقی ایشیا میں اٹھارویں صدی میں آتشی اسلحہ نے ان کے خاتمے کے لیے ایک اہم کردار ادا کیا۔ انیسویں صدی کے اواخر اور بیسویں صدی کے اوائل میں انھیں شمالی افریقہ اور جنوب مغربی ایشیا سے ختم کر دیا گیا۔ انیسویں صدی کے شروع ہوتے ہی ببر شیر ترکی سے اپنا وجود کھو بیٹھے اور اسی دوران میں شمالی ہندوستان سے بھی وہ غائب ہو گئے، [20][151] جبکہ ایرانی ایشیائی ببر شیر 1941ء میں(شیراز اور جہرم کے درمیان) دیکھا گیا، اگرچہ ببر شیرنی کا مردہ جسم کارون دریا کے کنارے 1944ء میں دیکھا گیا۔ اس کے بعد سے ایران میں موجودگی کی کوئی اطلاع موصول نہیں ہوئی۔ [86] اب یہ ذیلی نوع شمال مغربی بھارت میں گیر جنگلات تک محدود ہیں۔[34] تقریباً 500 ببر شیر 1412 مربع کلومیٹر کے علاقے میں رہتے ہیں اور یہی جنگلات کا زیادہ تر رقبہ ہے۔ان کی تعداد 180 سے 523 تک بڑھی ہے جس کی وجہ ان کے قدرتی شکار کو دوبارہ منظر پر لانے میں کامیابی ہے۔[35][152]آبادی اور حفاظتی حالت تفصیلی مضمون کے لیے ببر شیر کا شکار ملاحظہ کریں۔ایشیائی ببر شیر، جو کبھی بحیرہ روم سے برصغیر تک پھیلے ہوئے تھے آج صرف 500 سے کچھ زائد تعداد میں بھارتی گجرات کے گیر جنگلات تک محدود ہیں۔ [153]آج افریقا کے مشرقی اور جنوبی علاقوں میں پائے جانے ببر شیروں کی آبادی بیسویں صدی کے وسط سے 50 فیصد کم ہوچکی ہے۔[4][154][155] 2002–2004 کے کیے گئے سروے میں وہاں ان کی تعداد 16500 سے 47000 کے قریب تھی جبکہ 1950ء میں ان کی آبادی ایک لاکھ سے چار لاکھ ہوا کرتی تھی۔ اس کمی کی بنیادی وجہ انسانی مداخلت اور بیماریاں ہیں۔ [4][156][157] مسکن سے علیحدگی اور انسان سے سامنا ہونا ان کی کمی کی سب سے بڑی وجوہات میں سے ہیں۔ باقی ماندہ انواع جغرافیائی طور سے الگ تھلگ ہیں جس کے سبب اختلاط نا ہونے سے جینیاتی تنوع کم ہوتی ہے۔ اسی لیے بین الاقوامی اتحاد برائے تحفظ قدرت نے اسے خطرے سے دوچار فہرست میں ڈالا ہے جبکہ ایشیائی ببر شیروں کو انھوں نے اس سے زیادہ خطرے والے زمرے میں رکھا ہے۔ [158] مغربی افریقی ببر شیر اور وسطی افریقی نوع جغرافیائی طور پر الگ الگ ہیں جس کی وجہ سے ان میں انفرادی طور پر اختلاط کا امکان کم ہی رہتا ہے۔ مغربی افریقہ میں 2002ء-2004ء والے سروے میں ببر شیروں کی تعداد 850-1160 بتائی گئی۔ مغربی افریقی ببر شیروں کی الگ الگ سب سے بڑی آبادی کے معاملے پر اختلاف ہے ؛ برکینا فاسو ارلئ سنگو کے ماحولیاتی نظام میں ان کی تعداد 100 سے 400 بتائی جاتی ہے۔ [4] ایک سروے شمالی مغربی افریقہ کے وازا نیشنل پارک کے بارے میں ان کی تعداد 14 تا 21 بتاتا ہے۔[159]شکار شدہ کالے یال والا ببر شیر، سوٹک پلین، مئی 1910 کینیادونوں افریقی اور ایشیائی ببر شیروں کی تحفظ کے لیے مزید بہتر اقدامات کی ضرورت ہے جن میں نیشنل پارکوں میں بہتری جیسی چیزیں شامل ہیں۔ ان بہترین محفوظ پناہ گاہوں میں نمیبیا کا ایٹوشا نیشنل پارک، تنزانیہ کا سرنگیٹی نیشنل پارک اور جنوبی افریقا کا کروگر نیشنل پارک مشہور ہیں۔ اسی طرح ایساو ببر شیروں کی بقا کے لیے سمبرو نیشنل ریسرو، بفیلو نیشنل ریسرو اور سہبا نیشنل ریسرو شمالی کینیا میں فعال ہیں۔ [160] ان علاقوں کے علاوہ دیگر مقامات میں ببر شیروں اور انسانی آبادیوں میں سامنا ہونے کی اطلاعات ہیں جس سے ببر شیروں کی آبادی کو خطرات ہیں۔ [161] بھارت میں ایشیائی ببر شیروں کی آخری پناہ گاہ گیر فارسٹ نیشنل پارک ہے جہاں 1974ء میں محض 180 ببر شیر تھے لیکن 2010ء میں یہ تعداد بڑھ کر 400 تک جا پہنچی۔ [35] افریقا میں انسانی آبادی ببر شیروں کے علاقوں کے آس پاس ہی رہی ہیں لہذا انھیں جان و مال کا خطرہ ضرور رہتا ہے۔[162] ایشیائی ببر شیروں کو مدھیا پردیش کے کونو سینکیوری میں دوبارہ متعارف کروانے کا منصوبہ بنایا جا رہا ہے۔ اس منصوبہ کے لیے ضروری ہے کہ ان ببر شیروں کو دیگر انواع سے اختلاط نا دیا جائے تاکہ کہ ان کی الگ نسلی پہچان قائم رہے۔ [163]بربری ببر شیروں کو ایام رفتہ میں چڑیا گھر والا جانور کہا جاتا تھا جس کی وجہ یہ تھی کہ چڑیا گھروں کے اکثر ببر شیر ان کی نسل میں سے تھے۔ کینٹ کے علاقے میں موجود برطانوی چڑیا گھر کے ببر شیر کبھی مراکشی سلطان کی تحویل میں ہوتے تھے۔ [164] ادیس ابابا کی چڑیا گھر کے گیارہ ببر شیر بھی اسی نسل کے ہیں جو وہاں کے بادشاہ کی تحویل سے لیے گئے تھے۔ جامعہ آکسفورڈ ایک ایسے منصوبے پر کام کر رہی ہے جس سے ان بربری ببر شیروں کی نسل بڑھا کر وہ دوبارہ ان کے قدرتی ماحول میں چھوڑ دئیے جائیں گے یہ انھیں مراکش کی اٹلس پہاڑیوں میں چھوڑیں گے۔ [62]ببر شیروں کی تعداد میں کمی کی دریافت کے بعد بہت ساری تنظیمیں انھیں بچانے کے لیے مشترکہ اور مربوط کام کر رہی ہیں۔ یہ نوع ان انواع میں شامل ہیں جنھیں سپیشیس سروائیول اینڈ ایکویریم کے منصوبہ بقاء کے لیے چنا گیا ہے۔ یہ منصوبہ 1982ء میں ایشیائی ببر شیروں کے لیے شروع کیا تھا لیکن اس میں اس وقت رکاوٹ آئی جب انھیں معلوم ہوا کہ امریکی چڑیا گھروں کے ببر شیر حقیقتا خالص ایشیائی ببر شیر نہیں ہیں بلکہ ان کی افریقی ببر شیروں سے اختلاط ہوچکی ہے۔افریقی ببر شیروں کے لیے یہ منصوبہ 1993ء میں شروع ہوا لیکن اس میں کئی مشکلات حائل ہیں جیسا کہ بہت سے ببر شیروں کی نسل میں خالصیت نہ ہونا ہے۔[20]تحویل میںکلفٹن زولوجیکل گارڈن، انگلینڈ میں ببر شیر کے بچے، 1854ببر شیر چڑیا گھروں میں ایک خاص مقام رکھنے والے جانوروں میں شامل ہیں جن میں ہاتھی، گینڈے اور دیگر گربہ کبری شامل ہیں لہذا چڑیا گھروں کی انتظامیاں انھیں اپنی چڑیا گھر میں رکھنے لیے ہر ممکن کوشش کرتی ہیں۔[165] ایک اندازے کے مطابق دنیا بھر کے چڑیا گھروں میں 1000 کے قریب افریقی اور 100 کے قریب ایشیائی ببر شیر موجود ہیں [166]۔ انھیں ایک سفارتی نوع کے طور پر تعلیم، سیاحت اور حفاظت کے لیے رکھا جاتا ہے۔ تحویل میں موجود ببر شیر 20 سال تک جی لیتے ہیں ہوئی کے چڑیا گھر میں ایک ببر شیر نے 22 سال کی عمر میں 2007ء میں وفات پائی۔ [167][168][169] 1986 میں پیدا ہونے والی اس کی بہنیں بھی 2007ء تک زندہ رہی ں۔ ملاپ کرواتے وقت دیگر نوع کی جانوروں سے اجتناب برتنا چاہیے تاکہ انھیں ان کی اصل حالت میں برقرار رکھا جاسکے۔ بہرحال ایشیائی اور افریقی ببر شیروں کا ملاپ کیا جانا ایک مشاہدے کی بات ہے۔قدیم مصر میں لیونٹوپولس اور تل بستہ شہر کے مندروں میں سے ایک مندر سخمت ببر شیرنی دیوتا اور باستت مندر کے بیٹے کے نام سے منسوب تھا، ماحس جو ببر شیر کا شہزادہ تھا کے مندر میں زندہ شیررکھے جاتے تھے جنھیں وہاں گھومنے کی آزادی تھی۔ یونانیوں نے بھی اس شہر کا تاریخی طور پر ذکر کیا ہے اور اسے دیار ببر شیر لکھا ہے۔ اشوریہ 850ق م میں بھی انھیں پالتے تھے [149] اور سکندر اعظم کے متعلق کہا جاتا ہے کہ انھیں شمالی ہندستان کے راجہ نے سدھائے ہوئے ببر شیر تحفے میں دئے تھے۔[170] اور رومی دور میں باشاہان انھیں پہلوانوں سے لڑائی یا لوگوں کو سزا دینے کے لیے رکھتے تھے۔ روم کے نامور بادشاہ جیسے پومپی اور جولیس سیزر نے ببر شیروں کے قتل عام کا حکم بھی صادر کیا تھا۔ [171] مشرق میں ہندوستان کے لوگ ببر شیروں کو سدھاتے تھے جبکہ مارکو پولو کے مطابق قبلائی خان اپنے پاس انھیں رکھتا تھا۔ [172] 13 سترہویں صدی میں یورپیوں کے ہاں سب سے پہلے نوابوں اور حکمرانوں کے لیے چڑیا گھر ہوتے تھے جنھیں سترہویں صدی میں سراگلیوس کہا جانے لگا۔ نشاۃ ثانیہ کے دور میں یہ چیز فرانس، اطالیہ اور پھر سارے یورپ میں پھیل گئی۔ [173] اگرچہ انگلستان میں ایسی روایت سامنے نہیں آئی لیکن باداشاہ کنگ جوہن نے تیرہویں صدی میں اسے ٹاور آف لندن میں پال رکھا تھا، [174][175] غالبا انگلستان میں ببر شیر رکھنا 1125ء میں ہنری اول نے شروع کیا تھا اور اس کے لیے جگہ آکسفرڈ کے مقام پر تھی۔ [176]سرگیلو اس دور میں وہاں طاقت اور دولت کی نشانی سمجھی جاتی تھی۔ [177] اسی دور میں ان تماشوں میں بڑی بلیوں کو دیگر بڑے جانور جیسے ہاتھی اور گھریلو پالتو جانوروں وغیرہ سے جنگ کروائی جاتی تھی۔ ان نمائشوں کو انسان کا قدرت پر فتح کے طور پر دیکھا جاتا تھا۔ سن 1682ء میں ایک دفعہ \\"قدرت\\" کو ایک گائے کے ہاتھوں شکست ہوئی جس نے تماشائیوں کو حیران کر دیا۔ یہ رسم انیسویں صدی تک جاری رہی پھر اس کو برا سمجھا جانے لگا۔البرت دورر 1520ء کی بنائی ایک تصویرٹور آف لندن میں موجود ببر شیر وہاں کے بادشاہ پالتے تھے یا انھیں یہ کسی کی جانب سے ہدیہ کیے جاتے تھے۔ [178] ریکارڈ بتاتے ہیں کہ سترہویں صدی میں انھیں وہاں بری حالت میں رکھا جاتا تھا جبکہ فلورنس میں ان دنوں ان کے لیے زیادہ بہتری تھی۔ اٹھارویں صدی میں چڑیا گھر کی یہ ابتدائی قسم عام لوگوں کے لیے بھی کھول دی گئی اور اس میں داخل ہونے کا کرایہ 3 پینس رکھا گیا یا لوگ اس کے بدلے کتے یا بلی دیتے تھے جو چڑیا گھر والے ببر شیر کو کھلاتے۔[179] اسے اس وقت مینگری کہتے تھے اور انیسویں صدی میں اس کے مقابل ایک اور نمائش ایکشٹر اکسچین شروع ہوئی۔ [180]ٹاور مینگری ولیم چہارم، مملکت متحدہ نے بند کردی [179] اور اسکے ببر شیروں کو انھوں نے 27 اپریل 1828ء میں چڑیا گھر منتقل کر دیا۔[181]انیسویں صدی کے نوآبادیاتی دور میں جانوروں کی تجارت بھی شروع ہوئی۔ اس دور میں ببر شیر عام اور سستے شمار ہوتے تھے۔ البتہ شیروں کے مقابلے میں انھیں زیادہ بہتر چیز سے بدلا جاسکتا تھا اور بڑے ہونے کے باوجود سستے تھے اور دیگر بڑے جانور جیسے زرافے اور گینڈوں کے مقابلے انھیں سفر میں لے جانا آسان کام تھا۔ [182] دوسرے جانوروں کی طرح انھیں بھی سامان تجارت سمجھ کر استعمال کیاجاتا رہا اور سفر میں ان سے بے رحمانہ سلوک کیا جاتا جن سے انھیں سخت نقصان پہنچتا۔ [183] اس دور میں ان ببر شکاریوں کو بڑے بہادر کے طور پر پیش کیا جاتا تھا۔ [184] سیاح اور شکاری اس دور میں ایک فلسفہ مانویت کا پرچار کیا کرتے جس سے وہ جانوروں کو اچھے اور برے زمرے میں بانٹا کرتے اور اپنی مہم کی کہانیوں میں خود کو ایک ہیرو کی طرح پیش کرتے۔ اس طرح بڑی بلیاں آدم خور ہونے کے ناطے زیادہ نفرت کے نتائج کو بھگتی تھیں۔ [185]میلبورن کے ایک چڑیا گھر میں موجود ببر شیرببر شیروں کو لندن کے چڑیا گھر میں 1870ء تک انتہائی بری حالت میں رکھا جاتا تھا لیکن اس کے بعد ان کے لیے الگ کمرے بنائے جانے لگے۔ پھر اس میں بہتری بیسویں صدی میں آنے لگی جب کارل ہجن بک نے پنجروں کی بجائے چڑیا گھروں میں قدرتی ماحول سے مماثلت رکھنے والے مسکن بنائے۔ نیز انھوں نے سڈنی اور میلبورن چڑیا گھروں میں بھی بیسویں صدی کے اوائل میں اسی طرح کی تبدیلی کی۔ ان کی پیش کی گئی تبدیلی 1960ی تک بہت سارے چڑیا گھروں میں موجود رہی۔[186] بعد کے عشروں میں چڑیا گھروں کی صورتیں بالکل بدل گئی اب یہ چڑیا گھر اصل قدرتی ماحول کے نہایت قریب ہو گئے ہیں نیز تماشائی بھی بنا کسی خطرے کے بڑے جانوروں کے بہت پاس جاسکتے ہیں جو پہلے کبھی ممکن نا ہو سکا تھا۔[20]۔اب ببر شیروں کے تحویلی جگہوں کو قدرتی رنگ دیا گیا ہے جہاں دھوپ ہوا، آرام اور سہولت اور ان کی ضروریات کا حد درجہ خیال رکھا جاتا ہے جہاں گھومنے کے لیے ایک وسیع جگہ مختص ہوتی ہے۔ اب ان ببر شیروں کو ذاتی طور پر رکھنا بھی ایک عام بات ہوچکی ہے اس حوالے سے ایک جوڑا جارج ایڈم سن اور ان کی اہلیہ جوئے ایڈمسن جن کی پالتو شیرنی ایلسا نے ان کے خاندانی فرد کی حیثیت لے لی تھی کافی مشہور ہوا۔ ان کی اہلیہ نے اس بارے میں کافی کتابیں اور فلمیں بنائی ہیں۔کھیل(سرکس) اور سدھانا19ویں صدی کا ایک شعبدہ باز ببر شیروں کے ساتھ کرتب دکھاتا ہواببر شیر کا دیگر جانور مثلاً کتا وغیرہ کے ساتھ مقابلہ کروایا جاتا تھا۔ یہ خونی کھیل زمانہ قدیم سے ہی چلے آئے ہیں۔اس پر 1800ء میں ویانا اور 1835ء میں انگلستان میں مکمل قدغن لگائی گئی۔[187][188]ببر شیروں کو سدھانے سے مراد انھیں لطف طبع کے لیے سرکس یا انفرادی طور پر چیزیں سکھانا ہیں یورپ میں اس حوالے سے سیگفرائڈ اور روئے مشہور تھے۔ دیگر بڑی بلیوں جیسے چیتے، تیندوئے وغیرہ کے ساتھ بھی ایسا کیا جاتا ہے۔ یورپ میں اس کی ابتدا انیسویں صدی میں فرانسیسی شخص ہنری مارٹن اور امریکی آئزک وان امبرگ کے ہاتھوں ہوئی جو اس کام کے لیے کئی جگہوں کا دورہ کیا کرتے تھے۔ وان ایمبرگ نے انگلستان میں اپنے دورے پر 1838ء میں ملکہ برطانیہ کے سامنے اپنے فن کا مظاہرہ کیا۔ مارٹن نے اپنے سرکس کا نام لیس لائن ڈی میسور رکھا (شیر میسور) اسی سے امبرگ نے بھی اسی سے آئیڈیا لیا۔ ان سرکسوں میں سب سے خاص بات ان درندوں کی سواری تھی جو انسان کی حیوان پر فوقیت کو ظاہر کرتی تھی[189] لیکن اس نے بیسویں صدی کے ابتدا میں سینیما کے ذریعے حقیقتا لوگوں کی توجہ کھینچ لی۔ سدھانے والے شخص کے کمال کی معراج یہ تھی کہ وہ اپنا سرببر شیر کے منہ میں ڈال دیتا تھا۔ [190] جنگلی جانوروں کو پکڑ کر سرکس کے لیے استعمال کیا جانا تقریباً ہر ملک میں ممنوع ہے اس کے باوجود آج بھی ایسے واقعات سامنے آمنے آتے ہیں جیسے جنوبی امریکی ممالک کولمبیا میں سنہ 2013ء اور پیرو میں سنہ 2011ء میں جنگلی جانوروں کے استعمال پر عائد پابندیوں کے نتیجے میں اپریل 2016ء میں سرکسوں سے بازیاب کروائے گئے ان میں ایک سرکس نے ببرشیر خود فراہم کیے تھے جبکہ دیگر چھاپہ مار کارروائیوں کے دوران میں تحویل میں لیے گئے۔ جانوروں کے تحفظ کے لیے کام کرنے والی امریکی تنظیم اینیمل ڈیفنڈرز انٹرنیشنل (اے ڈی آئی) نے یہ اقدام اٹھایا تھا۔ تنظیم کا کہنا ہے کہ تقریباً تمام شیر دانت اور پنجوں کے ناخن سے محروم ہیں۔ یہ شیر جنگل میں زیادہ عرصہ زندہ نہیں سکتے۔ 9 ببرشیروں کو کارگو طیارے کے ذریعے کولمبیا کے دار الحکومت بوگوٹا سے پیرو کے دار الحکومت لیما پہنچایا گیا جہاں سے مزید 24 شیروں کو لے کر جوہانسبرگ پہنچایا گیا ہے۔ یہ 31 ببرشیر جنوبی افریقا پہنچ گئے ہیں جہاں انہیں ایمویا بگ کیٹ سینچوری میں منتقل کیا جائے گا۔ جو 5000 ہیکٹر پر پھیلی ہوئی نجی زمین پر واقع ایک محفوظ پناہ گاہ ہے اور وہاں پہلے سے بازیاب کروائے گئے چھ دیگر ببرشیر اور دو چیتے رہ رہے ہیں، جہاں انھیں سہولیات میسر ہوں گی۔ [191]انسانوں سے تعلقاگرچہ اب تک انسان سے تعلق کے صلے میں ببر شیر نے اپنے علاقے سے منتقلی یا فقظ اکثر اپنی جان ہی گنوائی ہے۔ لیکن ایک واقعہ جو 9 جون، 2005ء کو پیش آیا ذرا مختلف زاویہ رکھتا ہے ہوا یوں کہ ایتھوپیامیں ایک 12 سالہ بچی کو تین ببر شیروں نے بنا کوئی نقصان پہنچائے اس کی مدد اور حفاظت کی۔ یہ واقعہ جو مقامی پولیس افسر نے بتایا اسے بعد میں وہاں کے اعلیٰ سرکاری اہلکار نے بھی بیان کیا۔ اس خبر کے مطابق اس بچی (جس کا نام معلوم نہ ہوا) کو تین لڑکے اغوا کر کے جنگل لے گئے تھے جس کی وجہ اس بچی کو شادی پر رضامند کرنا تھا (ایسی رسم ایتھوپیا میں موجود ہے) لیکن بچی اس پر رضامند نہ تھی پھر کہا جاتا ہے کہ تین ببر شیروں نے ان اغواکاروں کو وہاں سے بھگا دیا اور حکام کے اس بچی تک پہنچنے تک اس بچی کی حفاظت کی۔ اہلکاروں نے اس بچی کو ادیس ابابا سے 350 کلومیٹر دور بیٹا گینٹ کے علاقے میں پایا۔یہ بات نامعلوم ہے کہ کیوں ببر شیروں نے ایسا کیا کچھ ماہرین کہتے ہیں کہ شاید بچی کی چیخیں ببر شیروں کے بچوں کی آواز سے مماثلت رکھتی تھیں جس کے سبب انھوں نے مدد کی۔ [192] بہرحال یہ واقعی جنگلی حیات کے ماہرین کے نزدیک ایک متنازع فیہ ہے۔ [193]ثقافتی اہمیتہزاروں سال سے یورپ، ایشیا اور افریقا میں مستعمل انسانی ثقافتوں میں ببر شیر ایک معروف ترین نشان کے طور پر ابھرا ہے۔ باوجود ببر شیر کی آدم خوری کے چرچے عام ہونے کے اس کے متعلق انسانوں میں مثبت تاثر بھی اس کی طاقت اور بہادری کے حوالے سے موجود ہے۔ [194] اسے عام طور پر \\"جنگل کا بادشاہ\\" یا \\"درندوں کا سردار\\" کہا جاتا ہے پس اس کی وجہ شہرت بہادری، وقار اور شاہانہ انداز کے حوالے سے قائم و دائم ہے۔ قدیم یونانی لکھاری ایسپ نے چھٹی صدی ق م میں بھی اس سے متعلق کہانیاں لکھی ہیں۔ [195]ببر شیر کی تصاویر بالائی پیلیولیتھک دور سے نظر آ رہی ہیں۔ انسانی دھڑ کے ساتھ ببر شیر کے سر کی ایک نہایت قدیم تصویر جرمنی کے ایک غار میں ملی ہے جو ملک کے جنوب مغربی علاقے سوبین الب میں موجود ہے۔ اوریگناشئین ثقافتوں سے ملنے والے مجسمے 32 ہزار سال قدیمی ہیں [196] لیکن اس کے متعلق امکان ہے کہ یہ 40 ہزار سال پرانے ہوسکتے ہیں۔ [19] یہ مجسمہ انسانی خصوصیات کو اس نوع کے ساتھ مشترک دیکھاتا ہے جو کسی دیوتا کی بھی ہوسکتی ہے۔ 15 ہزار سال قبل دور کے ایک غار کی دیواروں پر ببر شیروں کو جنسی اختلاط کرتے دیکھا یا گیا ہے۔ 1994ء میں ایک غار کاویٹ سے ایسی 32 ہزار سال پرانی دیوار پر کندہ تصاویر دیکھی گئی ہیں۔[41]۔[197]دارا اول (550–330 ق م) کے محل میں موجود تصویرافریقا میں مختلف خطوں کے لوگوں میں ببر شیر کے متعلق خیالات مختلف ہیں۔ کچھ ثقافتوں میں ببر شیروں کو طاقت اور بادشاہت کی نشانی سمجھا جاتا ہے اور وہاں کے حکمرانوں کے عرفیت میں ببر شیر کا نام داخل ہوتا ہے۔ مثلاً سلطنت مالی کے ایک حکمران کو شیر مالی کانام دیا گیا۔ نجے جس نے مملکت وآلو (1287–1855) کی بنیاد رکھی کے متعلق کہا جاتا ہے کہ انھیں ببرشیروں نے تعلیم دی تھی اور وہ جب اپنے لوگوں میں لوٹے تو اس تعلیم سے انھوں نے لوگوں کو متحد کیا۔ مغربی افریقی سماج میں ببر شیر کو بڑی اہمیت حاصل ہے وہاں کے لوگ اپنا شجرہ نسب جانوروں سے جوڑتے ہیں جن میں سب سے اوپر ببر شیر کو رکھا جاتا ہے۔ مغربی و مشرقی افریقی علاقوں کے بعض حصوں میں ببر شیر کو ایک روحانی طاقت کے طور پر دیکھا جاتا ہے اور اس سے صحت یاب ہونے کا عمل جوڑا جاتا ہے۔ جبکہ مشرقی حصوں کے بعض ثقافتوں میں ببر شیر کو سُستی کی علامت سمجھا جاتا ہے۔ [198] اور بہت سی لوک کہانیوں میں اسے ایک ایسے جانور کے طور پر پیش کیا جاتا ہے جسے دیگر جانور چکمہ دے جاتے ہیں۔ [199]قدیم مصر میں ببر شیرنی ان کی جنگی دیوی شمار ہوتی تھی اور ان دیویوں میں باستت، مافدت، منهیت، پکهت، سخمت، تفنوت اور ابوالہول شامل تھیں۔ [194] نیمیائی ببر شیر قدیم روم و یونان میں علوم فلکیات کی علامت تھی زوڈیک (آسمان کا ایک خطہ) کی علامت بھی ببر شیر تھی اور دیومالائی داستانوں میں ہرو ہیراکلیس اس کی کھال اٹھائے رکھتا تھا۔[200]قدیم بین النہرین میں (نیز سمیری اور بابل تک) ببر کو بادشاہت کی علامت کے طور پر دیکھا جاتا تھا۔ [201] قدیم بابلی ببر شیر موٹف کو بابل کے گلی کوچے کی دیواروں پر بنایا جاتا تھا اسے وہاں کا چالاک چال ڈھال والا ببر شیرکہا جاتا ہے۔ اسی میں ہی دانیال علیہ السلام کو ببر شیروں کے زندان میں ڈالا گیا تھا۔ [202]نادہ بھارت میں موجود کھنڈر میں ایک ببر شیر کا مجسمہ یہ کھنڈر عالمی ثقافتی ورثے میں شامل ہیںحضرت دانیال کو ببر شیروں کے زندان میں ڈالے جانے والاقصہ انجیل کا ایک باب ہےعرب علاقوں میں بھی ببر شیر کو ثقافتی طور پر بہادری کی علامت کے طور پر دیکھا جاتا ہے اور پرانے زمانوں میں اس کے شکاری کو بھی عزت کی نگاہ سے دیکھا جاتا تھا نیز وہ اپنے بہادر پہلوانوں کو شیر کے ناموں کے القاب دیا کرتے جیسے خلیفہ چہارم علی بن ابی طالب کو اسد اللہ یعنی شیرِِ خدا کے نام کی وجہ سے جانا جاتا جس کی وجہ جنگوں میں ان کی بہادری تھی۔ علامہ دمیری جو اپنے دور کے ایک عرب ماہر حیوانات تھے نے ایک کتاب حیاۃ الحیوان لکھی جس میں کئی جانوروں کے عادات خصائل اور ان کے طبی فوائد لکھے ہیں اس میں انھوں نے ببر شیر کے متعلق لکھا ہے کہ عربی میں ببر شیر کے لیے 6 سو کے قریب نام ہیں نیز انھوں نے ایک غلط لیکن عجیب بات لکھی ہے کہ ببر شیر اپنی نسل منہ سے گوشت کا لوتھڑا باہر زمین پر پھینکتا ہے جس سے وہ لوتھڑا ایک نئے ببر شیر کے بچے میں بدل جاتا ہے اس کے ساتھ ہی انھوں نے ببر شیر کے گوشت و خون کے طبی فوائد بتائے ہیں۔ تلمود کی کتاب کولین میں ایک پادری جیشوا بن ہانیا کا لکھا ہے جس نے شہنشاہ ہڈرین کو ایک ایسے دیوہیکل ببر شیر کا بتا یا جس کے دونوں کانوں کے درمیان میں موجود فاصلہ 9 کیوبٹ (تقریباً 18 فٹ) تھا۔ کہتے ہیں کہ بادشاہ نے پادری سے اسے بلانے کا کہا۔ پادری نے کئی حیلوں کے بعد رضامندی ظاہر کی۔ روم سے 400 گز کے فاصلے پر جب یہ ببر شیر دھاڑا تو کہتے ہیں کہ وہاں کی تمام حاملہ خواتین اپنے حمل گرا بیٹھیں نیز روم کی دیواریں گر گئیں۔ جب یہ 300 گز کے فاصلے سے دھاڑا تو رومی مردوں کے اگلے دانت گر گئے اور بادشاہ سلامت بھی اپنے تخت سے گر گئے۔ اب اس نے پادری سے التجا کی کہ وہ اسے دوبارہ لوٹا دے پادری نے دعا کی اور وہ واپس لوٹ گیا۔ہندو مت کی کتاب پُران میں ایک مخلوق ناراسمہا کا ذکر ہے جو آدھا انسان اور آدھا ببر شیر ہے[203] جو وشنو کے اوتار میں سے ہے اسے ان کے مرید لائق عبادت خیال کرتے ہیں [204] اور کہتے ہیں کہ انھوں نے اپنے ایک مرید پراہلا ڈا کو ان کے جابر والد سے بچایا تھا جو ایک شیطانی بادشاہ ہرنیاکشیہو تھا۔ لفظ سنگھ ایک قدیم مستعمل ویدک سنسکرت نام ہے جس کے معانی ببرشیر کے ہیں اس کا استعمال 2000 سال پرانا ہے۔ یہ لفظ ہندو راجپوت عسکری قبیلے استعمال کیا کرتے تھے۔ 1699ء میں جب سکھ مت کا آغاز ہوا تو سکھوں نے اپنے روحانی پیشوا گرو گوبند سنگھ کی فرمائش پر اسے اپنا لیا۔ بہت سارے ہندو راجپوتوں کے ساتھ ساتھ آج دنیا بھر میں دو کروڑ سکھ لوگ اسے استعمال کرتے ہیں۔ [205] دنیا بھر کے کئی ممالک بشمول ایشیا یورپی ممالک کے قومی نشان میں ببر شیر شامل ہیں۔ بھارت کا قومی نشان بھی ببر شیر ہے۔ [206] ہندوستان کے مزید جنوب میں جانے پر وہاں کی اکثریتی سنہالی آبادی جو سری لنکا میں غالب اکثریت میں ہیں کا نشان بھی ببر شیر ہے۔ لفظ سنہالی کے معنی ہی ببر شیر والے لوگ ہیں \\"یا وہ لوگ جن کی رگوں میں ببر شیر کا خون ہے \\"[207] نیز سری لنکا کے جھنڈے میں ایک تلوار ہاتھوں میں اٹھائے ببر شیر کی تصویر موجود ہے۔، [208]ایشیائی ببر شیر کا نشان چینی فنون میں ایک عام چیز ہے۔ وہاں فنوں میں یہ علامت پانچویں یا چھٹی صدی ق م میں استعمال ہونا شروع ہوئی لیکن اس نے شہرت اس وقت حاصل کی جب ہان حکمرانوں نے اپنے محلات کے دروازوں پر ببر شیروں کے مجسموں کو حفاظت کے لیے نصب کرنا شروع کیا۔ چونکہ چین میں ببر شیر قدرتی طور پر کبھی نہیں پائے گئے اس لیے اس دور میں بنائے جانے والے ببر شیر کسی حد تک غیر حقیقی تھے[209] لیکن بعد میں جب بدھ مت کے فنون نے چین کا رخ کیا تو تقریباً چھٹی صدی میں ان روایات میں تبدیلی آئی۔ ببر شیر والا رقص چینی ثقافت کا ایک اہم جز ہے جس میں ناچنے والا ببر شیر کا بھیس بدلتا ہے اور ڈھول شور پر رقص کیا کرتا ہے۔ یہ رقص خاص کر نئے چینی سال پر کیے جاتے ہیں۔ [210]ایک چینی محافظ ببر شیر مندر کے دروازے پر، بیجنگجزیرہ ملک سنگا پور کا نام دو مالے زبان کے حروف سنگا (ببر شیر) اور پورا (شہر یا قلعہ) سے نکلا ہے جو تمل -سنسکرت சிங்க سنگا पुर புர پورا سے بنے ہیں نیز اس لفظ کے یونانی لفظ πόλις، پولیس کی ابتدا ایک ہی ہے۔ [211]مالے کے مورخین کے مطابق یہ نام چودہویں صدی کے سماٹرا کے شہزادے نے اس جزیرے کو دیے تھے جنھوں نے طوفان کے بعد اس علاقے میں ساحل پر ایک مخلوق کو دیکھا تھا جو شاید ببر شیر تھا۔ [212]مصر، سوڈان اور ارتریا میں بسنے والے بدو قبیلے ہڈنڈوا لوگوں کے نام میں بھی ببر شیر کا نام ضرور شامل ہوتا ہے۔ایک میوزیم کے باہر ببر شیر کا مجسمہببر شیر بہت سارے قرون وسطی کے جنگجوں کی عرفیت میں شامل تھی جیسے رچرڈ اول شیر دل، ہنری دا لائن، ولیم دی لائین اور ہندوستان کے میسور کے حکمران سلطان ٹیپو جنہیں شیر میسور کہتے ہیں۔ ببر شیروں کو قومی علامات میں بے حد شامل کیا جاتا ہے جبکہ ببر شیرنی کی علامتوں کا استعال مختلف نظر آتا ہے۔ [213] ببر شیروں کے نشان کو کھیلوں کی ٹیموں کو سپورٹ کرنے کے لیے بھی استعمال کیا جاتا ہے، ان ٹیموں میں انگلستان، اسکاٹ لینڈ اور سنگاپور کی مشہور کلبیں شامل ہیں ان میں انگلش پریمیر لیگ کی چیلسی اور اسٹون ویلا معروف ہیں۔ [214] of [215]ببر شیر آج کے ادب میں بھی موجود ہے ان میں مشہور کتابیں اسلان ان دی لائن، دی وچ اینڈ دی وارڈروب اور یہ سلسلہ وار کتابیں جیسے دی کرونیکل آد نارنیا[216] جو سی ایس نارنیا نے لکھی ہیں شامل ہیں، نیز مزاحیہ ادب میں کورڈلی لائن ان دی ونڈر فل وزرڈ آف اوز جیسی کتابیں مشہور ہیں۔ [217] متحرک فلموں میں بھی ببر شیر نے اپنی حیثیت منوائی ہے ان میں سب سے مشہور لیو دی لائن ہیں جس نے ایم جی ایم میں 1920ء سے اپنی موجود گی برقرار رکھی ہوئی ہے۔ [218] 1960 میں کینیائی ببر شیرنی نیلسا، بورن فری [219] نامی فلم میں نمودار ہوئی غالبا وہ اب تک ہونے والی سب سے مشہور ببر شیر نی ہے یہ فلم ایک حقیقی زندگی کے گرد گھومتی ہے اور یہ کہانی جس کتاب سے لی گئی اس کا عنوان بھی اسی فلم کا نام ہے۔ [220] کارٹونوں میں ببر شیر کو بطور درندوں کے سردار کے طور پر پیش کیا جانا پرانی بات ہے، جاپان کی سب سے پہلا کارٹون ٹی وی پروگرام جو 1950ء میں شروع ہوا کا نام کمبا ویتھ دی وائٹ لائین ہے دیگر مشہور کارٹون میں کنگ لینارڈو اینڈ ہز شورٹ سبجیکٹ (1960ء) اور ڈزنی کی 1994ء میں بننے والی دا لائن کنگ جس میں مشہور گیت دی لائن سلیپ ٹو نائٹ بھی شامل ہے پر مشتمل ہے۔ [221][222] جنوبی افریقی رانڈ کے 50 والے نوٹ پر ببر شیر کی تصویر موجود ہے۔والی میسور ٹیپو سلطان اپنے ببر شیر والے تخت پراہم علامات میںبھارت کی قومی علاماتقومی نشان ناروےانگلستانی قومی نشانمزید دیکھیےشیر بمقابلہ ببر شیرحوالہ جات بین الاقوامی اتحاد برائے تحفظ قدرت ٹیکسن شناخت: https://apiv3.iucnredlist.org/api/v3/taxonredirect/15951 — اخذ شدہ بتاریخ: 2 جنوری 2023 — عنوان : The IUCN Red List of Threatened Species 2022.2^ ا ب پ ت ٹ ث ربط : http://www.departments.bucknell.edu/biology/resources/msw3/browse.asp?s=y&id=14000228  — اخذ شدہ بتاریخ: 19 ستمبر 2015 — عنوان : Mammal Species of the World — اشاعت سوم — ISBN 978-0-8018-8221-0   ویکی ڈیٹا پر (P830) کی خاصیت میں تبدیلی کریں\\"معرف Panthera leo دائراۃ المعارف لائف سے ماخوذ\\". eol.org. اخذ شدہ بتاریخ 15 اکتوبر 2023ء.^ ا ب پ ت ٹ Bauer, H.؛ Packer, C.؛ Funston, P. F.؛ Henschel, P.؛ Nowell, K. (2016). \\"Panthera leo\\". لال فہرست. بین الاقوامی اتحاد برائے تحفظ قدرت. 2016. doi:10.2305/IUCN.UK.2016-3.RLTS.T15951A107265605.enFreely accessible.{{cite iucn}}: error: |doi= / |url= mismatch (help)   ویکی ڈیٹا پر (P830) کی خاصیت میں تبدیلی کریں\\"معرف Panthera leo دائراۃ المعارف لائف سے ماخوذ\\". eol.org. اخذ شدہ بتاریخ 15 اکتوبر 2023ء. Wozencraft، W.C. (2005). \\"Panthera leo\\". In Wilson، D.E.؛ Reeder، D.M. Mammal Species of the World: A Taxonomic and Geographic Reference (ایڈیشن 3rd). Johns Hopkins University Press. صفحہ 546. ISBN 978-0-8018-8221-0. OCLC 62265494.^ ا ب Linnaeus، Carolus (1758). Systema naturae per regna tria naturae :secundum classes, ordines, genera, species, cum characteribus, differentiis, synonymis, locis. (بزبان اللاتينية). 1 (ایڈیشن 10th). Holmiae (Laurentii Salvii). صفحہ 41. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 8 ستمبر 2008.^ ا ب پ ت ٹ Nowak، Ronald M. (1999). Walker's Mammals of the World. Baltimore: Johns Hopkins University Press. ISBN 0-8018-5789-9.^ ا ب Harington، C. R. \\"Dick\\" (1969). \\"Pleistocene remains of the ببر شیر-like cat (Panthera atrox) from the Yukon Territory and northern Alaska\\". Canadian Journal of Earth Sciences. 6 (5): 1277–88. doi:10.1139/e69-127. Smuts، G. L. (1982). ببر شیر. Johannesburg: Macmillan South Africa. صفحہ 231. ISBN 0-86954-122-6. شیرs-nocturnal-chorus ببر شیرs' nocturnal chorus۔ Earth-touch.com. Retrieved on 31 جولائی 2013. African ببر شیر Panthera leo۔ Phoenix Zoo Fact Sheet. Liddell، Henry George؛ Scott، Robert (1980). A Greek-English Lexicon (Abridged Edition). United Kingdom: اوکسفرڈ یونیورسٹی پریس. صفحہ 411. ISBN 0-19-910207-4. Simpson، D. P. (1979). Cassell's Latin Dictionary (ایڈیشن 5th). London: Cassell Ltd. صفحہ 342. ISBN 0-304-52257-0. Simpson, John; Weiner, Edmund، ویکی نویس (1989). \\"ببر شیر\\". Oxford English Dictionary (ایڈیشن 2nd). Oxford: Clarendon Press. ISBN 0-19-861186-2. Yamaguchi، Nobuyuki؛ Cooper، Alan؛ Werdelin، Lars؛ MacDonald، David W. (اگست 2004). \\"Evolution of the mane and group-living in the ببر شیر (Panthera leo): a review\\". Journal of Zoology. 263 (4): 329–42. doi:10.1017/S0952836904005242. Turner، Allen (1997). The big cats and their fossil relatives: an illustrated guide to their evolution and natural history. New York: Columbia University Press. ISBN 0-231-10229-1. Harington، C. R. (Dick) (1996). \\"American ببر شیر\\". Yukon Beringia Interpretive Centre website. Yukon Beringia Interpretive Centre. 25 دسمبر 2018 میں شیر۔html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2011.^ ا ب پ ت ٹ ث Burger، Joachim؛ Rosendahl، Wilfried؛ Loreille، Odile؛ Hemmer، Helmut؛ Eriksson، Torsten؛ Götherström، Anders؛ Hiller، Jennifer؛ Collins، Matthew J.؛ Wess، Timothy؛ Alt، Kurt W. (2004). \\"Molecular phylogeny of the extinct cave ببر شیر Panthera leo spelaea\\" (PDF). Molecular Phylogenetics and Evolution (fulltext). 30 (3): 841–49. PMID 15012963. doi:10.1016/j.ympev.2003.07.020. 09 اگست 2011 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 20 ستمبر 2007.^ ا ب پ ت ٹ ث Grisham، Jack (2001). \\"ببر شیر\\". In Bell، Catherine E. Encyclopedia of the World's Zoos. 2: G–P. Chofago: Fitzroy Dearborn. صفحات 733–39. ISBN 1-57958-174-9.^ ا ب پ ت Barnett، Ross؛ Yamaguchi, Nobuyuki؛ Barnes, Ian؛ Cooper, Alan (اگست 2006). \\"Lost populations and preserving genetic diversity in the ببر شیر Panthera leo: Implications for its ex situ conservation\\". Conservation Genetics. 7 (4): 507–14. doi:10.1007/s10592-005-9062-0. Bertola، L. D.؛ Van Hooft، W. F.؛ Vrieling، K.؛ Uit De Weerd، D. R.؛ York، D. S.؛ Bauer، H.؛ Prins، H. H. T.؛ Funston، P. J.؛ Udo De Haes، H. A.؛ Leirs، H.؛ Van Haeringen، W. A.؛ Sogbohossou، E.؛ Tumenta، P. N.؛ De Iongh، H. H. (2011). \\"Genetic diversity, evolutionary history and implications for conservation of the ببر شیر (Panthera leo) in West and Central Africa\\". Journal of Biogeography. 38 (7): 1356–67. doi:10.1111/j.1365-2699.2011.02500.x. Dubach، Jean؛ وغیرہ (جنوری 2005). \\"Molecular genetic variation across the southern and eastern geographic ranges of the African ببر شیر، Panthera leo\\". Conservation Genetics. 6 (1): 15–24. doi:10.1007/s10592-004-7729-6. Barnett، Ross؛ Yamaguchi، Nobuyuki؛ Barnes، Ian؛ Cooper، Alan (2006). \\"The origin, current diversity and future conservation of the modern ببر شیر (Panthera leo)\\". Proceedings of the Royal Society B: Biological Sciences. 273 (1598): 2119–25. PMC 1635511Freely accessible. PMID 16901830. doi:10.1098/rspb.2006.3555. 08 اگست 2007 میں شیرs.pdf اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 4 ستمبر 2007. Christiansen، Per (2008). \\"On the distinctiveness of the Cape ببر شیر (Panthera leo melanochaita Smith, 1842)، and a possible new specimen from the Zoological Museum, Copenhagen\\". Mammalian Biology. 73 (1): 58–65. doi:10.1016/j.mambio.2007.06.003. \\"IUCN Cat Specialist Group\\". \\"Endangered and Threatened Wildlife and Plants; Listing Two ببر شیر Subspecies\\" (PDF). Federal Register. وفاقی حکومت، ریاستہائے متحدہ امریکا. دسمبر 23, 2015. 80 FR 79999. اخذ شدہ بتاریخ دسمبر 26, 2015. Barnett، Ross؛ Yamaguchi، Nobuyuki؛ Shapiro، Beth؛ Nijman، Vincent (2007). \\"Using ancient DNA techniques to identify the origin of unprovenanced museum specimens, as illustrated by the identification of a 19th century ببر شیر from Amsterdam\\". Contributions to Zoology. 76 (2): 87–94. 22 مئی 2011 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 29 جنوری 2016.^ ا ب پ Nowell، Kristin؛ Jackson، Peter (1996). \\"Panthera Leo\\". Wild Cats: Status Survey اور Conservation Action Plan (PDF). Glاور، Switzerlاور: IUCN/SSC Cat Specialist Group. صفحات 17–21, 37–41. ISBN 2-8317-0045-0. 25 دسمبر 2018 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2016. Black، S. A.؛ Fellous، A.؛ Yamaguchi، N.؛ Roberts، D. L. (2013). \\"Examining the Extinction of the Barbary ببر شیر اور Its Implications for Felid Conservation\\". PLoS ONE. 8 (4): e60174. Bibcode:2013PLoSO.۔۔860174B تأكد من صحة قيمة |bibcode= length (معاونت). doi:10.1371/journal.pone.0060174. Yadav، P. R. (2004). Vanishing اور Endangered Species. Discovery Publishing House. صفحات 176–78. ISBN 81-7141-776-0. اخذ شدہ بتاریخ 14 دسمبر 2010. Burger، Joachim؛ Hemmer، Helmut (2006). \\"Urgent call for further breeding of the relic zoo population of the critically endangered Barbary ببر شیر (Panthera leo leo Linnaeus 1758)\\" (PDF). European Journal of Wildlife Research. 52: 54. doi:10.1007/s10344-005-0009-z. 25 دسمبر 2018 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2016. \\"آرکائیو کاپی\\" (PDF). 03 جولا‎ئی 2007 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2016. Black، Simon؛ Yamaguchi، Nobuyuki؛ Harlاور، Adrian؛ Groombridge، Jim (2010). \\"Maintaining the genetic health of putative Barbary ببر شیرs in captivity: an analysis of Moroccan Royal ببر شیرs\\". European Journal of Wildlife Research. 56: 21–31. doi:10.1007/s10344-009-0280-5.^ ا ب شیر۔org/asiatic-ببر شیر-history.htm \\"Asiatic ببر شیر—History\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت). Asiatic ببر شیر Information Centre. Wildlife Conservation Trust of India. 2006. اخذ شدہ بتاریخ 15 ستمبر 2007. [مردہ ربط]^ ا ب پ Singh, H. S.؛ Gibson, L. (2011). \\"A conservation success story in the otherwise dire megafauna extinction crisis: The Asiatic ببر شیر (Panthera leo persica) of Gir forest\\". Biological Conservation. 144 (5): 1753–1757. doi:10.1016/j.biocon.2011.02.009.^ ا ب Sunquist, M. E. اور Sunquist, F. C. (2009)۔ Family Felidae (Cats)۔ In: Don E. Wilson, Russell A. Mittermeier (eds.): Hاورbook of the Mammals of the World. Volume 1: Carnivores. Lynx Edicions, 2009, ISBN 978-84-96553-49-1, pp. 137 ff.^ ا ب پ ت Macdonald، David Wayne (2006). The Encyclopedia of Mammals. صفحات 628–635. ISBN 0-87196-871-1. \\"A New, Genetically Distinct ببر شیر Population is Found\\". News Watch. National Geographic Society. 30 نومبر 2012. 25 دسمبر 2018 میں شیر-population-is-found/ اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 23 جنوری 2013. The Addis Ababa zoo ببر شیرs have dark manes اور small bodies, unlike other African ببر شیرs. But life in captivity can sometimes influence appearance. A team of researchers, led by the Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology in Germany اور the University of York in the UK, checked to see if the ببر شیرs really are different by comparing DNA samples of 15 ببر شیرs from the zoo to six populations of wild ببر شیرs. Their genetic analysis revealed that the gene sequence of all fifteen ببر شیرs were unique اور showed little sign of inbreeding. The study was recently published in the European Journal of Wildlife Research. Bruche، Susann؛ Gusset, Markus؛ Lippold, Sebastian؛ Barnett, Ross؛ Eulenberger, Klaus؛ Junhold, Jörg؛ Driscoll, Carlos A.؛ Hofreiter, Michael (2012). \\"A genetically distinct ببر شیر (Panthera leo) population from Ethiopia\\". European Journal of Wildlife Research. 59 (2): 215–225. doi:10.1007/s10344-012-0668-5. Probst، Ernst (1999). Deutschland in der Urzeit (بزبان الألمانية). Orbis. ISBN 3-572-01057-8.^ ا ب Packer، Craig؛ Jean Clottes (نومبر 2000). \\"When ببر شیرs Ruled France\\". Natural History: 52–57.^ ا ب Koenigswald، Wighart von (2002). Lebendige Eiszeit: Klima und Tierwelt im Wandel (بزبان جرمن). Stuttgart: Theiss. ISBN 3-8062-1734-3.^ ا ب Barnett، Ross؛ Shapiro، Beth؛ Barnes، Ian؛ Ho، Simon Y.W.؛ Burger، Joachim؛ Yamaguchi، Nobuyuki؛ Higham، Thomas FG؛ Wheeler، H Todd؛ Rosendahl، Wilfried؛ Sher، Andrei V.؛ Sotnikova، Marina؛ Kuznetsova، Tatiana؛ Baryshnikov، Gennady F.؛ Martin، Larry D.؛ Harington، C. Richard؛ Burns، James A.؛ Cooper، Alan (اپریل 2009). \\"Phylogeography of ببر شیرs (Panthera leo ssp.) reveals three distinct taxa and a late Pleistocene reduction in genetic diversity\\" (PDF). Molecular Ecology. 18 (8): 1668–77. PMID 19302360. doi:10.1111/j.1365-294X.2009.04134.x. 21 جنوری 2012 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 23 نومبر 2011. Martin، Paul S. (1984). Quaternary Extinctions. Tucson, AZ: University of Arizona Press. ISBN 0-8165-1100-4. Manamendra-Arachchi، Kelum؛ Pethiyagoda، Rohan؛ Dissanayake، Rajith؛ Meegaskumbura، Madhava (2005). \\"A second extinct big cat from the late Quaternary of Sri Lanka\\" (PDF). The Raffles Bulletin of Zoology. National University of Singapore. Supplement 12: 423–34. 25 دسمبر 2018 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 31 جولائی 2007. Ashrafian، Hutan (2011). \\"An Extinct Mesopotamian ببر شیر Subspecies\\". Veterinary Heritage. 34 (2): 47–49. Shuker، Karl P. N. (1989). Mystery Cats of the World. Robert Hale. ISBN 0-7090-3706-6. Guggisberg، Charles Albert Walter (1975). Wild Cats of the World. New York: Taplinger Publishing. ISBN 0-8008-8324-1. Doi، H؛ Reynolds، B (1967). The Story of Leopons. New York: Putnam. OCLC 469041. Rafferty، John P. (2011). Carnivores. The Rosen Publishing Group. صفحہ 120. ISBN 978-1-61530-340-3. 25 دسمبر 2018 میں شیر+tigress&hl=en&sa=X&ei=56G2U6vSHou3yATBr4DoCw&ved=0CCIQ6AEwAQ#v=onepage&q=liger%20ببر شیر%20tigress&f=false اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 4 جولائی 2014.^ ا ب Shi، Wei (2005). Growth and Behviour: Epigenetic and Genetic Factors Involved in Hybrid Dysgenesis. Digital Comprehensive Summaries of Uppsala Dissertations from the Faculty of Science and Technology. 11. Uppsala: Acta Universitatis Upsaliensis. صفحہ 9. ISBN 91-554-6147-6. \\"Tigon—Encyclopædia Britannica Article\\". 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2011. Heptner، V. G.؛ Sludskii، A. A. (1992). Mammals of the Soviet Union, Volume II, Part 2. Leiden u.a.: Brill. ISBN 90-04-08876-8. Schaller، p. 28. Smuts، G. L.؛ Robinson, G.A.؛ Whyte, I.J. (1980). \\"Comparative growth of wild male and female ببر شیرs (Panthera leo)\\". Journal of Zoology. 190 (3): 365–373. doi:10.1111/j.1469-7998.1980.tb01433.x. Mazák, Vratislav (اپریل 2004) Der Tiger، Westarp Wissenschaften, 5th ed.، pp. 178 ff.، ISBN 3-89432-759-6. Wood, The Guinness Book of Animal Facts and Feats. Sterling Pub Co Inc (1983)، ISBN 978-0-85112-235-9 Readhead, Harry (23 دسمبر 2015). \\"Scientists discover 'genderfluid' ببر شیرess who looks, acts and roars like a male\\". Metro. 25 دسمبر 2018 میں شیرess-who-looks-acts-and-roars-like-a-male-5582846/ اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 دسمبر 2015. Trivedi، Bijal P. (2005). \\"Are Maneless Tsavo ببر شیرs Prone to Male Pattern Baldness?\\". National Geographic. 25 دسمبر 2018 میں شیرs.html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 7 جولائی 2007. Trivedi، Bijal P. (22 اگست 2002). \\"Female ببر شیرs Prefer Dark-Maned Males, Study Finds\\". National Geographic News. National Geographic. 25 دسمبر 2018 میں شیر۔html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 1 ستمبر 2007.^ ا ب West، Peyton M.؛ Packer, Craig (اگست 2002). \\"Sexual Selection, Temperature, and the ببر شیر's Mane\\". Science. 297 (5585): 1339–43. PMID 12193785. doi:10.1126/science.1073257.^ ا ب Yamaguchi، Nobuyuki؛ Haddane, B. (2002). \\"The North African Barbary ببر شیر and the Atlas ببر شیر Project\\". International Zoo News. 49: 465–81. Menon، Vivek (2003). A Field Guide to Indian Mammals. Delhi: Dorling Kindersley India. ISBN 0-14-302998-3. Schoe, Marjolein; Sogbohossou, Etotépé A.; Kaandorp, Jacques and de Iongh, Hans (2010) Progress Report – collaring operation Pendjari ببر شیر Project, Benin. Funded by the Dutch Zoo Conservation Fund. Munson، Linda (3 مارچ 2006). \\"Contraception in felids\\". Theriogenology. 66 (1): 126–34. PMID 16626799. doi:10.1016/j.theriogenology.2006.03.06. McBride، Chris (1977). The White ببر شیرs of Timbavati. Johannesburg: E. Stanton. ISBN 0-949997-32-3. Tucker، Linda (2003). Mystery of the White ببر شیرs—Children of the Sun God. Mapumulanga: Npenvu Press. ISBN 0-620-31409-5. Schaller، p. 122. Schaller، pp. 120–21.^ ا ب پ Schaller، p. 33. Schaller، p. 37. Schaller، p. 39.^ ا ب پ Schaller، p. 44. Milius، Susan (اپریل 2002). \\"Biology: Maneless ببر شیرs live one guy per pride\\". Society for Science & the Public. 161 (16): 253. doi:10.1002/scin.5591611614. Schaller، p. 133. شیرconservationfund.org/ببر شیر_adopt.html Join the Pride[مردہ ربط]۔ ببر شیر Conservation Fund. Retrieved on 31 جولائی 2013. Heinsohn، R.؛ C. Packer (1995). \\"Complex cooperative strategies in group-territorial African ببر شیرs\\". Science. 269 (5228): 1260–62. PMID 7652573. doi:10.1126/science.7652573. Morell، V. (1995). \\"Cowardly ببر شیرs confound cooperation theory\\". Science. 269 (5228): 1216–17. PMID 7652566. doi:10.1126/science.7652566. Jahn، Gary C. (1996). \\"ببر شیرess Leadership\\". Science. 271 (5253): 1215. PMID 17820922. doi:10.1126/science.271.5253.1215a.^ ا ب Schaller، p. 213. >\\"Behavior and Diet\\". African Wildlife Foundation website. African Wildlife Foundation. 1996. 25 دسمبر 2018 میں شیر اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 6 جون 2014. Mills، Gus. شیر۔org/ببر شیرs_e.htm \\"About ببر شیرs—Ecology and behaviour\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت). African ببر شیر Working Group. اخذ شدہ بتاریخ 20 جولائی 2007. [مردہ ربط] Schaller، p. 248. Schaller، pp. 247–48. Schaller، p. 237.^ ا ب Guggisberg، Charles Albert Walter (1961). Simba: the life of the lion. Cape Town: Howard Timmins. Schaller، p. 259. Radloff, Frans G. T.؛ Du Toit, Johan T. (2004). \\"Large predators and their prey in a southern African savanna: a predator's size determines its prey size range\\". Journal of Animal Ecology. 73: 410–423. doi:10.1111/j.0021-8790.2004.00817.x. Denis-Huot، Christine؛ Denis-Huot، Michel (2002). The Art of Being a ببر شیر. Friedman/Fairfax. صفحہ 186. ISBN 88-8095-752-X.^ ا ب Pienaar، U. de V. (1969). \\"Predator-prey relationships among the larger mammals of the Kruger National Park\\". Koedoe. 12 (1). doi:10.4102/koedoe.v12i1.753. Douglas-Hamilton، Iain؛ Douglas-Hamilton، Oria (1975). \\"Among the Elephants\\". Hayward، Matt W.؛ Kerley، Graham (2005). \\"Prey preferences of the ببر شیر (Panthera leo)\\". Journal of Zoology. 267 (3): 309–22. doi:10.1017/S0952836905007508. Power، R. J.؛ Shem Compion، R. X. (2009). \\"ببر شیر predation on elephants in the Savuti, Chobe National Park, Botswana\\". African Zoology. 44 (1): 36–44. doi:10.3377/004.044.0104. Hayward، Matt W. (2006). \\"Prey preferences of the spotted hyaena (Crocuta crocuta) and degree of dietary overlap with the ببر شیر (Panthera leo)\\" (PDF). Journal of Zoology. 270: 606–14. doi:10.1111/j.1469-7998.2006.00183. 25 دسمبر 2018 میں اصل (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جنوری 2016.^ ا ب Kruuk، Hans (1972). \\"Interactions between Hyenas and other Carnivorous Animals\\". The Spotted Hyena: A Study of Predation and Social Behaviour. Chicago: The University of Chicago Press. ISBN 0-226-45508-4. Gittleman، John L.؛ Funk، Stephan M.؛ Macdonald، David W.؛ Wayne، Robert K.، ویکی نویس (2001). Carnivore Conservation (ایڈیشن 1). Cambridge University Press. ISBN 978-0-521-66232-1. Schaller، p. 272. Schaller، pp. 273–274. Joubert, Dereck and Joubert, Beverley. Eternal Enemies: ببر شیرs and Hyenas. [ڈی وی ڈی]. National Geographic. Trinkel، Martina؛ Kastberger، Gerald (2005). \\"Competitive interactions between spotted hyenas and ببر شیرs in the Etosha National Park, Namibia\\". African Journal of Ecology. 43 (3): 220–24. doi:10.1111/j.1365-2028.2005.00574.x. O'Brien، Stephen J؛ Wildt، David E؛ Bush، Mitchell (1986). \\"The Cheetah in Genetic Peril\\" (PDF). Scientific American (254): 68–76. Schaller، p. 293. Woodroffe، Rosie؛ Ginsberg، Joshua R (1999). \\"Conserving the African wild dog Lycaon pictus۔ I. Diagnosing and treating causes of decline\\". Oryx. 33 (2): 132–42. doi:10.1046/j.1365-3008.1999.00052.x. Schaller، p. 188. \\"Crocodiles!\\". Nova (transcript). PBS. 28 اپریل 1998. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 21 نومبر 2010. Guggisberg، Charles Albert Walter (1972). Crocodiles: Their Natural History, Folklore, and Conservation. Newton Abbot: David & Charles. صفحہ 195. ISBN 0-7153-5272-5. Patterson، Bruce D. (2004). The ببر شیرs of Tsavo: Exploring the Legacy of Africa's Notorious Man-Eaters. McGraw-Hill. ISBN 0-07-136333-5. Patterson، Bruce D.؛ Neiburger, Ellis J.؛ Kasiki, Samuel M. (فروری 2003). \\"Tooth Breakage and Dental Disease as Causes of Carnivore–Human Conflicts\\". Journal of Mammalogy. 84 (1): 190–96. doi:10.1644/1545-1542(2003)084<0190:TBADDA>2.0.CO;2. Peterhans، Julian C. Kerbis؛ Thomas Patrick Gnoske (2001). \\"The Science of Man-eating\\". Journal of East African Natural History. 90 (1&2): 1–40. doi:10.2982/0012-8317(2001)90[1:TSOMAL]2.0.CO;2. 30 اکتوبر 2007 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 7 جولائی 2007. \\"آرکائیو کاپی\\". 30 اکتوبر 2007 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جنوری 2016.^ ا ب Packer، C.؛ Ikanda, D.؛ Kissui, B.؛ Kushnir, H. (اگست 2005). \\"Conservation biology: ببر شیر attacks on humans in Tanzania\\". Nature. 436 (7053): 927–28. PMID 16107828. doi:10.1038/436927a. Packer، C؛ Swanson A؛ Ikanda D؛ Kushnir H (جولائی 2011). ویکی نویس: Rands، Sean A. \\"Fear of Darkness, the Full Moon and the Nocturnal Ecology of African ببر شیرs\\". PLoS ONE. 6 (7): e22285. doi:10.1371/journal.pone.0022285. Frump، RR (2006). The Man-Eaters of Eden: Life and Death in Kruger National Park. The Lyons Press. ISBN 1-59228-892-8. Dickinson، Daniel (19 اکتوبر 2004). \\"Toothache 'made ببر شیر eat humans'\\". BBC News. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2011. Baldus، R (مارچ 2006). \\"A man-eating ببر شیر (Panthera leo) from Tanzania with a toothache\\". European Journal of Wildlife Research. 52 (1): 59–62. doi:10.1007/s10344-005-0008-0. Rushby، George G. (1965). No More the Tusker. London: W. H. Allen. Schaller، p. 29.^ ا ب Schaller، p. 174. Asdell، Sydney A. (1993) [1964]. Patterns of mammalian reproduction. Ithaca: Cornell University Press. ISBN 978-0-8014-1753-5. Schaller، p. 142.^ ا ب پ Scott، p. 45. Schaller، p. 143.^ ا ب Packer، C.؛ Pusey، A. E. (May 1983). \\"Adaptations of female ببر شیرs to infanticide by incoming males\\". American Naturalist. 121 (5): 716–28. doi:10.1086/284097. Macdonald، David (1984). The Encyclopedia of Mammals. New York: Facts on File. صفحہ 31. ISBN 0-87196-871-1. Scott، p. 46. Crandall، Lee S. (1964). The management of wild animals in captivity. Chicago: University of Chicago Press. OCLC 557916. Scott، p. 68. Bagemihl، Bruce (1999). Biological Exuberance: Animal Homosexuality and Natural Diversity. New York: St. Martin's Press. صفحات 302–05. ISBN 0-312-19239-8. Schaller، p. 183. Schaller، pp. 188–89. Schaller، pp. 189–90. Schaller، p. 184. Yeoman، Guy Henry؛ Walker, Jane Brotherton (1967). The ixodid ticks of Tanzania. London: Commonwealth Institute of Entomology. OCLC 955970. Sachs، R (1969). \\"Untersuchungen zur Artbestimmung und Differenzierung der Muskelfinnen ostafrikanischer Wildtiere [Differentiation and species determination of muscle-cysticerci in East African game animals]\\". Zeitschrift für tropenmedizin und Parasitologie (بزبان جرمن). 20 (1): 39–50. PMID 5393325. Fosbrooke، Henry (1963). \\"The stomoxys plague in Ngorongoro\\". East African Wildlife Journal. 1 (6): 124–26. doi:10.1111/j.1365-2028.1963.tb00190.x. Nkwame، Valentine M (9 ستمبر 2006). \\"King of the jungle in jeopardy\\". The Arusha Times. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 4 ستمبر 2007. Roelke-Parker، M. E.؛ Munson، Linda؛ Packer، Craig؛ Kock، Richard؛ Cleaveland، Sarah؛ Carpenter، Margaret؛ O'Brien، Stephen J.؛ Pospischil، Andreas؛ Hofmann-Lehmann، Regina؛ وغیرہ (فروری 1996). \\"A canine distemper epidemic in Serengeti ببر شیرs (Panthera leo)\\". Nature. 379 (6564): 441–45. PMID 8559247. doi:10.1038/379441a0. Schaller، p. 85. Sparks، J (1967). \\"Allogrooming in primates:a review\\". In Desmond Morris. Primate Ethology. Chicago: Aldine. ISBN 0-297-74828-9. (2007 edition: 0-202-30826-X) Leyhausen، Paul (1960). Verhaltensstudien an Katzen (بزبان جرمن) (ایڈیشن 2nd). Berlin: Paul Parey. ISBN 3-489-71836-4. Schaller، pp. 85–88. Schaller، pp. 88–91. Schaller، pp. 92–102. Ananthakrishnan، G.؛ Eklund، Robert؛ Peters، Gustav؛ Mabiza، Evans (2011). \\"An acoustic analysis of ببر شیر roars. II: Vocal tract characteristics\\" (PDF). Speech, Music and Hearing Quarterly Progress and Status Report TMH-QPSR. 51: 5. 25 دسمبر 2018 میں شیرRoars.pdf اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 دسمبر 2018. Eklund، Robert؛ Peters، Gustav;؛ Ananthakrishnan، G؛ Mabiza، Evans (2011). \\"An acoustic analysis of ببر شیر roars. I: Data collection and spectrogram and waveform analyses\\" (PDF). Speech, Music and Hearing Quarterly Progress and Status Report TMH-QPSR. 51: 1. 25 دسمبر 2018 میں شیرRoars.pdf اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) (PDF) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 دسمبر 2018. Schaller، pp. 103–113. Miller، Brian (2000). Endangered animals: a reference guide to conflicting issues. Greenwood Publishing Group. ISBN 0-313-30816-0. Rudnai، Judith A. (1973). The social life of the ببر شیر. Wallingford: s.n. ISBN 0-85200-053-7. شیر۔org/gir-floristic.htm \\"The Gir—Floristic\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت). Asiatic ببر شیر Information Centre. Wildlife Conservation Trust of India. 2006. اخذ شدہ بتاریخ 14 ستمبر 2007. [مردہ ربط]^ ا ب Schaller، p. 5. Heptner، V. G.؛ A. A. Sludskii (1989). Mammals of the Soviet Union: Volume 1, Part 2: Carnivora (Hyaenas and Cats). New York: Amerind. ISBN 90-04-08876-8. \\"Past and present distribution of the ببر شیر in North Africa and Southwest Asia.\\". Asiatic ببر شیر Information Centre. 2001. 10 مئی 2008 میں شیر۔org/distrib.html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 1 جون 2006. شیر۔org/population-gir-forests.htm \\"Asiatic ببر شیر—Population\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت). Asiatic ببر شیر Information Centre. Wildlife Conservation Trust of India. 2006. اخذ شدہ بتاریخ 15 ستمبر 2007. [مردہ ربط] Desai، Darshan (23 جون 2003). \\"The Mane Don't Fit\\". Outlook India Magazine. Outlookindia.com. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 21 نومبر 2010. Bauer، H.؛ Van Der Merwe، S. (2002). \\"The African ببر شیر database\\". Cat news. 36: 41–53. Chardonnet، P. (2002). Conservation of African ببر شیر (PDF). Paris, France: International Foundation for the Conservation of Wildlife. 25 دسمبر 2018 میں شیر۔pdf اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 18 ستمبر 2020. \\"AWF Wildlife: ببر شیر\\". African Wildlife Foundation. 25 دسمبر 2018 میں شیر اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 29 اگست 2007. \\"NATURE. The Vanishing ببر شیرs\\". PBS. 25 دسمبر 2018 میں شیرs/introduction/545/ اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2011. \\"Panthera leo ssp. persica\\". لال فہرست برائے خطرہ زدہ جاندار نسخہ 2010.4. بین الاقوامی اتحاد برائے تحفظ قدرت. 2008. Tumenta، P. N.؛ Kok، J. S.؛ van Rijssel، J. C.؛ Buij، R.؛ Croes، B. M.؛ Funston، P. J.؛ de Iongh، H. H.؛ de Haes، H. A. Udo (2009). \\"Threat of rapid extermination of the ببر شیر (Panthera leo leo) in Waza National Park, Northern Cameroon\\". African Journal of Ecology. 48 (4): 1–7. doi:10.1111/j.1365-2028.2009.01181.x. \\"Winning with ببر شیرs\\". The East African Magazine. 06 جنوری 2019 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جنوری 2016. Roach، John (16 جولائی 2003). \\"ببر شیرs Vs. Farmers: Peace Possible?\\". National Geographic News. National Geographic. 25 دسمبر 2018 میں شیرs.html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 1 ستمبر 2007. Saberwal، Vasant K.؛ Gibbs، James P.؛ Chellam، Ravi؛ Johnsingh، A. J. T. (1 جون 1994). \\"ببر شیر‐Human Conflict in the Gir Forest, India\\". Conservation Biology. Blackwell Science Inc. 8 (2): 501–7. ISSN 1523-1739. doi:10.1046/j.1523-1739.1994.08020501.x. اخذ شدہ بتاریخ 1 مئی 2014. Johnsingh، A. J. T. (2004). \\"WII in the Field: Is Kuno Wildlife Sanctuary ready to play second home to Asiatic ببر شیرs?\\". Wildlife Institute of India Newsletter. 11 (4). 27 ستمبر 2007 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 6 نومبر 2010. \\"آرکائیو کاپی\\". 17 جولا‎ئی 2009 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جنوری 2016. \\"Barbary ببر شیر News\\". 17 دسمبر 2005 میں شیر_news.htm اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 24 ستمبر 2007. de Courcy، p. 81 Dollinger، P؛ Geser، S. \\"ببر شیر: In the Zoo (subpage)\\". Visit the Zoo. WAZA (World Association of Zoos and Aquariums). 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 5 اپریل 2011. Aguiar، Eloise (اگست 2007). \\"Honolulu zoo's old ببر شیر roars no more\\". Honolulu Advertiser. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 4 ستمبر 2007. Frankham، Richard؛ Ballou، Jonathan؛ Briscoe، David (2009). Introduction to Conservation Genetics. Cambridge, England: Cambridge University Press. صفحہ 437. ISBN 0-521-70271-2. اخذ شدہ بتاریخ 12 ستمبر 2010. Avise، J. C.؛ Hamrick، J. L. (31 جنوری 1996). Conservation Genetics. Springer Science & Business Media. صفحہ 67. ISBN 978-0-412-05581-2. Furthermore, when Asiatic ببر شیرs were inadvertently bred to African ببر شیر subspecies in North America, the fecundity, reproductive success, and spermatozoal development improved dramatically (Box 3.3; O'Brien et al.، 1987b)۔ Smith، Vincent Arthur (1924). The Early History of India. Oxford: Clarendon Press. صفحہ 97. Wiedemann، Thomas (1995). Emperors and Gladiators. Routledge. صفحہ 60. ISBN 0-415-12164-7. Baratay & Hardouin-Fugier، p.۔ Baratay & Hardouin-Fugier، pp. 19–21, 42. Baratay & Hardouin-Fugier، p. 20. Owen، James (3 نومبر 2005). \\"Medieval ببر شیر Skulls Reveal Secrets of Tower of London \\"Zoo\\"\\". National Geographic Magazine. National Geographic. 25 دسمبر 2018 میں شیرs.html اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 5 ستمبر 2007. Blunt، p. 15. Baratay & Hardouin-Fugier، pp. 24–28. Blunt، p. 16.^ ا ب Blunt، p. 17. de Courcy، pp. 8–9. Blunt، p. 32. Baratay & Hardouin-Fugier، p. 122. Baratay & Hardouin-Fugier، pp. 114, 117. Baratay & Hardouin-Fugier، p. 113. Baratay & Hardouin-Fugier، pp. 173, 180–83. de Courcy، p. 69. Hone، William (2004) [1825–1826]. \\"جولائی\\". In Kyle Grimes. The Every-Day Book. University of Alabama at Birmingham. صفحہ 26. 24 جون 2008 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 25 جنوری 2011. Blaisdell، Warren H. (نومبر 1997). \\"How A ببر شیر Fight Caused England To Stop The Breeding Of Both Ring And Pit Bulldogs\\". American Bulldog Review. 3 (4). 24 اپریل 2008 میں شیر۔htm اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 5 ستمبر 2007. Baratay & Hardouin-Fugier، p. 187. Feldman، David (1993). How Does Aspirin Find a Headache?. HarperCollins. ISBN 0-06-016923-0. بی بی سی اردو 1/ مئی 2016ء شیرs-save-african-girl-from-abductors.html ببر شیرs Save African Girl From Abductors | Fox News BBC NEWS | Africa | Kidnapped girl 'rescued' by ببر شیرs^ ا ب Garai، Jana (1973). The Book of Symbols. New York: Simon & Schuster. ISBN 0-671-21773-9. Aesop (2002). ویکی نویس: Gibbs، L. Fables. Oxford World's Classics. Oxford: Oxford University Press. ISBN 0-19-284050-9. Martin Bailey شیر-Mani-is-worlds-earliest-figurative-sculpture/28595 Ice Age ببر شیر Man is world’s earliest figurative sculptureThe Art Newspaper, 31 جنوری 2013, accessed 1 فروری 2013. آرکائیو شدہ (Date missing) بذریعہ theartnewspaper.com (Error: unknown archive URL) لوا خطا ماڈیول:Citation/CS1/Utilities میں 38 سطر پر: bad argument #1 to 'ipairs' (table expected, got nil)۔ Hogarth, C.; Butler, N. (2004). \\"Animal Symbolism (Africa)\\". In Walter, M. N. Shamanism: An Encyclopedia of World Beliefs, Practices, and Culture, Volume 1. صفحات 3–6. ISBN 1-57607-645-8. Lynch, P. A. (2004). African Mythology A to Z. Infobase Publishing. صفحہ 63. ISBN 0-8160-4892-4. Graves، R (1955). \\"The First Labour: The Nemean ببر شیر\\". Greek Myths. London: Penguin. صفحات 465–69. ISBN 0-14-001026-2. Cassin، Elena (1981). \\"Le roi et le ببر شیر\\" [The king & the ببر شیر] (PDF). Revue de l'histoire des religions (بزبان الفرنسية). 298 (198–4): 355–401. doi:10.3406/rhr.1981.4828. اخذ شدہ بتاریخ 3 دسمبر 2009. Daniel 6 \\"Bhag-P\\". Srimadbhagavatam. 7.8.19–22. 29 دسمبر 2008 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 21 نومبر 2010. \\"Bhag-P\\". Srimadbhagavatam. 1.3.18. 26 ستمبر 2007 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جنوری 2016. In the fourteenth incarnation, the Lord appeared as Nrisimha and bifurcated the strong body of the atheist Hiranyakasipu with His nails, just as a carpenter pierces cane. Singh، Khushwant (2004). A History of the Sikhs: 1469–1838. I. Oxford University Press. ISBN 0-19-567308-5. \\"Know India: State Emblem\\". National Portal of India. National Informatics Centre. 2005. 22 اگست 2007 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 27 اگست 2007. \\"Article 6: The National Flag\\". Constitution. Government of Sri Lanka. 1978. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 6 اگست 2007. \\"National Flag\\". Government of Sri Lanka. 27 مارچ 2008 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 6 اگست 2007. Ling، Li (مئی 2002). \\"The Two-Way Process in the Age of Globalization\\". Ex/Change (newsletter) (4). Egan, Ronald transl. City University of Hong Kong. 06 اپریل 2005 میں شیر/ببر شیر۔htm اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 26 ستمبر 2007. \\"ببر شیر Dance Club\\". MIT. 25 دسمبر 2018 میں شیر-dance/about.php اصل تحقق من قيمة |url= (معاونت) سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 09 اگست 2021. \\"Singapore\\". The American Heritage Dictionary of the English Language (ایڈیشن 4th). Bartleby. 2000. 29 جون 2008 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 14 اپریل 2006. \\"Early History\\". Singapore: Ministry of Information, Communications and the Arts. 12 اپریل 2010 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 6 نومبر 2010. \\"Arms of Margaret Norrie McCain\\". The Public Register of Arms, Flags and Badges. CA. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 30 جون 2010. شیرs.com/index.cfm?homelink=y \\"Detroit ببر شیرs\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت) (official Website). 2001. اخذ شدہ بتاریخ 8 جولائی 2007. [مردہ ربط] \\"Chelsea centenary crest unveiled\\". BBC. 12 نومبر 2004. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 2 جنوری 2007. Lewis، Clive Staples (1950). The ببر شیر، the Witch and the Wardrobe. HarperCollins. ISBN 0-06-023481-4. Baum، L. Frank؛ Hearn، Michael Patrick (1973). The Annotated Wizard of Oz. New York, NY: Clarkson N. Potter. صفحہ 148. ISBN 0-517-50086-8. شیر۔htm \\"Advertising Mascots—Animals—Leo the MGM ببر شیر (MGM Studios)\\" تحقق من قيمة |url= (معاونت). TV Acres.[مردہ ربط] Adamson، George (1969). Bwana Game: the life story of George Adamson. Fontana. ISBN 0-00-612145-4. Adamson، Joy (2000) [1960]. Born Free: A ببر شیرess of Two Worlds. Pantheon. ISBN 0-375-71438-3. Schweizer، Peter (1998). Disney: The Mouse Betrayed. Washington D.C.: Regnery. صفحات 164–69. ISBN 0-89526-387-4. \\"King Leonardo and His Short Subjects (1960– )\\". Internet Movie Database. 2007. 25 دسمبر 2018 میں اصل سے آرکائیو شدہ. اخذ شدہ بتاریخ 14 ستمبر 2007."},{"question":"Suponha que você esteja no Brasil e, de acordo com as regras do Código de Defesa do Consumidor (CDC), posso trocar um produto por outro após efetuar uma compra?","answer":"Se efetuou a compra pessoalmente em uma loja só terá o direito se a mesma tiver uma política de troca declarada, caso a compra tenha sido fora do estabelecimento comercial, 7 dias."},{"question":"Takip eden paragraf hangi konu hakkındadır?: Fiber optik, ışığın özel cam veya plastik teller boyunca yüksek hızda iletilmesini sağlayan bir iletişim teknolojisidir. Fiber optik kablolar, binlerce ince cam veya plastik tel içerir ve bu teller, verileri ışık sinyalleri olarak iletebilirler. Bu sinyaller, yüksek hızda ve büyük bant genişliği ile iletilir, bu da fiber optiğin yüksek hızlı iletişim için ideal bir seçenek olmasını sağlar.","answer":"Paragraf, fiber optik kablolar hakkında bilgi vermektedir. "},{"question":"Warga Sungai Tohor adalah orang-orang kreatif. Mereka membaca selera orang kota dan berusaha memenuhinya dengan sumber daya lokal. Mereka bisa mengembangkan cara-cara praktis pengolahan sagu. Sagu hasil gilingan bisa diolah jadi mi. Sagu juga bisa jadi snack atau camilan ringan kremesan yang gurih. Sagu lemak adalah cara lain warga mendapat harga jual lebih tinggi dari sagu.Berdasarkan konteks informasi pada paragraf di atas, berikut ini adalah hasil olahan sagu, kecuali?A. Sagu lemakB. Snack atau kremesan gurihC. LemperD. MiJawaban:","answer":"Berdasarkan paragraf teks yang diberikan, sagu dapat diolah menjadi mi, snack, dan sagu lemak. Jadi, pilihan jawaban yang tidak tepat adalah: C. Lemper."},{"question":"Апыртма деген сөздүн синонимдери кайсы сөздөр?Апыртмадан биз эмнени үйрөнөбүз?","answer":"📍Апыртма жалган калп бул сөздөрдүн айтылышы ар башка бирок мааниси бирдей синоним сөздөргө кирет.📍Апыртма максаты калптан чындыкты жалгандын туурасын айырмалай билүү тарбиялык жагы.Мен эки жашымда коён 🐇 аттым,Күл үстүнө казан 🍲 астым,Жейин десем коён 🐇жок,Жебей туруп курсак ток,Үйгө 🏠 кайттым көөнүм ток 🤗."},{"question":"قم بإنشاء قائمة بثلاثة أحداث تاريخية متعلقة بالبلد بكندا.","answer":"الأحداث التاريخية الثلاث المتعلقة بكندا هي إنشاء دومينيون كندا في عام 1867 ، واعتماد علم كندا في عام 1965 ، وتوقيع اتفاقية التجارة الحرة بين كندا والولايات المتحدة في عام 1988."},{"question":"टोपी घातली म्हणजे कुणी गांधी होत नाही, जितेंद्र आव्हाडांच्या टीकेला अण्णा हजारेंचं सडेतोड उत्तर, थेट नोटीस पाठवणार","answer":"अहमदनगर : राष्ट्रवादी काँग्रेसचे आमदार जितेंद्र आव्हाड यांनी ज्येष्ठ समाजसेवक अण्णा हजारे यांच्यावर सोशल मीडियातून टीका केली होती. 'टोपी घातली म्हणजे कुणी गांधी होत नाही’, असे म्हणत त्यांनी अण्णा हजारे यांच्यावर निशाणा साधला होता. त्यांच्या टीकेला अण्णा हजारे यांनी सडेतोड उत्तर दिलं आहे. आपली बदनामी केल्याप्रकरणी आव्हाड यांच्याविरूद्ध अब्रुनुकसानीचा दावा दाखल करणार असल्याचे हजारे यांनी सांगितले.काँग्रेस सरकारविरोधात रामलीला मैदानावर ऐतिहासिक आंदोलन करणाऱ्यांनी अण्णांनी देशात आणि महाराष्ट्रात भाजपची सत्ता आल्यापासून एकही आंदोलन केलेले नाहीये. अण्णा हजारे यांची काय मजबुरी आहे की काँग्रेसचे सरकार आल्यावरच ते आंदोलन करतात. भाजपचे सरकार आल्यावर ते मौनव्रत का धारण करतात, असे सवाल लोक विचारत असतात. हाच धागा पकडून आमदार जितेंद्र आव्हाड यांनी अण्णा हजारे यांना सवाल करणारी ‘एक्स’वर एक पोस्ट केली आहे.अण्णा हजारे यांचा फोटो शेअर करीत 'या माणसानं देशाचं वाटोळं केलं. टोपी घातली म्हणजे कुणी गांधी होत नाही’, अशी पोस्ट त्यांनी केली आहे. याला उत्तर देताना हजारे म्हणाले, ‘माझ्यामुळे देशातील नागरिकांचे भले झाले, मात्र त्यांच्या काही कार्यकर्त्यांना सत्तेपासून दूर व्हावे लागले. याची खंत त्यांच्या मनामध्ये असावी. यावर वकीलांशी चर्चा करून आव्हाड यांच्याविरूद्ध अब्रू नुकसानीचा दावा करणार आहे.’बरोबर बारा वर्षांपूर्वी एप्रिल महिन्यात ‘इंडिया अगेन्स्ट करप्शन’ नावाच्या संघटनेने काँग्रेस सरकारच्या भ्रष्टाचाराविरोधात रान उठवलं होतं. त्यांना दिल्लीचे विद्यमान मुख्यमंत्री अरविंद केजरीवाल आणि तमाम काँग्रेसविरोधी सामाजिक आणि राजकीय संघटनांनी पाठिंबा दिला होता. लोकपालच्या मुद्द्यावर अनेक दिवस चाललेलं आंदोलन दिवंगत नेते विलासराव देशमुख यांच्या मध्यस्थीनंतर अण्णांनी मागे घेतले. परंतु भाजपचं सरकार येऊन आता १० वर्ष होत आलेत, मात्र त्यांनी भाजप सरकारच्या विरोधात एकही आंदोलन न केल्याने सोशल मीडियावरून नेटकरी त्यांना सवाल विचारताहेत."},{"question":"Wanene ya shirya fim din bollywood mai suna Wawaye Uku?","answer":"Wanda ya shirya fim din Wawaye Uku shine Rajkumar Hirani."},{"question":"Omeo ny daty nahamay ny rova Manjakamiadana?","answer":"Tamin'ny 06 novambra 1996 no may ny rova Manjakamiadana. "},{"question":"inona ny ady atao amin'ny fahavalon'ny tantely?","answer":"Tsara ho fantatra fa ny bibikely isan-karazany dia mety ho fahavalon’ny tantelyEo ny samoina. Io samoina io dia manatody ao anatin'ilay tohotra tantelyosaosa. Ny olitra mivoaka avy amin'ireo atody ireo dia mandavaka ao amin'ny papina tantely. Mivelona amin'ny mamin’ny tantely sy vovo bony izy ireo. Mandrafitra foniny izy izay mety hanerana ny tohotra ary mety hanimba tanteraka ilay andian-tantely.Raha hiady amin’izany àry dia ireto ny atao:- arahina maso matetika ny tohotraTorolalana fiompiana tantely amin’ny fomba nohatsaraina- ametrahana tahirina mamy tantely ireo tantely ireo amin'ny fihafaran'ny fotoana mampamelana ny zavamaniry- esorina tanteraka ireo papiny tratry ny samoina ary dorana- kikisana ny hazo mitondra ireo ary lalovana lelan'afo- atambatra ireo tantely osaosa- fahanana ranontantely ireo tantely ireo- ahena ny haavon'ny fidiran'ireo tantely iarovana amin'ny fitsofohan'ny lolo.Anisan’ny manimba ny tantely ihany koa ny vitsika, izay mpankafy mamintantely sy afaka miditra ao anatin'ilay andian-tantely. Mitady sakafo izy ireo, ary tafihany ireo zana-tantely ka potipotehiny ary ho entiny any an-tranony. Io trangan-javatra io dia hita ao amin'nysaron'ny kadira izay tonga toerana tena iveloman'ny vitsika.Raha hiady amin’ny vitsika toy izany dia tsara raha atao ao anaty rano ny tongotr'ilay latabatra ipetrahan'ny tohotraEo ihany koa ny fanenitra sy ny fangarakaMatetika miady eo amin’ny varavaran’ny tohotra ny tantely sy ny fanenitra. Ireo farany ireo dia alaim-panahy hiditra ao anaty tohotra mba hitsetsitra ilay ranontantelyamin'ny tohotra.Raha hiady amin’ny fanenitra dia mila ahena ny haavon'ny fidirana mba hanakanana ny fitsofohan'ny fanenitra sy ny fangaraka."},{"question":"लौकिकानां हि साधूनामर्थं वागनुवर्तते |ऋषीणां पुनराद्यानां वाचमर्थोनुधावति ||","answer":"अर्थ : सगळे सत्प्रवृत्त लोक जसं असेल – घडेल – तसं वर्णन करतात. परंतु [द्रष्टे ] ऋषी जस बोलले त्याप्रमाणेच [नंतर ] घटना क्रम घडला.[वाल्मिकी ऋषीनी आधी वर्णन केल्याप्रमाणे नंतर रामायण घडलं]"},{"question":"Kavşaklara yaklaşırken neler yapılmalıdır?","answer":"Kontrolsüz kavşağa yaklaşan araçlar, dikkatli bir şekilde yavaşlayarak geçiş önceliği olan sürücülere yol vermelidir. Kontrolsüz kavşakta geçiş hakkı sıralaması şu şekildedir: Geçiş üstünlüğü olan araçlara bütün sürücüler yol vermelidir. Motorsuz araçlar, motorlu araçlara yol vermek zorundadır."},{"question":"Кандай кызыктуу факты билесиз ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Сот адистери адамдын чачынан анын жынысын, жашын, ал тургай денесинин түсүн да аныктай алышат."},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto? :De acuerdo al geofísico Dale Grant del USGS, este es el mayor terremoto del que se tenga constancia que jamás haya ocurrido en la región. El terremoto de 1556 en Shaanxi habría tenido una magnitud estimada de por lo menos 8,0, y se saldó con 830.000 muertes.","answer":"Este texto trata de uno de los  terremotos más grandes de la historia. "},{"question":"Can you explain supervised learning?","answer":"Supervised learning involves training a model on a labeled dataset, which means that each training example is paired with an output label."},{"question":"مضمون جو خلاصو:  هڪ ٽن ٻارن جو پيءُ جيڪو مارچ ۾ فلوريڊا جي پالم بي ۾ افسوسناڪ طور تي مارجي ويو هو، انهن ٻارن جي باري ۾ ڳالهايو آهي جن جي هو پرواهه ۽ پيار ڪندو هو. ست سالن جي ليسي ميڪ ڪيٽي، ڇهن سالن جي فلپ ميڪ ڪيٽي ۽ پنجن مهينن جي ڪرسٽوفر سوئسٽ مبينا طور تي پنهنجي ماءُ جي هٿن ۾ مري ويا، جيسڪا ميڪ ڪيٽي، هڪ قتل-خودڪشي ۾. ڪرسٽوفر سوئسٽ - پنجن مهينن جي پيءُ ۽ اهو مرد جيڪو جيسيڪا ميڪ ڪارٽي سان مبينا قتل کان ٿورو اڳ ملندو هو - سڀني ٻارن لاءِ لقب رکندو هو ۽ نن leagueي ليگ بيس بال ۾ ٻن وڏن کي تربيت ڏيندو هو. وڊيو لاءِ ھيٺ لٿو. جيسڪا ميڪ ڪٽي ، پنهنجي ساٿي ڪرس سوئسٽ ، ڌيءَ لسي ميڪ ڪٽي (ساڄي) ۽ پٽ فلپ ميڪ ڪٽي (وچ ۾) ۽ ڪرسٽوفر سوئسٽ (هن جي هٿن ۾) سان گڏ تصوير ۾ ، پوليس کي پاڻ تي فون ڪيو. ميڪ ڪيٽي کي 20 مارچ تي گرفتار ڪيو ويو ۽ هن واقعي جي ڪري پهرين درجي جي قتل جا ٽي الزام هن تي لڳايا ويا. جاچ ڪندڙن جو چوڻ آهي ته هن واقعي واري جاءِ تي هڪ نوٽ ڇڏي ڏنو آهي جنهن ۾ چيو ويو آهي ته هوءَ 'سؤر ڪري رهي آهي ته هن کي ڇا ڪرڻو هو' انهن جي موت کان صرف 24 ڪلاڪ اڳ ، هن ٻن وڏن ٻارن جي تصويرون ورتيون انهن جي تازي راند تي ، ۽ ٻئي هميشه وانگر خوش نظر آيا ، سوئسٽ چيو. 'ٻارن  ننڍي ليگ بابت هر شي کي پسند ڪيو ،' سوئسٽ چيو ماڻهن. گذريل ٻن سالن کان، اسان اي ايس پي اين تي ليٽل ليگ ورلڊ سيريز ڏٺي. اسان جا خاندان هميشه سڀني راندين ۾ هوندا هئا. انهن جي راندين جو پيار ايترو مضبوط هو جو پالم بي سٽي ڪائونسل انهن جي شهر ۾ هڪ نن  ننڍي ليگ فيلڊ جو نالو تبديل ڪري ڇڏيو آهي 'فرشتن جو ميدان' ٻارن جي ياد ۾. سوئسٽ چيو ته هن جو ٻارن سان وڏو تعلق هو، هن لسي کي چڪ، ڪرسٽوفر کي ٽو ٽو ۽ فلپ کي اسمش سڏيو. جئين هو ٽن ٻارن جي افسوسناڪ موت سان گڏ اچي ٿو، هن کي تمام گهڻو پيار ڪيو ويو آهي، سوئس هڪ غير منافع بخش تنظيم ٺاهي وئي آهي جنهن جو عنوان آهي 3 فرشتو بال سڀني لاء، جيسڪا ميڪ ڪيٽي اڃا تائين 20 مارچ تي پيش آيل واقعن لاءِ پهرين درجي جي قتل جي ٽن ڏوهن کي منهن ڏئي رهي آهي. McCarty جي شريڪ، Christopher Swist، جنهن سان هوءَ مبينا طور تي مبينا قتلن جي وقت تي ٽوڙ تي هئي، هن جي ٻن وڏن ٻارن جي تربيت ڪئي.","answer":"پوليس جو چوڻ آهي ته ڪرسٽوفر سويسٽ جيسيڪا ميڪ ڪارٽي سان تعلق ختم ڪري رهيو هو جڏهن هن مبينا طور تي فلوريڊا جي پالم بي ۾ پنهنجي ٻارن کي قتل ڪيو. ليسي ميڪ ڪيٽي ، ست ، فلپ ميڪ ڪيٽي ، ڇهه ، ۽ سوئسٽ جو پٽ ميڪ ڪيٽي سان گڏ ، هڪ پنج مهينن جو ٻار جنهن جو نالو پڻ ڪرسٽوفر سوئسٽ آهي ، مارچ ۾ فوت ٿي ويو. سوئسٽ ٻارن سان ويجهو هو ۽ ننڍي ليگ ۾ ٻن وڏن کي ڪوچ ڪندو هو. هن ٻارن جي عزت ۾ غريب ٻارن لاءِ هڪ غير منافع بخش تنظيم ٺاهي آهي. پالم بي ۾ هڪ ننڍي ليگ بيس بال فيلڊ جو نالو تبديل ڪري'فرشتن جي فيلڊ'رکيو ويو آهي جيئن مقتول ٻارن جي ياد ۾. ميڪ ڪيٽي کي ان واقعي جي ڪري پهرين درجي جي قتل جا ٽي الزام آهن."},{"question":"கேள்வி : சமணம் வளர்த்த தமிழ் - கட்டுரை வரைக.","answer":"கேள்வி : சமணம் வளர்த்த தமிழ்பாரதத்தின் பண்பாட்டு உருவாக்கத்தில் பேரிடம் வகிக்கும் சமண சமயம், தமிழ் மொழியின் வளர்ச்சியிலும் பெரும் பங்கு வகித்துள்ளது. வைதீக சமயத்தை மறுக்க மகாவீரரால் உருவாக்கப்பட்ட சமண சமயம் காலப்போக்கில் தனி சமயமாக நிலைபெற்று ஹிந்துத்துவத்தின் அங்கமாகிவிட்டது. பொ.யு.மு. 600 காலகட்டத்தில் வாழ்ந்த மகாவீரர் தனக்கு முந்தைய திர்த்தங்கரர்களின் அடியொற்றி புதிய சமயத்தை நாடு முழுவதும் பரப்பினார். அதன் பிரதான அம்சம் துறவும் தொண்டுமே.அந்த அடிப்படையில், பாரதத்தின் மறுமலர்ச்சியில் துறவையும் தொண்டையும் மையப்படுத்தியோர் சமணர்களே. அதுபோலவே, கல்வி கற்பிப்பதிலும், நீதிநூல்களை போதிப்பதிலும் சமணர்கள் மிகுந்த ஆர்வம் காட்டினர். அவர்கள் இருந்த இடங்கள் ‘பள்ளி’ என்று அழைக்கப்பட்டன. இன்று நாம் பயிலும் கல்வி நிறுவனங்கள் பள்ளி என்று அழைக்கப்படுவதற்கான மூலம் அதுவே.அக்காலத்தில் சமணரும் சனாதனத்தின் ஒரு பிரிவாகவே இயங்கினர். வைதீகமும் சமணமும், பௌத்தமும் ஒன்றுக்கொன்று போட்டியிட்டுக்கொண்டு கலைகளையும் கல்வியையும் வளர்த்தன. இந்த மூன்று சிந்தனைகளிடையிலான வாதங்களும் உரையாடல்களுமே பாரத ஞானக் கருவூலங்களாக இன்றும் விளங்குகின்றன..தமிழில் சமணர் பங்கு: இளங்கோ அடிகள்பொதுயுகத்துக்கு முந்தைய 500 ஆண்டு காலகட்டத்தில் தமிழின் இலக்கிய சான்றாதாரங்கள் நமக்குக் கிடைத்துள்ளன. நமக்குக் கிடைத்துள்ள தொன்மையான தமிழ் இலக்கியம் சங்க இலக்கிய நூல்களே. அவை பொதுவாக வைதீக மரபு சார்ந்தவையாகவே உள்ளன.அடுத்து காப்பியக் காலம் துவங்குகிறது. இதில் முதன்மையான சிலப்பதிகாரத்தை இயற்றியவர் சமணத் துறவியான இளங்கோ ஆடிகள். சீவக சிந்தாமணியை சமணத் துறவி திருத்தக்கத் தேவர் இயற்றினார். முழுமையாகக் கிடைக்காத வளையாபதியும் சமணரால் இயற்றப்பட்டதே.அதேபோல, ஐஞ்சிறு காப்பியங்களான உதயணகுமார காவியம் (கந்தியார்), நாககுமார காவியம் (சமண பெண் துறவி- பெயர் தெரியவில்லை), யசோதர காவியம் (வெண்ணாவலுடையார் வேள்), சூளாமணி (தோலாமொழித்தேவர்), நீலகேசி (ஆசிரியர் பெயர் தெரியவில்லை) ஆகியனவும் சமணர்களால் எழுதப்பட்டவை. இவை அனைத்தும் பொ.யு.பி. 900 காலத்துக்குப் பிந்தையவை.குணாத்தியர் என்பவரால் பிராகிருத மொழியில் எழுதப்பட்ட ‘பிரகத் கதா’என்னும் இலக்கியத்தைத் தழுவி ஆக்கப்பட்டது பெருங்கதை. சோழர் காலத்தைச் சேர்ந்த இந்நூலை ஆக்கியவர் ‘கொங்குவேளிர்’ என்ற சமணர் ஆவார். காஞ்சிபுரத்தில் பொ.யு. 1,400களில் வாழ்ந்த வாமன முனிவர் இயற்றியது மேரு மந்திர புராணம். இன்னும், வர்த்தமானம், வாமனசரிதை, மல்லிநாதர் புராணம், அமிர்தபதி போன்ற பல நூல்களை சமணர்கள் அளித்துள்ளனர்.இலக்கணமும் நிகண்டுகளும்:தமிழ் மொழிக்கு சிறப்பான கட்டமைப்பை ஏற்படுத்திய இலக்கண நூல்களை அளித்ததில் சமணர்களின் பங்களிப்பு குறிப்பிடத்தக்கது. நன்னூல் (பவணந்தி முனிவர்), நம்பியகப்பொருள் (நாற்கவிராச நம்பி), நேமிநாதம், வெண்பாப் பாட்டியல் (குணவீர பண்டிதர்), யாப்பருங்கலக்காரிகை (அமுதசாகரர்), இந்திரகாளியம் (இந்திரகாளியார்) போன்ற பல இலக்கண நூல்களை சமணர்கள் வழங்கி உள்ளனர்.மொழிக்கு சிறப்புச் சேர்க்கும் சொற்களின் களஞ்சியத்தை உருவாக்கியதிலும் சமணர்களின் பங்களிப்பு போற்றுதலுக்குரியது. திவாகர நிகண்டு (பொ.யு.பி. 700- திவாகரர்), சூடாமணி நிகண்டு (பொ.யு.பி. 1600, மண்டலபுருடர்) ஆகியவை அவற்றில் குறிப்பிடத் தக்கவை. இன்றைய அகராதிகளூக்கு முந்தைய வடிவம் நிகண்டுகளே.நீதிநூல்கள்:காப்பிய காலத்துக்குப் பின் தமிழக வரலாற்றில் இருண்டகாலமாக (பொ.யு.பி. 250 முதல்600 வரை) களப்பிரர் காலம் குறிக்கப்படுகிறது. தமிழ்ப் பேரரசுகளின் வீழ்ச்சியால் சிற்றரசர்கள் கோலோச்சிய காலகட்டம் அது. அக்காலத்தில் நீதிநூல்களான பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் தோன்றின. அவற்றில் பல சமணர்கள் இயற்றியவை.நாலடியார் (பெயர் தெரியாத முனிவர்கள்), பழமொழி நானூறு (முன்றுரை அரையனார்), ஏலாதி, திணைமாலை நூற்றைம்பது (கணிமேதாவியார்), சிறுபஞ்சமூலம் (காரியாசான்), ஆசாரக்கோவை (பெருவாயின் முள்ளியார்) ஆகியவை சமணரால் எழுதப்பட்டவை. திருக்குறளை எழுதிய திருவள்ளுவர் சமணர் என்று ஒரு கருத்துண்டு. ஆனால், திருவள்ளுவர் தம் குறள்களில் வைதீக சமயக் கருத்துக்களை அதிக அளவில் முனவைத்துள்ளதால் அவரை சமணராகக் கொள்ள முடியாது.இவையல்லாது, பெருங்குருகு, பெருநாரை, சயந்தம், சிற்றிசை, பேரிசை ஆகிய இசை நூல்களும் சமணரால் இயற்றப்பட்டுள்ளன. கலம்பக வகையில் ஒன்றான சதகங்களும் சமணரால் எழுதப்பட்டுள்ளன. நேமிநாத சதகம் அதில் குறிப்பிடத்தக்கது. ஜினேந்திரமாலை, உள்ளமுடையான் ஆகிய ஜோதிட நூல்கள், கெட்டி எண்சுவடி, கனக்கதிகாரம், அவினந்தமாலை உள்ளிட்ட கணித நூல்கள், கலைக்கோட்டுதண்டம் (நிகண்டனார்) என்னும் ஓவிய நூல் ஆகியவையும் சமணரால் அளிக்கப்பட்டவை.சமணர்கள் சுமார் 1500 ஆண்டுகள் தமிழ் வளர்ச்சிக்கும் பண்பாட்டு மலர்ச்சிக்கும் காரணமாக இருந்தமைக்குச் சான்றாக தமிழகத்தின் பல பகுதிகளில் சமணச் சிற்பங்களும், சமணர் பள்ளிப் படுக்கைகளும் காணப்படுகின்றன.அக்காலத்தே, சமயப் பூசலில்லாது, ஞானத்தை மேம்படுத்தும் உரையாடல்களுக்கு வழிவகுப்பதாக தமிழ் மரபு விளங்கியுள்ளது. வைதீக சமயத்தினரும் சமணரும் பௌத்தரும் ஒருவருக்கொருவர் சளைக்காமல் தமிழ் மொழியின் வளர்ச்சிக்கு போட்டியிட்டுக்கொண்டு பாடுபட்டுள்ளனர். அதனால்தான், உலகில் வேறு எந்த மொழிக்கும் கிடைக்காத சுமார் 2,500 ஆண்டுகால மொழி வரலாறும் தொடர்ச்சியான இலக்கிய, இலக்கண நூல்களின் தொகுதியும் நமக்குக் கிடைத்துள்ளன. அவற்றில் சமணர்தம் சிறந்த பங்களிப்பு பாராட்டுக்குரியதாகும்."},{"question":"Сөз өзгөртүүчү мүчөлөр:","answer":" Сөз өзгөртүүчү мүчөлөр сөзгө жалганып, сөздүн маанисин өзгөртпөй, анын ар түрдүүформасын(санын, жагын, чагын, ж.б.) жасайт. Мисалы: мектеп + га = мектепке, ата + ым=атам, китеп + лар = китептер, кел + ган = келген ж.б.Кыргыз тилиндеги сөз өзгөртүүү мүчөлөр булар:1) жөндөмө мүчөлөрү (-нын, -га, -ны, -да, -дан);2) таандык категориясынын мүчөлөрү (-ым, -ың, -ыңыз,-сы, -ы, -быз, -ңар, -ңыздар);3) көптүк санды уюштуруучу мүчө (-лар);4) жакты билдирген мүчөлөр (-мын, -быз, -сың, -сыңар,-сыз, -сыздар);5) чак мүчөлөрү: -ды, -ган, -ыптыр, -чу ж.б.);6) мамиле мүчөлөрү: -каз, -кар ж.б.);7) ыңгай көрсөткүчтөрү: -са, -гай ж.б.;8) терс маани мүчөсү (-ба);9) суроо маани мүчөсү (-бы)."},{"question":"Подивіться нижче, а потім дайте відповідіть на запитання тією ж мовою, що й у тексті:  Крім рис, які він поділяє з іншими вампірами, Едуард має певні здібності, які є тільки в нього. Він володіє переважною надлюдською швидкістю в порівнянні з іншими вампірами і є найшвидшим з Калленів, здатним обігнати будь-кого з них. Едуард також є телепатом, здатним читати думки будь-кого в межах декількох миль від себе; Белла є єдиним винятком з цього правила, який, за словами Мейера, пов'язаний з тим, що у Белли дуже приватний розум. Едуард також зберіг деякі традиційні уявлення і застарілі шаблони мови з його людського життя на початку 20-го століття.  Питання: Що має Едуард з життя 20-го століття?","answer":"традиційне мислення та застарілі моделі мови"},{"question":"De to andre floder er Mangles-floden og Matiri-floden. De to andre floder er Matiri og Mangles. Spørgsmål: Har sætning 1 og sætning 2 samme betydning? - Ja eller nej?","answer":"Ja, de to sætninger har samme betydning."},{"question":"Nitori ija agba laarin Imaamu ati aṣaaju ẹṣin, wọn ti mọṣalaaṣi pa n’Ikarẹ Akoko","answer":"Irun Jimọh to yẹ ko waye ninu mọsalaasi gbogbogboo to wa niluu Ikarẹ Akoko ko ṣee ṣe lọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ yii pẹlu bi wọn ṣe ti ilẹkun mọsalaasi naa pa latari ija ajaku akata to n waye laarin Imaamu agba ile-ijọsin ọhun atawọn asaaju ẹṣin kan.Akọroyin ALAROYE  fidi rẹ mulẹ pe ṣe lọrọ ọhun da bii idan loju pupọ awọn olujọsin naa nigba ti wọn de mọsalaasi lọsan-an ọjọ naa, ti wọn si ba geeti ibẹ ni titi pa gbọn-in gbọn-in.Iwe alẹmogiri kan lawọn eeyan ba niwaju geeti naa, ninu eyi ti Olukarẹ tilu Ikarẹ Akoko, Ọba Saliu Akadiri, ti kilọ fun gbogbo awọn Musulumi lati rin jinna si mọsalaasi ọhun fungba diẹ na, titi ti rogbodiyan to n waye laarin ilu yoo fi rọlẹ.Lati bii oṣu diẹ sẹyin la gbọ pe nnkan ti n gbona girigiri laarin awọn ọmọ igbimọ majẹobajẹ mọṣalaasi ọhun, eyi ti Alaaji Jimọh Okeruwa jẹ alaga fun ati Imaamu agba tilu Ikarẹ, Sheiki Abass Abubakar.Lara ohun to si n fa rukerudo ko sẹyin bi wọn ṣe ni Imaamu agba ọhun tu igbimọ majẹobajẹ naa ka, eyi ti ko fi bẹẹ dun mọ alaga atawọn ọmọ igbimọ naa ninu.Ọrọ yii ni wọn lo ti fẹẹ maa mu wahala lọwọ diẹdiẹ laarin awọn alatilẹyin igun mejeeji, idi si ree ti Olukarẹ fi ti ilẹkun mọsalaasi naa pa lasiko to yẹ kawọn olujọsin waa kirun Jimọh lati dena rogbodiyan to le bẹ silẹ.Bakan naa lawọn ẹṣọ alaabo tun n lọ, ti wọn n bọ, tawọn mi-in si duro wamuwamu si ayika mọṣalaasi ọhun lati ri i daju pe ko sẹni to huwa to le da omi alaafia ilu ru."},{"question":"युनेस्को दिवस कहिले मनाइन्छ ?","answer":"नोवेम्बर ४"},{"question":"أريد إيجاد عنوان مناسب للنص التالي: بعثت جمعية منتجي ومصدري الخضر والبواكر بالمغرب الموجود مقرها بالبيضاء، المعروفة اختصارا ب»أسبم» برسائل إلى وزير الفلاحة والصيد البحري والوزير المنتدب لدى وزير الصناعة والتجارة والاستثمار والاقتصاد الرقمي المكلف بالتجارة الخارجية والمدير العام لمؤسسة المراقبة وتنسيق الصادرات، مضمنها قلق الجمعية المتزايد من حالة الفوضى وغياب المراقبة على منتوجات فلاحية مخصصة للتصدير الخارجي .وجاء رد فعل جمعية منتجي الخضر والبواكر بالمغرب ، إثر اجتماع طارئ عقده مكتبها المسير على خلفية واقعة منع بطاطس مغربية من الولوج إلى السوق الروسي بسبب إصابتها ببعض الفيروسات .إلى ذلك تضمنت رسائل الجمعية أسفها الشديد بخصوص واقعة منع البطاطس المغربية، واعتبرت ذلك إشارة قوية عن وجود خلل واضح في منظومة مراقبة المنتجات الفلاحية المغربية الموجهة إلى أسواق خارجية، وأضافت أن المراقبة ذاتها لم تكن من الدقة التي لا تسمح إلا بصادرات فلاحية تتوفر فيها معايير الجودة والسلامة المطلوبتين في الأسواق الخارجية .واعتبرت «أسبم» في رسائلها إلى كل من وزيري الفلاحة والتجارة الخارجية ، أن الضجة الإعلامية التي رافقت قرار السلطات الروسية منع البطاطس المغربية، من شأنها التشكيك في جودة منتجاتنا الفلاحية في أسواق URL «أسبم» أن ذلك يعد عاملا سلبيا لا يساعدها على تثبيت وجودها في أسواق إفريقية جديدة، اكتسب فيها المنتجون والمصدرون المغاربة موطئ قدم بفضل مجهودات الملك محمد السادس أثناء رحلته الأخيرة نحو عديد من الدول الإفريقية . ودقت الجمعية في رسائلها المذكورة ناقوس الخطر حيال حالة الفوضى التي وصفتها بالعارمة التي تطبع عمليات تصدير منتجات فلاحية مغربية نحو إفريقيا دون المرور من القنوات الرسمية للتصدير .وختمت «أسبم» بمطالبة وزارتي الفلاحة والتجارة الخارجية بفتح تحقيق معمق عن الجهة التي كانت سمحت بتصدير بطاطس مغربية إلى روسيا تحمل فيروسات ، داعية في الوقت نفسه إلى التعامل مع واقعة روسيا بنوع من الجدية وتشديد المراقبة على المنتجات الموجهة نحو الأسواق الإفريقية .عبدالله غيتومي (الجديدة).","answer":"المطالبة بالتحقيق في البطاطس المرفوضة من روسيا."},{"question":"የኢትዮጵያ የስራ ቋንቋ ምንድን ነው?","answer":"አማርኛ"},{"question":"Soalan: berapakah kejuaraan dimiliki oleh Chicago Bulls?","answer":"6"},{"question":"Кыргыз адабиятында тамсил жазган инсандарды белгиле?","answer":"Кыргыз элинин оозеки чыгармачылыгынан тамсилдерди көп учуратууга болот. Улуттук адабиятыбызга тамсилди алгачкылардан болуп таанып, түшүнүп, жазган жана кыргыз адабиятында тамсил жанрынын негиздөөчүсү Тоголок Молдо. Тоголок Молдонун бир топ тамсилдери мектеп окуучуларына да окутуу үчүн сунуш киргизилген. Кийинчерээк Ж.Бөкөнбаев, М.Алыбаев, Р.Шүкүрбеков, М.Борбугулов, М.Турсуналиев, С.Кадыровдор да жазып үлгүрүшкөн."},{"question":"Diniho ity hafatra manaraka ity: “Ny olona any atsimo dia tsy mifandray sy manavakavaka avokoa.” Misy resaka fankahalana ve ilay lahatsoratra?","answer":"Eny, misy filazana ratsy momba ny olona avy any atsimo ny lahatsoratra"},{"question":"திருவிகவின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"மாணாக்கர் என்னுஞ்சொல் விழுமிய பொருளுடையது. பின்வாழ்விற்கு வேண்டப்படும் மாண் பொருளை ஆக்குதற்கு வேண்டப்படும் மாண் பொருளை ஆக்குதற்கு ஒழுக்கநெறி நிற்போர் மாணாக்கராவார்."},{"question":"cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Quién juega para los Golden State Warriors y ganó el premio del mejor jugador de defensa del año?","answer":"Basquetbol y deporte "},{"question":"Phrase 1: Il est frappant de constater que les parents, hommes et femmes, ont été jugés moins compétents que les candidats sans enfant.Phrase 2: De manière frappante, les parents, hommes et femmes, ont été jugés moins compétents que les candidats sans enfant.Question : La Phrase 1 et la Phrase 2, expriment-elles le même sens ?","answer":"Oui."},{"question":"Vì sao bác Phi-líp nhận lời làm bố của Xi-mông trong bài Bố của Xi-mông Ngữ văn lớp 7?","answer":"Vì cảm thông và muốn giúp đỡ mẹ con Xi-mông "},{"question":" Sheeg magaca jaziirada Afrika ugu weyn?","answer":" Waa jaziirada loo yaqaano Madagaskar"},{"question":"Giải thích về \\"Nghị luận xã hội\\" (trình bày một ý kiến).","answer":"Nghị luận xã hội (trình bày một ý kiến) là nêu lên ý kiến và các lí lẽ, bằng chứng cụ thể nhằm thuyết phục người đọc, người nghe tán thành ý kiến của người viết, người nói về một hiện tượng trong đời sống."},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Kurt Gödel para a matemática?","answer":"Kurt Gödel é mais conhecido por seus teoremas de incompletude, que estabelecem limites fundamentais para a consistência e completude dos sistemas axiomáticos em lógica matemática."},{"question":"Sọ̀rọ̀ lórí “Bi A Bà Jẹ̀kọ À Dári Ji Ewé”: À-Lò-Tún-Lò – “After Eating The Corn Starch Meal, Forgive The Leaf In Which It Is Wrapped” – Recycling","answer":"Ki ariwo à-lò-tún-lò tó gbòde ni aiyé òde òni nipa àti dáàbò bo àyíká ni Yorùbá ti ńlo à-lò-tún-lò pàtàki li lo ewé lati pọ́n oúnjẹ.Oriṣiriṣi ewé ló wà ni ilẹ̀ Yorùbá ti wọn fi má ńpọ́n oúnjẹ bi: ẹ̀kọ, ọ̀ọ̀lẹ̀/mọ́in-mọ́in, irẹsi sisè (ọ̀fadà), obì àti bẹ̃bẹ lọ.  Ewé iran/ẹ̀kọ ló wọ́pọ lati fi pọ́n ẹ̀kọ, ọ̀ọ̀lẹ̀/mọ́in-mọ́in, iyán, àmàlà, irẹsi sisè àti bẹ̃bẹ lọ.  Ewé obì, ewé ọ̀gẹ̀dẹ̀, ewé kókò, àti àwọn ewé yókù ni iwúlò wọn ni ilé tàbi lóko. Gbogbo ewé wọnyi wúlò fún àyiká ju ọ̀rá ti wọn ńlò lati pọ́n oúnjẹ láyé òde òni. Ewé li lo fún pi pọ́n àwọn oúnjẹ kò léwu rárá bi ọ̀rá igbàlódé.Yorùbá ni “Bi a bà jẹ̀kọ à dári ji Ewé”.  Òwe yi túmọ̀ si pé, bi a jẹ oúnjẹ inú ewé tán, à ju ewé nù.  Ewé ti a kó sọnù wúlò fún àyiká ju ọ̀rá igbàlódé lọ.  Bi wọn da ewé si ilẹ́, yio da ilẹ́ padà, bi wọn da sinú omi/odò, kò léwu fún ẹja àti ohun ẹlẹmi inú omi/odò, bi  ọ̀rá àti ike igbàlódé ti ó ḿba àyiká jẹ́.  Ẹ ṣe àyẹ̀wò àwòrán lilo ewé lójú iwé yi."},{"question":"Indro misy lahatsoratra:Tohanan’ny UNICEF ny fanomanana, ny fanantanterahana sy ny fanaraha-maso ny hetsika voalohany amin’ny fanaovam-bakisiny fanefitry ny lefakozatra ho an’ny zaza 0 ka hatramin’ny 59 volana , miaraka amin’ny fanampiana avy amin’ny Bill & Melinda Gates Foundation (BMGF), sy ny Centers for Disease Control and Prevention (CDC), ny Alliance du vaccin (Gavi) ary ny Rotary mandritra ny 16 ka hatramin’ny 19 Mey 2023 eto Madagasikara, izay ampiarahana ihany koa amin’ny fanatrarana ireo tsy mbola nanao vakisiny mihintsy na ny tsy nahafeno azy rehetra. Ankoatr’izay dia mbola manohana ny famatsiana sy fitaterana ny vakisiny avy any amin’ny iraisam-pirenena ho an’ny distrika 115 koa ny  UNICEF; sady mitondra fanohanana amin’ny hetsika fanombohana ofisialy rehetra  any amin’ny Faritra 23, ny fanentanana ny mpandray anjara eo amin’ny fiarahamonina toy ny mpanao gazety sy ny sekoly, ary ny mpanentana ara-piaraha-monina izay manao ny fampahafantarana rehetra eo amin’ny fiarahamonina.Iza avy ireo mpisehatra tohanan'ny UNICEF mandritry ny hetsika fanombohana ofisialy atao any amin'ny faritra 23?","answer":"Ny mpanao gazety sy ny sekoly, ary ny mpanentana ara-piaraha-monina izay manao ny fampahafantarana rehetra eo amin’ny fiarahamonina no tohanan'ny UNICEF mandritry ny hetsika fanombohana ofisialy atao any amin'ny faritra 23."},{"question":"اكتب تكملة لهذه الفقرة: هيلين بنديكت (ولدت في 5 نوفمبر 1952) روائية وصحفية بريطانية أمريكية،","answer":"اشتهرت بكتاباتها حول الظلم الاجتماعي والحرب على العراق."},{"question":"Inona no anaran'ny valan-javaboary malaza indrindra any Costa Rica?","answer":"\\"Manuel Antonio National Park\\" dia iray amin'ireo valan-javaboary malaza indrindra ao Costa Rica, fantatra amin'ny tora-pasika sy ny bibidia."},{"question":"கோடிட்ட இடத்தை நிரப்புகநாமக்கல் கவிஞர் என்றழைக்கப்படுபவர் _________","answer":"விடை : வெ.இராமலிங்கனார்"},{"question":"તુષાર શુક્લ ની \\"એમ કાગડાનું કીધું મનાય નહીં \\" કવિતા લખો.","answer":"એમ કાગડાનું કીધું મનાય નહીં,હવે સખી, અટકળની આંખે જીવાય નહીં.કાગડો તો પોતાની મરજીનો માલિકતે થાય એને એવું કે બોલીએ,એનાં બોલેથી સખી, આશા બંધાયઅને થાય એને મોતીડે તોલીએ.કાગડાના બેસવાને ડાળ તણા પડવાનીઘટનાને જોડી દેવાય નહીં,શુકન અપશુકન તો વાર્તામાં હોયએવી વાતો કંઈ માની લેવાય નહીં.કાગડાનાં બોલ અને પ્રીતમનાં કૉલએનાં ઠાલા ભરોસા શું રાખવા?જાણતલ જોશીડો એમ કરી કરી બોલ્યો કેખોટા રે જોશ શાને ભાખવા?દંતકથા જેવા કોઈ મનગમતાં અંત તણેઆધારે જીવતર આ જાય નહીં,બે ત્રણ કે ચાર વાતો મળતી આવે છેએમાં મનને સમજાવો વહેમાય નહીં."},{"question":"1 kilo kuru üzüm ne kadar?","answer":"1 kg 98,49 TL/kg."},{"question":"Complete a frase: \\"No futuro do trabalho, o teletrabalho...\\"","answer":"...será uma opção viável para mais profissões, proporcionando flexibilidade aos trabalhadores."}]`),C={name:"App",components:{PoemCard:N},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:B,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},T={class:"search-container"},I={class:"card-container"},P=["disabled"],E={key:0},D={key:1};function O(e,a,u,k,t,r){const g=y("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",T,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),b(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=s=>t.searchQuery=s),placeholder:"Search..."},null,512),[[w,t.searchQuery]])]),n("div",I,[(i(!0),o(c,null,p(r.filteredPoems,(s,m)=>(i(),f(g,{key:m,poem:s},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...s)=>r.loadMore&&r.loadMore(...s))},[t.isLoading?(i(),o("span",D,"Loading...")):(i(),o("span",E,"See more"))],8,P)):j("",!0)])}const H=h(C,[["render",O],["__scopeId","data-v-f45c1e92"]]),L=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"guide/6.md","filePath":"guide/6.md"}'),K={name:"guide/6.md"},R=Object.assign(K,{setup(e){return(a,u)=>(i(),o("div",null,[v(H)]))}});export{L as __pageData,R as default};
